<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_comm_talk_11">
		<text>Чего уставился, коз-зёл?! </text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111">
		<text>Смейся-смейся! Если пришёл узнать, где я кейс с хабаром спрятал, то ничего нового от меня не услышишь. Катись отсюда!.. Ничего, скоро мои ребята вырежут вас всех к чёртовой матери! А главаря вашего на мосту повесим - в назидание. Чтобы, значит, все видели, чем наезды на нас заканчиваются!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111111">
		<text>Даже так?.. Хм-м... и сколько стоят твои услуги? Вот если я тебя попрошу оказать помощь моим ребятам - ну, например, вынести тех снайперов на насыпи?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_1">
		<text>Так як тобі сказати... Працювали ми з військовими, усе йшло гладенько: ми їм гроші, вони нам зброю. Іноді інформацію продавали про нові скупчення аномалій. Але потім командир забажав більше грошей і вирішив із бандитами дружбу зав'язати. Почав їм нас продавати: хто куди пішов, яку має зброю - ну, таке. Ми спершу думали, бандюки самі рознюхали про наші маршрути, а потім застукали їхні справи із військовими. Тоді хлопці зібралися і вирішили: декого тре' повчити гарним манерам.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11">
		<text>Здоров був, найманцю. Не густо вас на Кордоні... Ти в якій справі до нас? </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22">
		<text>Ну то як, довідався щось цікаве? </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_33">
		<text>Це ж треба, як чудово усе закінчилося! Тепер військові далі блокпоста довго не вилазитимуть. </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_44">
		<text>Найманцю, тобі доведеться поговорити із приятелями командира. </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_55">
		<text>І що із ним робити, із цим красенем?..</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111">
		<text>Від Сидоровича, кажеш? Отже, і про командира тобі відомо, так? Добре, розкажу тобі все по черзі. Працювали ми з військовими: вони забезпечували транзит вантажів через блокпост і допомагали з інформацією, ми їм за це платили відступні. А потім з'ясувалося, що командир, сволота, працював не лише з нами, але й бандитам інформацію скидав. Останнім часом до того знахабнів, що двох наших продав у рабство на Смітник. Тут уже в нас терпець урвався...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111111">
		<text>Так, погарячкували... Тепер ніяк не придумаємо, що робити. Командир зараз у нас у заручниках -  як гарантія того, що військові не накриють нас із вертольотів. Ліквідувати його не можемо, але й відпустити - теж ніяк! Та й цей один... то така сволота хитра! Відчуває, що нам живий потрібен, на поступки не йде. Але він один знає, де заховано потрібний хабар! Якщо ми цей хабар Сидоровичу не забезпечимо, Сидорович із нами більше жодних справ не матиме. От якби нам вдалося зламати цього впертюха!..</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222">
		<text>Звісно, врятують: їм же цей хробак до біса грошей винен! Він же після усіх операцій грошенята до власної схованки ховав. Але слухай, є в мене одна думка! Якщо добре помізкувать, в нього є лише двоє надійних людей, на блокпості разом служать. Ті подільники Халецького намагатимуться його витягнути будь-що. Варто нам їх прибрати, і командир зрозуміє, що за ним уже навряд як хто прийде, і тоді або сам розколеться, або дасть тріщину і ми таки виб'ємо із нього дані про схованку. Гроші ділимо, кейс відносимо Сидоровичу. Що скажеш? </text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222222">
		<text>Є в мене відчуття, що шукати їх нам не доведеться. Друзяки Халецького зовсім  близько - вочевидь, планують, як на нас напасти. Їхній загін якраз бачили на елеваторі. Допоможи знищити їх. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11">
		<text>Привіт, найманцю. Розповідай, яким вітром тебе сюди завіяло.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_22">
		<text>Спасибі, найманцю, що кейс із хабаром мені повернув: тепер я борг перед замовником закрию. Я ж і живий стільки років лише тому, що слово завжди тримаю. А то в Зоні кинув замовника раз-другий - і все, на раз кулю отримаєш!.. Значить, щодо сталкера твого. Був він у мене. Кличуть його Кликом, а шукав він підсилювачі лампові та ще якесь електронне лайно - я в цьому не петраю, вибачай. Значить, він один підсилювач купив, а більше в мене не було. Я його направив до дігерів на Смітник: там недавно знайшли розвали старої техніки, яку ще після аварії на ЧАЕС закопали, тож деталей старих - хоч дупою їж. Шукай його там. А захочеш купити щось чи продати - заходь, завжди радий бачити.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_44">
		<text>Найманцю, не забувай: я усе ще чекаю кейс. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_55">
		<text>Так, що цікавить? </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_2222">
		<text>Як щось потрібно буде, заходь. А за те, що допоміг залагодити справу із військовими, записую тобі довічну знижку в моїй крамничці. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111">
		<text>Та в мене за день стільки сталкерів буває, годі запам'ятати. Та з якого дива мені мізками заради тебе шурувати?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111">
		<text>О, чую ділову мову! Це інша річ... Слухай сюди. Я тут не перший день стирчу, багато із ким справи веду, замовлення виконую різні і слову моєму вірять. Проблема в мене виникла з останнім замовленням. Замовник серйозний, а хабар іще серйозніший. Спочатку усе йшло як належить: сталкери потрібне в Зоні знайшли, а вояки мали прохід через Кордон забезпечити. Однак якась сварка між ними сталася, та така, що весь Кордон догори дибом... Тепер розклад такий: сталкери із військовими як кішка із собакою, а де мій хабар - невідомо. Мене це не влаштовує - замовлення треба виконувати. Давай так: ти мені допомагаєш кейс із хабаром повернути, а я детально розповідаю про твого сталкера. Згода?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111111">
		<text>Дуй до сталкерів. Ці робінгуди організували базу за насипом і тримають під замком Халецького - так звуть командира місцевих вояків. Розбирайся зі сталкерами як хочеш - дозволяю все, - але щоб кейс із хабаром був у мене. Спробуй для початку поспілкуватися із Валер'яном, він у них головний. Я повідомлю, що ти від мене підійдеш. </text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_1">
		<text>Ладно, земля, говорят, круглая, а с меня теперь причитается. Всех сталкеров тянет в центр Зоны, всех... Значит, слушай меня. У меня старые карты есть, и по ним выходит, что центр совпадает с тем местом, где была ЧАЭС. Может, просто совпадение, но ты в любом случае намотай на ус. Сейчас это место даже спутники не видят ни в каком спектре. Да и вообще, говорят, не летают они над центром уже - после того, как пара штук сгорела ко псам. Правда или пустое болтают, не знаю: мне знакомый ракетчик по пьянке сболтнул. Но мой тебе совет: в центр Зоны не ходи.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1">
		<text>Издеваешься?! Да встреть я тебя при других обстоятельствах, я бы... А сейчас устал я что-то. Вон, сослуживцы мои бывшие уже все с большими звёздами, в округах штабными... Думаешь, мне делать нечего, только за вами по Зоне шастать? Всё задрало, всё - и Зона эта ваша, и вы, сталкеры, и Сидорович, урод, и твари эти... Ребята жизни кладут, а они всё прут и прут... Кругом только звиздеть могут: защитим цивилизованный мир, не допустим... Что генералы, что эти педики в телевизоре: или брешут внаглую, или такое заливают! А вот хоть один мудак из начальства в рейд сходить пробовал?! Так, чтоб на пузе да между аномалиями?! Или, скажем, сектор зачистить?! Или за сталкерами по болотам погонять?! У-у, козлы! Только и знают, что нами дыры затыкать!..</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_111">
		<text>Ну, пропускаю я хабар за бабки через кордон, и что? Сам живу и другим жить даю, понял?.. Слышь, умник, а ты вообще знаешь, какая у меня зарплата официально? Вот ты попробуй на неё прожить, ага. Так вот за эти слёзки мне полагается испытывать охренительное чувство гордости за своё дело, государство, правительство, чтоб его... Начальники жируют, все как один с Зоны прибыли имеют! Так почему мне, Халецкому, нельзя?! У военного какая задача? Выполнить приказ и выжить! И я выживаю как умею! Ёпрст, это ж какой звиздец кругом, одни уроды? Ещё чуток, и либо перестреляю всех, либо сам застрелюсь...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11111">
		<text>Обман? Да вы все мне до одного места, шваль неуставная, нарушители фуевы! Только за то, что вы периметр Зоны переступили, вас расстреливать полагается! И, чтоб ты знал, приказы соответствующие у меня имеются! Одна печаль: с тела, кроме вонючих ботинок, ничего не обломится, а за шлёпанье должна компенсация полагаться - работа, как ни крути, нервная... Вот я её себе и организую как могу, компенсацию. А ваши междусобойчики мне глубоко пофигу, хоть глотки друг другу перегрызите!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33">
		<text>Знаешь, хабар-то накрылся и друзей положили... только я и не из таких передряг выбирался. Есть у меня верный якорь - тайничок один. Хочешь узнать, где?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333">
		<text>Помоги, сталкер. Передай мне незаметно пистолет, а уж с ним я отсюда выберусь.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333333">
		<text>Скажу как на духу: тайник в трубе, возле аномальной зоны.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_44">
		<text>За ствол - спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_5555">
		<text>Чё еще те надо?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1">
		<text>Гарно, кажеш? Ні-і, я б сказав, епічно! Щоправда, дорого нам це коштувало. Але ж що тільки ті військові виробляли - і не злічити: то рейдами дошкуляють, то з вертольотів пресують. \nУсю торгівлю під себе підім'яли. Якщо упіймають із хабаром, одразу ж за грати! А як їхнє замовлення виконувати, так усе одно не заплатять, скільки обіцяли. Але ж є, є правда на світі! Ми його взяли, а інші вояки одразу в штани наклали, не цвірінькають: може, нас бояться, а може, власного командира. \nЗнайшли ми тепер собі місце під сонечком і ніхто нас звідси не виколупає!.. Ти зрозумій суть моменту: у вільних сталкерів тепер є своя база, та й Кордон нарешті буде в надійних руках!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_111">
		<text>Та справ і планів, друже мій, - як ото у перший день творіння! Базу до кінця облаштувати - це по-перше. По-друге, почнемо людей до себе приймати. Їх і кликати не доведеться: як почують новини, самі прийдуть, от побачиш! Люди знають, що ми за добру справу. А потім, як на силі зберемося, станемо бандитів гнати поганою мітлою. Скільки їх терпіти можна, ти мені скажи? Немає їм тут місця! Ну а згодом рушимо всередину Зони. Може, навіть, до самого центру дійдемо: сам знаєш, будь-який сталкер про таке мріє. Я тобі точно кажу - попереду великі справи!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11111">
		<text>Як бачиш, турбот у нас поки ще вистачає... Але, як то кажуть, радуйся малому, тоді й велике прийде! Головне - початок. Уже маємо свого механіка, свого торговця - хлопці золото, можеш звертатися до них у будь-який момент. Як прийдуть іще люди, ото розійдемося! Май на увазі, я за собою повести зможу, сякий-такий досвід є. Тож усе це лише початок.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_1">
		<text>Утік! Убив двох охоронців і втік до лісу! Так і не змогли його перехопити. Звідки у нього зброя з'явилася, і гадки не маю!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_1">
		<text>Так, пояснюю ще раз. Ти мені принеси хабар, через який сталкери із вояками посварилися, тоді й відповім на твої питання.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_0">
		<text>Чим іще я можу тобі допомогти?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_1">
		<text>Придбаю будь-яку цінну для мене інформацію! Що в тебе зараз є?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_11">
		<text>Нічим.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_2">
		<text>Я вбив командира військових і забрав у нього КПК. Можу продати тобі за хабар.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_22">
		<text>Поки немає цінної інформації для тебе.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_3">
		<text>Непогано! Навіть дуже непогано! Я куплю.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_4">
		<text>Продаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_5">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_0">
		<text>Може, чутки які цікаві чув?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_0">
		<text>Ти як у в'язниці в сталкерів опинився?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11">
		<text>Якщо ми всі так тебе утомили, чого ж ти контрабанду криєш?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1111">
		<text>Якщо ти такий правильний, чого ж інформацію про сталкерів бандитам зливав? Це ж, хоч так, хоч сяк, обман виходить!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111">
		<text>Цікаво бачити командира військових за гратами.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111">
		<text>Він не мій ватажок. Я найманець.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111111">
		<text>Надто дорого для такого пацюка, як ти.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111122">
		<text>Ч-чёрт... тут точно не обошлось без Сидоровича! Так и знал, что рано или поздно он захочет прокручивать сделки без меня. Хорошенькое время он выбрал для удара в спину... ну да ладно. Хорошо, моя жизнь того стоит. Слушай сюда: два военных отряда готовы к атаке - один на автобазе, другой на мельнице. Командует ими прапорщик Соколов с АТП. Иди к нему, скажи, что я жив-здоров, что сталкеры не станут меня мочить. Пусть начинают штурм.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111121">
		<text>Ч-чёрт... вижу лапу Сидоровича! Так и знал, что рано или поздно он захочет прокручивать сделки без меня... Но и время же он выбрал для удара в спину!.. Ладно, жизнь того стоит. Слушай сюда: два моих отряда готовы к атаке: один на автобазе, другой на мельнице. Командует ими с АТП прапорщик Соколов. Иди к нему и передай, что я жив-здоров, что сталкеры не решатся меня прикончить. Скажи, пусть начинает штурм.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_21">
		<text>Конечно, я же их командир! У меня ребята орлы, в огонь и воду за меня пойдут!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333">
		<text>Хочу. Що ти хочеш отримати натомість?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33333">
		<text>Маєш пістолет. Тільки якщо тебе візьмуть під час втечі, про мене ані слова.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333333">
		<text>Сподіваюся, ти мене не обдурив.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33334">
		<text>Диви, чого захотів! Не дам я тобі свій ствол.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_334">
		<text>Не потрібні мені твої схованки. Із тобою, підлий пацюче, я співробітничати не збираюся.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_444">
		<text>Нема проблем.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_55">
		<text>Чого іще тобі треба?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_555">
		<text>Та так...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_6666">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_0">
		<text>Як у Зоні опинився?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_1">
		<text>Как оказался? Через моё счастье! Я ж думал в военкомате, что в часть под город отправят. А тут на тебе - в Зону! Ни письма написать, ни в отпуск поехать... Не, ну днём ещё как везде, туда-сюда: наряд, строевая, здравия желаю. А как стемнеет, так креститься начинаешь, бо страшно! Вот ставят тебя, мля, на периметр на ночь. Ну, стоишь, а студова вдруг завоет так, что прям до усрачки, и с каждым разом всё ближе. Ну или сам её увидишь, ту тварь. Я с таких караулов уже седой стал... А «деды», сволочи, ночью придут, говорят: «Давай за литрой дуй». А куда дуй, я с части не выйду, пусть лучше меня тут убивают, всё равно не выйду! Вон Витька, с моего призыва был, поддался «дедам», вышел ночью... На утро следующее нашли: сам синий, а глаза, как колёса от БТРа. От страха кони двинул: разрыв сердца.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_0">
		<text>Не трогай меня, не надо!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_11">
		<text>Эх, на всё своя причина есть... Мы с командиром ехали, периметр смотрели. Вдруг как понеслось! Охрану расстреляли, командира сцапали, один я ноги унёс...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_111">
		<text>А чого ж, солдатику, ти не до частини пішов?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_1111">
		<text>Да как я туда вернусь, ты что?! Это ж трибунал сразу: скажут, командира бросил!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_0">
		<text>Чим я можу тобі допомогти?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_1">
		<text>Мой друган убегал от сталкеров и решил спрятаться в туннеле. Внутрь-то он попал, только выбраться не сумел, так там и помер. Я пробовал ему воды и припасов притащить, только не смог. Там фигня какая-то творилась: я его вижу в пяти метрах от себя, а пройти эти пять метров не могу! Ты б не мог попробовать принести мне что из его вещей... на память? Хотя сразу говорю: как туда дойти, я не знаю. Может, ты сам сможешь у сталкеров разузнать, они о Зоне знают больше нас.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_11">
		<text>Да ничем вроде.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_2">
		<text>Добре, я спробую.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_22">
		<text>Нема коли мені цим займатися.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_0">
		<text>Я з приводу завдання.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_1">
		<text>Ну, як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_2">
		<text>Я приніс його КПК. Більше на тілі нічого не було.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_22">
		<text>Та поки ніяк.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_222">
		<text>От же ж... Але я поки розраховую на тебе, еге?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_3">
		<text>Спасибі тобі, найманцю! Тримай, це від чистого серця. За допомогу.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_0">
		<text>Хто ти?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_1">
		<text>Семён я... рядовой Овечкин то есть... Водитель у Халецкого, это командир наш... Халецкий к сталкерам сказал отвезти. Доехали спокойно до насыпи, а как только он к сталкерам поднялся, они его заломали сразу. А я драпанул.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_2">
		<text>Що робити будеш?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_3">
		<text>Да как я туда вернусь, ты что? Это ж трибунал сразу: скажут, командира бросил!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_4">
		<text>Підемо зі мною. Якщо переб'ємо сталкерів, то врятуємо Халецького, а потім хабар зможемо поділити.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_44">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_5">
		<text>Отличная идея, дружище! Только у меня оружия нет... Дай мне хотя б пистолет, я тогда пойду с тобой.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_6">
		<text>Тримай. Без ствола не навоюєш.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_66">
		<text>Нет, чё-то я передумал... вдруг ты меня убьёшь?!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_0">
		<text>Бачу, ви тут добре сіли.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11">
		<text>Щиро радий за Вас! Я, зізнатися, сам військових недолюблюю. Які плани будуть реалізовані тепер?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1111">
		<text>Розкажи, що у вас на базі цікавого?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_0">
		<text>Як поживає ув'язнений Халецький?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_0">
		<text>Давно ти сталкерством займаєшся?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_1">
		<text>Ох, давно: ще у двотисячному із хлопцями ходили, металобрухт збирали на переплавку. Потім Зона. Спершу було страшнувато, але все одно вирішили сходити перевірити, що тут іще є цінного. Спершу за звичкою металобрухт тягали, а потім знайшли перший артефакт. А тут бац - з'ясовується, що артефакти ці дорожчі від золота бувають! Їх і зараз не так багато, а тоді взагалі про них майже ніхто не знав. Загнали його за такі гроші... у-у-у, аж згадувати приємно! Зараз уже не так.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_11">
		<text>Що ти робиш на Кордоні?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_111">
		<text>Що за питання! Кордон - це ж парадний вхід до Зони. Ми, сталкери, часто сюди ходимо. Тут і відпочити можна, і патронів докупити. Знову ж таки, Сидорович за артефакти непогані гроші дає. Якщо тобі напарник потрібен, то на Кордоні купу новачків зустріти можна, а вони за старим сталкерюгою готові у вогонь та воду. Ми для них щось на кшталт живих легенд.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_0">
		<text>Розкажи мені про Зону.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_1">
		<text>Знайшов кого запитувати! Спитайся краще в яйцеголових: вони її під мікроскопом розглядають та до рентгену засовують. А я про Зону знаю небагато... Оце дозволяє вона мені заробляти такі грошенята, щоб за два роки я зміг купити свою діляночку із виноградником на березі моря - і добре.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_0">
		<text>Як мені вступити до вашого клану?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_1">
		<text>Легко! Якщо я побачу, що ти людина нормальна і вірити тобі можна, першим назву одним із нас. Знаєш, кажуть, друга зазнаєш у біді. Так у нас зараз саме повно турбот. Допоможеш - вважай, пройшов перевірку.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_11">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_0">
		<text>Чим я ще можу допомогти сталкерам?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_1">
		<text>Групою військових на АТП командує один із заступників командира Кордону. В нього є КПК із цінною для нас інформацією.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_11">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_12">
		<text>Поки немає нічого.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_2">
		<text>Командир військових готовий, ось його КПК. Думаю, вам придасться та інформація, що в ньому.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_3">
		<text>Прекрасно, сталкере! Зараз ми подивимося, що там... У будь-якому випадку спасибі. Це тобі від нас.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_4">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_0">
		<text>Можу я вступити до вашого клану? Думаю, я достатньо допоміг, щоб мене вважали за свого.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_1">
		<text>Ще б пак! Ти нам допоміг просто здоровськи! Тільки от, знаєш... Ми ж сталкери, а в тебе, як на мене, реального сталкерського досвіду обмаль. Сходив би ти глибше до Зони, набрався мудрості. А я поки ситуацію із військовими тут визначу, а потім і тобі свисну.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_2">
		<text>Е, так тут іще стільки проблем невирішених... Рано про це думати. Давай ситуацію разрулимо і на підсумки подивимося, еге?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3">
		<text>Ти ж наче у «Долгу» служиш, хіба ні? Тоді маєш розуміти, що в нашої братії та у ваших командирів погляди на Зону... кхм... дещо не збігаються. Тож якщо справді хочеш бути одним із нас, доведеться стройове минуле забути. Чи згоден?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33">
		<text>Звісно. Що може бути краще за сталкерське вільне життя?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333">
		<text>Холодне пиво та гарячий пісок на березі океану? А, не звертай уваги... Сподіваюся, про кодекс сталкерів тобі розповідати не потрібно?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333">
		<text>Краще розкажи, щоби потім не було питань.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333">
		<text>Насправді все просто. Бути сталкером - значить, бути людиною. Допомогти товаришу у скруті, не бути пацюком, не чинити підлості, поділитися аптечкою або шматком хліба, прикрити спину в бою, розділити нічліг біля багаття. А головний ворог для нас зараз - бандитська потолоч, котра тільки й робить, що паразитує на наших браттях сталкерах. Наша мета - раз і назавжди очистити Зону від цих вилупків.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333333">
		<text>Так, зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333333">
		<text>Тоді більше нічого не казатиму. Дозволь привітати тебе - і себе також - із появою нового товариша у нашому дружному товаристві! Ані пазура, ані аномалії тобі, сталкере! Аби ти міг чути повідомлення інших сталкерів клану і стежити за розміщенням сил у нашій війні проти бандитів, я активую в тоєму КПК кодек радіопереговорів і тактичне меню. І ще раз вітаю!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333333">
		<text>Ага. Добре, піду я у своїх сталкерських справах...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33334">
		<text>Звісно, ні. Не перший рік у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3334">
		<text>Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_4">
		<text>Що, «Воля» «Волею», а все єдно до вільного сталкерського життя тягне? Тоді врахуй: хоча в усіх тут є друзі-«волівці», та в нас своя пісочниця, і в них своя. Якщо точно зважився до нашої братії влитися, доведеться від вовчої емблеми відмовитися. Ну, не передумав?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_5">
		<text>Звісно! Ти мені одразу сподобався... але, сам розумієш: довіряй, але перевіряй! Ну а після того, що ти зробив, я беззастережно готовий прийняти тебе до нашого клану. Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111">
		<text>Я від Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11111">
		<text>І ви напали на військових?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111111">
		<text>Піду погомоню із командиром. Може, розколеться, де кейс із хабаром сховав.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222">
		<text>Упирається, не каже, де кейс. Усе товче, що хлопці його не кинуть і обов'язково врятують.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22222">
		<text>Це варіант! Є ідеї, де шукати дружків Халецького?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222222">
		<text>Зроблю, що зможу.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_66">
		<text>Ну йди, поговори із командиром.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_0">
		<text>Що у вас тут сталося?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_0">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1">
		<text>А де ж Халецький? Куди пропав?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_11">
		<text>Утік!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_111">
		<text>Ого-о... Як таке могло статися?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1111">
		<text>Сиджу це я, значить, сиджу... Очі злипаються, ну я й закрив їх на дві хвилини. На дві хвилинки тільки! Відкриваю - овва, нікого немає!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_0">
		<text>Не заважай, я на посту!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1">
		<text>Одне питання: що тут охороняти?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_11">
		<text>Охороняємо нову територію сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_111">
		<text>Нову? А докладніше можна?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1111">
		<text>Іди на нашу базу, там тобі докладніше і розкажуть, а я зайнятий.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_2">
		<text>Більше питань не маю!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_3">
		<text>А що то у вас за «чорна діра» на мосту?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_33">
		<text>Самі зрозуміти не можемо! Що не кинемо, усе зникає. Зазвичай ми туди все наше сміття вивалюємо - екологію бережемо. А нещодавно в одному із тоннелей бачили аномалію, а в ній - купа нашого сміття. Дивні речі Зона показує.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
		<text>Розкажи мені про себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
		<text>Незалежність я дуже ціную, тому завжди був сам по собі й лише на себе працював. \nТа коли почув, що сталкери військових потіснили і свою базу зорганізували, одразу сюди прийшов. Я, знаєш, із багатьма у Зоні перетинався, але, як на мене, якраз сталкери - те, що треба. Ну, як сказати... нормальні вони, розумієш? Без цих дурних заморочок із кодексами, правилами, як воно ведеться в інших угрупованнях. Врешті, у Зоні лише сталкери і мають бути: тоді й взаємна допомога буде всюди, і спокійніше стане. Коротше кажучи, вирішив я цих хлопців підтримати.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
		<text>Техніка нечасто зустрінеш у Зоні. Розкажи, що ти вмієш?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
		<text>Ну, примочок модних чи якихось показушних наворотів ти від мене не очікуй. Однак і сумніватися теж не слід: макітра в мене поки на місці, а руки із правильного місця ростуть. \nУсе, що тобі життя може врятувати, - усе вмію. Найчастіше зброю та броню ремонтую, а якщо потрібні деталі з'являться, так і поліпшити твій ствол або спорягу зможу. Як хочеш довідатися, чим саме я займаюся, зазирни в апгрейди - думаю, розберешся.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
		<text>Я так розумію, ти чимало Зоною повештався? Щось незвичайне бачив?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
		<text>Незвичайне? Я сюди через Агропром ішов саме після того викиду потужного. Дивлюся - ого, дива-а... На старому місці, де раніше нічого не було, тепер ділянка землі зіпсованої - аж спучилася. І тло радіаційне таке, що мимо - хіба бігцем. Мені потім хлопці розповіли, що потужнішої за цю аномалію немає: з неї енергія не просто фонтаном, а Ніагарським водоспадом пре! За те місце небезпешнішого не придумаєш, але фокус у тім, що там найчастіше рідкі артефакти трапляються, біля «Виверту» цього. Тож якщо наткнешся на це місце, поглядай уважно.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_0">
		<text>Слухай, хлопче, ми тут тільки-но підглянули, як військові ящики зі зброєю та боєприпасами на АТП притягли. Нам воно без потреби, і так усього вистачає, а тобі може й придатися.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_1">
		<text>Мабуть, військових там як шпрот у бляшанці.  Чи варті того патрони?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_2">
		<text>А ти сам подумай. У місцевих торговців патронів на 5,45 зазвичай не буває, а тут такий шанс. Та й стволи, знову ж таки, нові. Ні-ні, я, звісно, розумію, що самому тобі напряжно. Але ми із хлопцями можемо допомогти тобі за невелику платню - ну, скажімо, п'ять сотень. Ти нам платиш, а все, що знайдеш на АТП - твоє. Ну то як, годиться?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_3">
		<text>Годиться. Щоправда, я звик, щоб за роботу платили мені.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_33">
		<text>Та ні, я якось сам. Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_4">
		<text>Я тебе розумію: сам найманцем був. Не переймайся особливо: звичка - то ж друга натура, так просто не відпустить...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
		<text>Розкажи мені про себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
		<text>Торговець я... початківець. Як бачиш, ми тут зовсім недавно. Як тільки сказав Валеріан, що кожен може стати ким хоче, я одразу вирішив - торгувати буду, і ніяка гайка. А що, здатності в мене є, та й Сидорович оно поруч, приклад живий. Я, як хочеш знати, ще у школі іграшку електронну - ну, пам'ятаєш, тамагочі? - так я цю штуку здавав однокласникам по десять копійок за партію. Жилка така в мене є, розумієш? Да-а, чудові деньки були, чудові... Зараз от освоююся, розбираю тонкощі професії, так би мовити. Беру в Сидоровича товар на реалізацію, тому ціни, сам розумієш, поки не дуже. Але дещо цікаве знайдеться: хлопці вже почали потихеньку свій хабар мені носити.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
		<text>Ех, друзяко, заживемо ми тепер як у Христа за пазухою... ну, чи вже хто там нами, грішними, завідує. Більше вояки нас не гнобитимуть, тепер усе на користь сталкера піде. І після рейду можна буде на Кордоні відпочити, і обладнання шикарне з'явиться. За хабар теж реальні гроші підуть, не те що раніше: нам недоїдки, а вершки військовим. Чекай, ми ще по вояках популяємо! А що? Нема чого їм, знаєш, розслаблятися, не до казки потрапили! Коротше, заживемо-о!..</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
		<text>Як думаєш, життя на Кордоні зміниться?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
		<text>Ех, друзяко, заживемо ми тепер як у Христа за пазухою... ну, чи вже хто там нами, грішними, завідує. Більше вояки нас не гнобитимуть, тепер усе на користь сталкера піде. І після рейду можна буде на Кордоні відпочити, і обладнання шикарне з'явиться. За хабар теж реальні гроші підуть, не те що раніше: нам недоїдки, а вершки військовим. Чекай, ми ще по вояках популяємо! А що? Нема чого їм, знаєш, розслаблятися, не до казки потрапили! Коротше, заживемо-о!..</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_0">
		<text>Я можу тобі чимось допомогти?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_1">
		<text>Допомогти? Можливо, і можеш. Розумієш, ми тільки-но свою базу облаштували, іще не встигли зачистити територію навколо. А бандити тут як тут: грабують сталкерів, які мені хабар несуть. Такими темпами мені скоро і торгувати не буде на що. От учора знову з'явився загін бандитів. Нахабні - та ти що: прямо навпроти нашої бази влаштувалися! Не міг би ти їх трохи проти шерсті погладити?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_11">
		<text>Ні, зараз нічим не можеш.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_2">
		<text>Без проблем! Мій урок вони надовго запам'ятають.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_22">
		<text>Знаєш, напевно, іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_0">
		<text>Я щодо бандитів.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_1">
		<text>Ну, як усе було?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_2">
		<text>Я їх поклав.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_22">
		<text>Поки ніяк.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_222">
		<text>Ти особливо не зволікай, найманцю.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_3">
		<text>Оце спасибі! Тримай нагороду!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_0">
		<text>Чи можеш іще щось цікаве розказати?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_0">
		<text>Відповіси на мої питання?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_1">
		<text>Ну що ж... бачу, ти людина серйозна. А серйозній людині чого б і не відповісти? Запитуй.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_11">
		<text>Давно ти тут?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_111">
		<text>Ох, давно-о! Одним із перших до Зони пішов. Детекторів та костюмів іще жодних не було, тому виживав тут мало хто. Особисто я далі Смітника не ходив - не моє це, розумієш, голова до інших справ пристосована. Я наче мастило в моторі. Я є - і всім добре. Немає мене - і все, пішов движок барахлити! Ну, тобто люди між собою собачитися почнуть. У Зоні ж чудес багато, та тих, хто ласий до цих чудес, іще більше, от на мені всі інтереси і замикаються. Товарообіг між Зоною та рештою світу - моя парафія. Багатьох потрібних людей знаю і майже будь-які питання вирішую, не сходячи з місця. Отако.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_22">
		<text>А чому саме тут сів?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_222">
		<text>Чому я тут? Клімат тут для старих кісток підходящий, природа красива... А якщо серйозно, то застарий я, щоби Зоною мотатися. Ну що я, скажімо, зможу за зустрічі із контролером? Тож головна причина - тиша. Спокійно тут. Кому товар солідний потрібен, завжди мене знайдуть, тільки мене й шукатимуть. Іноді оно у чергу шикуються. Вже якщо у мене не вийде хабар через Кордон переправити, то, значить, це взагалі нереально. Отако.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_33">
		<text>Розкажи про Зону.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_333">
		<text>Неспокійно зараз у Зоні. Викид який пару днів тому був, га? Я таке усього один раз раніше бачив. Перший давно був, ще коли Зона тільки з'явилася. Тоді вояки великою купою посунули всередину Зони - кажуть, хотіли «чорну валізку» - ну, тактичний ядерний заряд - туди доставити і підірвати усе до бісової мами. Але як тільки техніка та солдати у Зону заглибилися, торохнуло так, що аж танки у повітря підкинуло. Стільки народу полягло! Навіть шкода тих дурнів: хто після такого живий лишився, тих просто кинули, прямо у центрі Зони й кинули. Вони, пам'ятаю, довго ще по рації про допомогу кликали... А генерали засцяли робити другу спробу. Ну а ті звали-кликали кілька днів, та так і загинули: лише уяви, як воно - серед аномалій і без захисту? \nА от чому зараз Зону струсонуло - ніяк зметикувати не можу. На кого ж вона так розізлилася? Ні, не на військових, точно. Вояки після тієї невдалої операції за кордони узагалі не вилазять. Тут самі сталкери бродять, а Зоні метушня сталкерів завжди до одного місця була. Але ж розійшлася через щось? Викид за викидом, та ще й один одного сильніші! Не до вподоби мені це все...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_44">
		<text>Може, є з глибини Зони чутки цікаві?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_444">
		<text>Чутки цікаві завжди є! Тут багато хто мені винен, от і нашіптують за нагоди - закритим, так би мовити, каналом. І якраз зараз є усім новинам новина: кажуть, відкрилися проходи до невідомих ділянок! Там же усі ці роки нога людини не ступала, а тепер аномальна активність знизилася і пробратися можна. Уявляєш, що це значить? Нові місця - отже, новий хабар, може, взагалі ніким ще не бачений! І все до старого Сидоровича потече. Буде мені копієчка на старість...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_0">
		<text>Що тут коїться?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_1">
		<text>Бардак - це якщо одним словом. Сталкери із вояками зчепилися. Раніше хоч якісь правила були! Вояки тримали периметр, збивали гроші зі сталкерів, але зате й очі на те-се закривали. Ну, ганяли, бувало, для порядку - сталкерство, воно ж поза законом. А тепер що? Тепер немає більше правил! Сталкери оно думають, вони на коні: як же, військових прижучили, Кордон під свій контроль узяли! Але ж не бачать вони ані на сантиметр далі свого носа!.. До чого все йде? Так, вояки без начальства в штани напудили, до штабу не рапортують - ну й то правда, інакше всі їхні ліві справи одразу випливуть. Але рано чи пізно буде на блокпосту перевірка, усе й розкриється. І тоді буде спецоперація. Як пройде тут батальйон спецназу - нікого зі сталкерів не залишиться! А на блокопосту всіх до одного замінять. І як, скажи, торгувати потім, зв'язки відновлювати, товар сюди тягати?.. Е-ех, шмаркачі!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_0">
		<text>Розкажи мені про себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_1">
		<text>А що тобі розказати? Я людина стара, здоров'я в мене барахлить... Сиджу тут тихенько, нікого не чіпаю, купи-продай невеличкий маю. Аптечки там, ковбаски та консервів хлопцям... Копієчка до копієчки - все одно краще, ніж на пенсію жити!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_11">
		<text>А ти скромний. Мені про тебе зовсім інше говорили!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_111">
		<text>Чого люди чорнороті не набрешуть! Та й не знаю я тебе. Покажи, на що здатний, - тоді, може, і відвертіше поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_1">
		<text>Г-г-г, хочеш сталкерські байки послухати? Ну, запитуй, що цікавить.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_111">
		<text>Так... сильний був викид, я подібного і не пригадаю. Шварконуло так, що навіть у моєму бункері, на самому краю Зони, лампочки полопали. Уже не знаю, чого воно так і чому, але з тих пір дещо помітно змінилося. Поповзли чутки, ніби знайшли дорогу до старого міста, Лиманська. Ти лише уяви: роками ходили сталкери узліссям і не могли до лісу втрапити, бо аномалії - суцільною стіною. А тут ні сіло ні впало - стежинка набита і радіації немає. І всю дорогу так! На Болота раніше хіба військові могли вертушками літати, а зараз хоч пішки йди, навіть ніг не замочиш.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_121">
		<text>А що про війну розповідати... Війна - вона й у Зоні війна. Народ і раніше стріляв був одне в одного: то хабар не поділили, то в переконаннях не зійшлися. Але сякий-такий порядок усе одно був, кожен сидів на своєму місці. А після викиду таке почалося... «Долг» із «Волею» учепилися за Лиманськ, мов двоє собак за одну кістку. А поки вони там у Лиманську одне одного дубасять, бандити зовсім знахабніли і почали пресувати сталкерів на повну...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_131">
		<text>Та ти що, який центр Зони?! Багато хто ходив до центру, однак не повертався ніхто. Єдина дорога проходить через Випалювач Мізків, а як його обійти, ніхто не знає. Та й узнав би хто, хіба ж став би про це говорити? От уяви: знайшов ти печеру Аладдіна - і що, усім розповів би одразу? Г-г-г, не сміши!.. Ми з колегами - ну, іншими торговцями - давно намагаємося віднайти спосіб пройти за Випалювач, однак поки жодної зачіпки. Взагалі нічого!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_13111">
		<text>А біс його зна, що воно таке... Сталкери так називають ліс на північ від військових складів. Кажуть, мізки там закипають у буквальному розумінні слова, навіть грубий чолов'яга і десяти хвилин не протягне. Ми пропонуємо сталкерам чималі гроші за будь-яку достовірну інформацію про Випалювач, але все одно ніхто нічого не добув. Час від часу люди там пропадають, а потім їх знаходять мертвими або зомбованими в нуль.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_0">
		<text>Гарні відносини зі сталкерами накрилися. Я не зможу знайти хабар і принести його тобі.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_1">
		<text>Як ти міг таке допустити, найманцю?! Добре. Думаю, я зможу помирити тебе зі сталкерами. Але не за так.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_2">
		<text>Звісно. Візьми гроші.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_22">
		<text>Ні, я сам якось розберуся з усім цим.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_222">
		<text>Зараз я не маю такої суми.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_3">
		<text>Тепер сталкери готові простити тобі образу. Сподіваюся, більше таке не повториться.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_33">
		<text>Прямого шляху.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_333">
		<text>Приходь, коли будуть гроші.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111">
		<text>Подейкують, у тебе недавно сталкер був, цікавився рідкими деталями. Пригадуєш?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111">
		<text>Що могло б освіжити твою пам'ять?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111111">
		<text>Так. Що конкретно слід зробити?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111111">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_222">
		<text>Ну, дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_0">
		<text>Що тут навколо цікавого?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1">
		<text>Це місце для новачків. На околиці селище живе торговець, Сидоровичем його кличуть. Далі блокпост військових - та ти, власне, звідти і прийшов. По інший бік від блокпоста - дорога углиб Зони.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11">
		<text>Розкажи про Селище новачків.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_111">
		<text>Ну що тобі сказати за тутешні порядки? Усі, хто спритніший та метикуватіший, затарюються в Сидоровича найбільш необхідним і чухають на Смітник: там і артефакти жирніші, і не так уже й небезпечно. Можна досвіду піднабратися. Назовсім тут залишаються лише ті, що... ну, із порожнім дзбаном, м'яко кажучи. Іншим разом як припреться таке чудо - чи не в капцях та з авоською. Романтики захтілося, іч! А то ще доцентик який, котрий нічого серйознішого за логарифмічну лінійку в руках не тримав. Такі тут накриваються швидко, це вже сто пудів. Іноді ще бувалі сталкери заходять, щоб після далекого виходу хабар Сидоровичу скинути і відіспатися день-два у спокійному місці.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1111">
		<text>Добре влаштувалися. А військові вас не чіпають?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11111">
		<text>Військові не пресують не дуже: їм не до нас зараз. Та вони й самі кажуть - на біса, мовляв, на цих сталкерів боєзапас витрачати, і так в аномаліях передохнуть. Ну а ми у відповідь на таку любезність не борзіємо: якщо вони шукають когось, так не заважаємо, а коли рейд там чи перевірка на блокпості зі штабу, по підвалах відсиджуємося. Тож, як бачиш, люди ми такі, що зайвої помпи та конфліктів не люблять.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_22">
		<text>Розкажи про Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_222">
		<text>Навіть дивно таке питання чути. Ти начебто у Зоні не перший день, а про Сидоровича запитуєш. Та його кожна собака у Зоні знає! Найавторитетніший «купи-продай». Якщо Сидорович щось дістати не може, значить, це взагалі нереально.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_0">
		<text>Розкажи мені про себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_1">
		<text>Я тут за головного. Навчаю розуму зелень пузату, очкариків усяких тепличних, щоб їх на першому ж виході кощава не хапнула... Ох, тяжко це - навчати! Сам я вже натоптався Зоною, шмат життя тут лишив. Піти звідси думаю, на Кордон уже бозна-коли прийшов. Але таке враження, що якась відьма ворожить - вибратися ніяк не виходить: то вояки з рейдом наскочать, то викид шибоне. Та й гроші, якщо чесно... буває, пропонують роботу вигідну, так чого б ото не взятися? Знаєш, як воно: думаєш - ну ще оцей останній вихід, і все, точно валю звідси! І так багато разів.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_0">
		<text>Розкажи про це місце.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_1">
		<text>На Кордоні ми зараз. За армійським блокпостом - зовнішній світ, а далі вже Зона. Тут мало що про неї нагадує: аномалій лише кілька, артефактів майже нема, специфічних тварюк - і тих рідко зустрінеш. Шуму теж мало, бо військові намагаються все чітко контролювати. Загалом, місце доволі тихе - звісно, порівняно з іншою Зоною.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_111">
		<text>Це Селище новачків. На околиці знаходиться халупа Сидоровича, торговця. Далі блокпост військових - ти, власне, звідтіль прийшов. В інший бік від блокпоста - дорога углиб Зони.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_0">
		<text>Вовк мене за тобою послав. Ти його брат?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_1">
		<text>Угу. Слухай, відчуваю, - треба нам чухати звідси якнайшвидше... Але в мене нема ствола. Позич що-небудь, е?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2">
		<text>Бери пістолет.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_22">
		<text>Бери рушницю.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_222">
		<text>Бери автомат.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2222">
		<text>Немає в мене ствола.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_55">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_0">
		<text>Я витяг твого брата.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_1">
		<text>Чудово! Це від мене.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_0">
		<text>Я простежив за сталкером, як ти просив.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_1">
		<text>Чудова робота, сталкере! Сподіваюся, надалі це відіб'є у нього бажання героїти.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_0">
		<text>На жаль, я не зміг захистити його... він загинув.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_1">
		<text>А-ах ти!.. Треба, треба було самому йти, живий би лишився! Такого сталкера втратили!..</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_thank_you_0">
		<text>Спасибі, сталкере, що врятував мою шкіру! Я вже думав, що так і лишуся у лісі серед собак. Більше ніколи не пертиму туди один.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_0">
		<text>Є робота для мене?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1">
		<text>Є. Брата мого захопили бандити, вимагають таких грошей за викуп... У нас, сам розумієш, зараз такої суми днем із вогнем, а зібрати її за короткий термін із новачками нереально. Та навіть як і зберемо, усе одно немає впевненості, що вони брата не вб'ють.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11">
		<text>Поки що ні.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_111">
		<text>Один із моїх хлопців дуже болісно переживає той факт, що його мають за новачка. Вирішив оце сам піти і зграю собак винести, щоб повага була з боку інших. Він хлопець і справді хваткий, але я все одно за нього переймаюся: молодий він, голова гаряча. Можеш піти по його слідах і, як щось станеться, наче ну так, випадково допомогти йому?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1111">
		<text>Та поки наче і самим снаги вистачає. Зайди пізніше, може тоді твоя допомога знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11111">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1112">
		<text>Нема питань. Де мені його шукати?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11121">
		<text>Оце його приблизні координати.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1113">
		<text>Вибач, іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11131">
		<text>Найманець - він і в Африці найманець... На всіх вам плювати!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_2">
		<text>Ясно. Спробую повернути твого брата живим.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_22">
		<text>Спасибі, найманцю, не даремні були мої сподіваня. Залив тобі координати їхнього табору. Будь обережний. Щасти!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_3">
		<text>На жаль, я не зможу допомогти.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_4">
		<text>Це не мої проблеми.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_44">
		<text>Тоді провалюй звідси.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_0">
		<text>Ну що, гаряча голово, не набридло героїти?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11">
		<text>Та я б... я б сам їх перебив!.. Нічого, я ще всім доведу! Ніхто мене більше новачком не називатиме!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1112">
		<text>Я боюся!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112">
		<text>Візьми пістолет.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1122">
		<text>Візьми рушницю.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11222">
		<text>Візьми автомат.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112222">
		<text>Я зараз із ними розберуся.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_0">
		<text>Тут ставок для новачків, а не табір найманців, хлопче.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_1">
		<text>Я до Сидоровича у справах прийшов.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_11">
		<text>У сховищі, за два кроки від нашого села.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_111">
		<text>Спасибі, я до нього.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_2">
		<text>Завдання в мене від Сидоровича. Потрібно до сталкерів на базу мотнутися.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_22">
		<text>Ага, ну то це за залізничним насипом. Там справді справжній рай для сталкерів!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_222">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
</string_table>
