<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Яка дорога привела тебе сюди? </text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>Диви, яку цікаву інформацію ти від цих хлопців отримав! Значить, здогад мій вірний. Великий викид не лише Зону струснув, але й деякі місця у бублик скрутив.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>Ти хіба професор? Ну то й помовч, коли старші поруч. Ет, молоде-зелене... Кажу є тобі - у бублик. Простір замкнутий виходить: ідеш-ідеш, а на тому самому місці лишаєшся. Ото й замкнуло тих хлопців у пузирі невидимому, ніяк тепер вибратися не можуть... Ну то що, це ми вже багато чого знаємо: координати, частоту їхніх КПК, та й про «Пузир» тепер уявлення є.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>Навіть не вірив, що іще раз «Компас» побачу. Оце тобі спасибі! Тепер дай мені трохи часу, я тоді придумаю, як вивести тих хлопців із «Пузиря». А ти поки подумай, як передати їм інформацію. Без потужного радіопередавача, знаєш, тут не обійтися. Чував я, на базі у військових, це котра на складах, є такий передавач. Вони за допомогою його зв'язок із зовнішнім світом тримають. Його потужності має вистачити, щоб зв'язатися.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Коли знайдеш передавач, я дам тобі координати для найманців. Якщо вони усе зроблять правильно, так із «Пузиря» виберуться, а там і до мосту в Лиманськ їм прямий шлях. Буде кому бандитам біля мосту пір'я повищипувати!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>Я тобі от що скажу: кілька днів тому я сам у «Пузирі» опинився. Це тепер зрозуміло, що є така нова аномалія. А тоді думаю - ну, все, поїхав дах у тебе, старий! Наче й узлісся знайоме, а куди не піду, вийти ніяк не можу. Та потім Зона мені артефакт подарувала, він мені вихід із «Пузиря» точно і вказав. Тож я його «Компасом» і назвав. Одне лихо: додому йшов, а злодії ці мені дорогу перетнули. Мене, старого, відпустили - я їм не страшний, а от «Компас» забрали... Дістань мені цей артефакт, тоді й пометикувати можна буде, як хлопців звідти вивести. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>Так, координати потрібні я вже на твій КПК віддав. Ну ти диви, на самій околиці Лісу табір влаштували, волоцюги!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Про це місто багато років не згадував ніхто, і нехай. Краще цьому Лиманську і далі лишатися забутим... А тобі ж туди навіщо?    </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>Ти не такий як усі. Зона мітку на тобі лишила, але до добра воно чи до лиха - не скажу, не знаю. Тепер уже все не так, як до того було. Зону трясе, і ти їй нащось потрібен. Ет, хоч і не впевнений я, що правильно чиню, але тобі допоможу. Потрапити до Лиманська не так, знаєш, просто. Міст стоїть піднятий, а це найкоротша дорога... але, може, не єдина. Міст що? Міст підняли ще «Долг» із «Волею» одразу після Великого викиду. А нещодавно на іншому березі звідкись узялися бандити і міст цей захопили. Значить, є десь стежка непримітна на інший бік.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>Великий Викид сильно Зону змінив. Були дороги розвідані і безпечні до останнього сантиметра, а тепер там аномалія на аномалії... Зате інші місця відкрилися, де раніше ніхто і не бував. Надійних карт поки немає, але я тобі от що скажу: час від часу через КПК чути прохання про допомогу з-під самого Лиманська. От і метикуй! Це ж значить, що сталкери знайшли якісь нові доріжки, однак потім у халепу трапили. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Шкода, сигнал слабенький, мало що розібрати можна. Як я зрозумів, сталкери стали як замкнені: куди не підуть, лишаються там, звідки йти починали. Однак як уже вдасться їх витягти, зможемо про дорогу на Лиманськ довідатися. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>Сходи на військові склади: там, на пагорбах, сигнал має бути сильніший. Як довідаєшся про щось, мене повідом.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>Здоров будь, найманцю! Вдало тебе до нас Зона привела.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>У нас до тебе справа. Ми, як ти розумієш, сюди не по грибочки прийшли. Поруч є аномальна зона, так там артефакти чи не розсипом лежать. Як туди пройти, я знаю, тільки йти треба через ліс, а місце це, сам знаєш, таки згубне. Проведеш нас до місця і ще там трохи на варті постоїш, а ми тобі артефакт добрячий підгонимо. Згоден?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>Згоден. Пішли.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>Мені цей ліс ніколи не подобався. Піду я у своїх справах...</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Ну, як знаєш... Якщо передумаєш - підходь.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>Так?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>То що ти там про місце з артефактами розповідав?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>Після поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>Тільки не стріляй!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>Хто ви такі?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>Звичайні сталкери. Нам Стрілець запропонував заробити.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>Чому ви напали на мене?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Стрілець сказав, що за ним полюють і він потребує захисту. Ми вирішили, що ти кілер.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>Куди пішов Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>Я не знаю! Він не казав, куди йде!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>Точно нічого не казав? А може, у тебе дурість через дірку в макітрі вийде?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>Не треба! Він правда не казав, куди йде! Я лише знаю, де він сховав свої речі. Ось... осьде координати, бери!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>Окей...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>Добре...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>Знаєш, як знайти Лісника?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Так. Це неподалік від старої шахти, за лісом. Стрілець купив у нього карту проходу через ліс, а без неї там загубитися - тьху.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>Провести туди зможеш?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Так, я запам'ятав карту. Однак у лісі небезпечно, мутантів багато.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Як-небудь впораюся. Пішли.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>Я йду, не сіпайся.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>Тільки не стріляй!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>Хто ви такі?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>Ми звичайні сталкери. Нам Стрілець запропонував заробити.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>Чому ви напали на мене?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Стрілець сказав, що за ним полюють і він потребує захисту. Ми вирішили, що ти кілер.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>Куди пішов Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>Я не знаю! Він не казав, куди йде!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>Точно нічого не казав? А може, у тебе дурість через дірку в макітрі вийде?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>Не треба! Він правда не казав, куди йде! Я лише знаю, де він сховав свої речі. Ось... осьде координати, бери!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>Добре...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>Знаєш, як знайти Лісника?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Так. Це неподалік від старої шахти, за лісом. Стрілець купив у нього карту проходу через ліс, а без неї там загубитися - тьху.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>Провести туди зможеш?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Так, я запам'ятав карту. Однак у лісі небезпечно, мутантів багато.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Як-небудь впораюся. Пішли.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>Я йду, не сіпайся.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Пішли швидше, тут дуже небезпечно!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>Що за небезпека?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>Ти ж у Рудому лісі! Тут сталкери пачками пропадають, а нас лише двоє! Якщо не поспішимо, нам край.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>Ми майже прийшли. Тут неподалік стоянка сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>Ми прийшли. Оно в тій каптьорці мешкає Лісник.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>Пішли швидше.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>Не підходь близько до воріт, вони заміновані!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>Якого дідька?! Мені треба пройти!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>Ми, найманцю, поки тут знаходимося, ворота не відкриємо! Бо якщо з лісу попруть монстри, нам пипоть. Відкриємо лише якщо ти нам згоден допомогти. Ми хочемо потрапити до однієї старої шахти: там, кажуть, багато артефактів і місце надійне, навіть від викиду прикриє. Одним нам її не втримати, підмога потрібна. Із нами іще сталкери йшли: одні рушили через Смітник, інші через Янтар хотіли пройти. Якщо хтось із них проскочив, доведи їх до шахти. Лише тоді ми відкриємо ворота.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>Домовилися. Якщо я приводжу вам підмогу, ви відкриваєте ворота.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Та пішов ти...</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>Привіт, найманцю!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>У нас є завдання для тебе.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Розповідай.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Дістань карту Рудого лісу, га?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>Окей.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Я приніс карту.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Спасибі за допомогу!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Розкажи про Рудий ліс.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Раніше тут заповідник був. А я лісником служив: ліс охороняв та всяку звірину, яка була в ньому, від браконьєрів. А тепер сама Зона це місце стереже, і так стереже, що люди десятою дорогою обходять. Як хто чужий сюди сунеться - все, край йому. Я от хоч і Лісник, все одно не знаю, як воно там трапляється. Увійшла людина в туман - і як злизало. Можеш усього за два кроки за нею йти, і все одно не зрозумієш, не побачиш, як її смерть люта наздогнала. Отак, синку, отак!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>Мені необхідно потрапити до Лиманська.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Про Лиманськ багато років ніхто не згадував і правильно робив. Краще б йому і надалі забутим лишатися! Нащо тобі туди?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Казати так нерозумно... але це питання життя і смерті.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>Дивний ти. Зона на тобі мітку залишила. Не питай, на добро чи на зло - не знаю. Зараз уже все не так, як було. Зону морозить, а ти їй наче мураха кусюча... Добре, я тобі поможу, хоч і не впевнений, що вирішив вірно.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Що можеш розказати про Зону?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Зона-а... Зона своїм життям живе, а ми, люди, їй заважаємо - хто більше, хто менше. Зона проти кожної для неї загрози працює так само, як ото наше тіло проти хвороби працює. В нас температура, як щось, а Зону морозити починає. А що викиди, то це вона просто відригнути нас хоче. І чим більше ми їй колом у горлянці, тим сильніші нові викиди будуть.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Як ти тут без людей, серед таких небезпек увесь цей час жив?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Чийсь дурний вчинок може знищити Зону. А разом із Зоною зникне все, що їй належить - не лише аномалії та мутанти, але й артефакти. І ви, сталкери, теж. І я, старий... Відчуваю, щось сильно Зону турбує, бо так уже ж її трясе! Скоро буде страшна буря, і я вже не знаю, чи залишиться воно, як тепер, чи ж знову переміниться.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>Що мені робити далі?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Принеси мені «Компас». Де шукати - подивися у своїй машинці.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>Я дістав артефакт.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>І що буде, коли я його знайду?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Що ти, молоде-зелене, шукаєш біля мого дому?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Випадково заблукав чи як?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Добрий шлях, синку!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Не забувай старого!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Не згадуй лихим словом!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Розкажи мені про Лиманськ.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>Довго не чути ніц було про це місто. Народ вважає, що і не було Лиманська зовсім. Та це вони брешуть: місто є, я його ще до першої аварії знав. Там, розумієш, закритий інститут був, великий такий, а довкола нього будинків понапихували для вчених та обслуги. Назва ще така в НДІ цього... «Радіохвиля», чи що... Антену там таку неоковирну збацали, із п'ятиповерхівку цілу за розміром! Коротше, інтелігенція. Але от спокою в цьому Лиманську не було. Народ усе якийсь відлюдькуватий, на сторонніх косився, бубонив повсякчас щось під ніс, та владу радянську хвалив, навіть коли перебої із постачанням траплялися. Ми, сільські, зазвичай стороною Лиманськ обходили, ну а що: люди там були дивні, та й на голову якось негарно тиснуло поряд із ним - треба думать, через ті антени. А як Чорнобиль бабахнув, звідтіль навіть евакуації не було. Може, у документах щось наплутали або із таємністю перемудрували? Але з того самого часу я не чував про Лиманськ. Та мені там і нема чого робити. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>Але я бачив дорогу до Лиманська, і міст через річку.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Тут раніше рівень аномальної активності аж через вінця вихлюпувався. А як викид стався, стало майже безпечно. Сталкери одразу додумалися, що через Лиманськ можна до центру Зони трапити, в обхід Випалювача Мізків. Але як «Долг» із «Волею» до міста дісталися, так одразу і зчепилися там. Справжню війну влаштували. Ну то нічого: як вони одне одного на нуль помножать, ото вже радості всім буде!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Тут раніше рівень аномальної активності аж через вінця вихлюпувався. А як викид стався, стало майже безпечно. Сталкери одразу додумалися, що через Лиманськ можна до центру Зони трапити, в обхід Випалювача Мізків. Але як «Долг» із «Волею» до міста дісталися, так одразу і зчепилися там. Справжню війну влаштували. Ну то нічого: як вони одне одного на нуль помножать, ото вже радості всім буде!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>Я зловив повідомлення найманців на військових складах. Схоже, під час Великого викиду вони потрапили до якоїсь дивної аномалії. Кажуть, не можуть знайти вихід, увесь час приходять до того самого місця. Повідомили свої координати.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>На кшталт кільця Мебіуса? Так...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>Як же витягти їх із цього «Пузиря»?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>Знаєш, де бандити сидять?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Дістав я твій артефакт.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>Не вірилося навіть, що іще раз побачу «Компас». Оце тобі спасибі! Тепер дай мені трохи часу, і я знайду спосіб, як тих хлопців вивести. А ти поки помаракуй, як мої слова їм передати. Пораду одну дам: шукай на військових складах, там гарний передавач був.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>І що буде, як я знайду передавач?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>Коли знайдеш передавач, зможеш відіслати тим найманцям координати, котрі я обчислю.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>Мені необхідно потрапити до Лиманська.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Звучить, як у дешевому кіно, але це питання життя і смерті.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>Ти знаєш, як бандити потрапили на інший берег?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>Що сталося зі сталкерами?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>Що я маю робити?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Хто ти?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Що про себе сказати? Лісник я. Усе життя от біля цього лісу живу, а років мені вже... Та й куди було дітися? Я до рідних місць прикипів. Від евакуації навідріз відмовився, як Чорнобиль торохнув. А появу Зони добре пам'ятаю, так. Як сяйнуло на обрії... ет, і загинуло тоді кругом народу! А от на мене Зона зглянулася, розумієш. І не просто зглянулася, а навіть нагородила, чи що. Я й раніше у лісі без карти правильну дорогу знаходити міг, а тепер дивлюся на аномалії без усяких хитрих приладів, та й відчуваю, як між ними проскочити можна. Сталкери всі як один заздрять, а мені подарунок цей зовсім не на радість. Нічого ж за просто так не дається. Спитає ще Зона свою плату, ох, спитає! А чим - це вже лише вона і знає. Оцього і боюся, хлопче...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Ні, це був простий сосновий ліс, хіба що заповідний. Червоний він став після аварії на станції у вісімдесят шостому. Увечері ще був зелений, а до ранку порудів. А потім, як утворилася Зона, звірі зникли і птахи, імлою все тут затягло... Я один лишився.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Так, багато тут сталкерів пропало. Навіть пішли чутки, начебто в Рудому лісі злий дух живе. Тільки я скажу так: ліс цей, він як і все у Зоні. Якщо ти із ним по-доброму, він тебе теж не зачепить. Але у вас, сталкерів, по-доброму не виходить. Усе намагаєтеся вхопити собі шматочки Зони, от і отримуєте свій... кхм... гонорар.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>Усі мої бійці полягли! Це ж треба, із «Пузиря» вирвалися, а тут на бандюків нарвалися…</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Найманцю, спасибі, без тебе ми б не впоралися. Ось, візьми, тобі пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Найманцю, спасибі, без тебе ми б не впоралися. Ось, візьми, тобі пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Спасибі, ти дуже допоміг! Без тебе ми б міст ніяк не опустили... та й із «Пузиря» напевне б не вийшли. Осьо, візьми: річ корисна, тобі стане у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Спасибі, ти дуже допоміг! Без тебе ми б міст ніяк не опустили... та й із «Пузиря» напевне б не вийшли. Осьо, візьми: річ корисна, тобі стане у пригоді.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Привіт, Шраме.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Розкажи про просторові пузирі</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>«Пузир», брате, - це одна із найбільш хрінових хріновин, яких раніше і не бувало в Зоні. Якщо ти до нього попав, ти попав конкретно! Куди б ти не попер і як би ти не попер, а з місця не зрушиш. Я раніше і не чув про таке, та ось, довелося самому чашу випити. Нас викид накрив, ми усім гуртом до цього паскудства і трапили. Стільки днів по колу ходили! Дехто із хлопців дав слабину, уже стрілятися хотів. Ну а що, коли виходу нема й нема, тож нащо, мовляв, мучитися? У деяких через нерви галюни пішли. Не знаю... якось я всіх стусанами і підняв, коли ти координати надіслав... ні, погано пам'ятаю. Чорт, і досі не вірю, що вийшли! Ми твоєї допомоги не забудемо.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>Що у вас за завдання було?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>Ну, брате, ти даєш! Хто ж про таке питає? Таємниця контракту - це крутіше за таємницю сповіді. Ні, не можу, ти що. Хоча... ти ж нам життя врятував... Добре, але як щось - я тобі нібито ані пари з вуст. Ми підписалися знайти для однієї дуже серйозної контори рідкий і просто до непристойності коштовний артефакт. Який - вибач, промовчу. Ну, коротше, знайшли ми цю штуковину, а як - це, знову ж, інша пісня. Скажу одне: більше я ні за які гроші в таку роботу не впряжуся, мені життя дорожче за фантики. Я ж дупою відчував, що проблеми будуть, але суму давали ну таку вже солідну... Врешті, так десь і вийшло: увесь рейд наперекіс, а вже на виході - на тобі! Викид ледве нас усіх не спалив, а потім ще й до «Пузиря» трапили. Ні, досить. Настав час зав'язувати.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Спасибі, що допоміг! Ось твоя винагорода.</text>
	</string>
</string_table>
