<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
		<text>Шо тєбє?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
		<text>Хм-м... ну, тут нада подумать. Карочє, смотрі. Надо прибрать одного штимпа. Єслі согласний працювать, то я зроблю так, шоб клієнт був на старой автобусной зупинкє, шо за східной стєной. Зробиш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
		<text>Ну, шо там у тєбя?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
		<text>Тєбє-є... гик! Тєбє шо нада?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
		<text>Йога дав мені координати своєї схованки. Каже, за чутками там зараз чи то монстри, чи то аномалії.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
		<text>За слухамі? Г-г-г! Знаю я за тую схованку: це, в натурє, Йогін любимий прикол. Ти шо, рішив, ти пєрвий, кому він координати подогнав? Хватає уже лохов, шо на ету заначку повелись. Останній, правда, як-то схитрив завалить псі-собачку, шо там жила, токо потім усьо равно жопой схопив тридцять тисяч вольт. Нє, ну якшо повніматільнєй і водолазним костюмом запасешся, Йоговську награду можна буде забрать.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
		<text>Йога вирішив раз і назавжди вичистити дигерів із Барахолки.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
		<text>Шо?! Єму шо, кришу сорвало? Це ж такая дойная корова!.. Ну всьо, мля, вважай, накрився пахан. Акела промахнулся! Контрабандисти залєглі, Барахолки не буде - і шо, потік дигеров оживиться? Хрєнушки! Місяця три пройде, пацанам нема с кого буде бабки збивать, і шо їм тада Йога скаже?.. Ну нічо, нічо. В мене тада точно найдьотся пара слов братухам. Ох, Йога, сам ти собі могилку викопав...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_0">
		<text>Як мені до вашої бригади потрапити?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_join_1">
		<text>Раз под крило до Йоги захотілося, в Йоги і спрашуй. Он в себе у вагоні сидить, фигньой страдає. Таких дураков, як ти, жде! Може, передумаєш, баранчик, як пошестериш на нього троха...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
		<text>Йога замовив мені людину на прізвисько Авоська. Знаєш такого?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
		<text>Нє, не слишав. Тока мій тобі совєт: не забувай про себе, родного. Людина, када в дуло смотрить, дуже щедра стає... Тут можна неслабу вигоду поімєть. Главне, шоб клієнт зажмурився скоріше, а то потом почне про щедрость жаліть і буде тобі не вигода, а куча гнилих розкладов.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
		<text>Йога замовив мені такого собі Контрабандиста та кількох його клієнтів-дигерів.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
		<text>Ну, Йога сам собі злобний буратіно! Шо б там дигери не достали, це б їм не сильно помогло. Ми ж їх в любой момент дожать можемо, тока їх доїть удобно. А от із Контрабандистом - це він зря. Він шо, думає, мені товари з неба падають?.. Ну, похрєн, його проблеми.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
		<text>У мене є пара запитань.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
		<text>Що ти тут робиш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
		<text>Що роблю, що роблю... Бухло розливаю та болти пинаю, от і всє діла. Херньой займаюся, корочє говоря. Я по жизні рулить можу, ні перед ким не шестерив! А тут, блін, приходиться водярой командувать... Душа свербить! Йога, сука, зажрався: очко з мєста не подимає! Пацани типу працюють, тока без огонька, ну а толку? А я б знайшов, чєм всіх занять, та под саму зав'язку. Був би я пахан, я б такого наворотив - трясло б Зону, як на Великом вибросє!..</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
		<text>Угу. Я ще хотів запитати...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
		<text>Ясно. Ну, побалакали і досить.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
		<text>Що нового у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
		<text>Ну що... викиди оно хріначать частіше. Старі дорожки накрилися, карти тепер по-другому лежать. Багато шо нового одкрилося - а розсипи там, думаю, нехилі. Уже багато хто зуби точить, шоб шматок сладенький одхватить! Ну а шо? Як єсть поняття і хлопці умниє, гріх не застолбить собі пару участочков...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
		<text>Як ви ладите із сусідами?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
		<text>А по-всякому. По понятіях тільки ми живемо. І шо б тєбє про нас не говорили - усе херня. Ми вовки, а інші - вівці та бичьо. Вони живуть по бєспрєдєлу, а ми їх пасемо по наших скромних силах. От дивись: Свалка, да? Тока знайде хто добро в цій купі говна - усьо, понеслась: тупі тьоркі, бардак, обов'язково пришиють кого-то... А пацани придуть і скажуть: «Тихо, ша!». И буде тихо. Тому шо порядок і закон. Других порядку навчить, правду скажу, поки не получаєця, тока до них теж черга дойдьот. Але це всьо потом, щас мені інше обмозгувать треба...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
		<text>Хоча ні, іншим разом побалакаємо.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
		<text>Лади.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
		<text>Даров, мужик! Не хош по воронам пострілять?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
		<text>Хочу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
		<text>Отлічна. Із варіантів у меня тут ігра на інтерес, на гроші ілі на рекорд. Шо з етого по душі?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
		<text>Ні, щось не тягне.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
		<text>Ну, як хош. Як шо, я сігда тут.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
		<text>Оце твої бабоси, як обіщав. Усьо чесно. Ну шо, хош іще пострілять?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
		<text>Та всім не фарт буває. Може, ще попробувати хош?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
		<text>Куди ж ето ти звалив, мужик? Стрільба за оградой - це уже твоя лічна справа. Може, все-таки тут за всємі правилами пострілять хош?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
		<text>Триндєть потім будем - у тя ж время цокає, рубиш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
		<text>На гроші.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
		<text>От еті слова я люблю! Ну, по правилам тобі уже затирать не треба, да?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
		<text>Так. Давай уже стріляти.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
		<text>Не базар, мужик! Ну, як думаєш, скока ворон за хвилину успієш завалить?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
		<text>Годиться.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
		<text>Зашибись. Ну, мужик, готуй ствол.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
		<text>Нема в мене стільки грошей.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
		<text>Ну, може вибереш шо собі по карману?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
		<text>Так, виберу іншу кількість гав.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
		<text>Ні, не цікаво.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
		<text>Ну так можно на інтерес сиграть. Або на рекорд, тока це реально бйот по карману. Шо скажеш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
		<text>Ні, все-таки розкажи.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
		<text>На гроши - ета сама розвага. Говориш мені, скока ворон кончиш за хвилину, ставиш бабоси і вперьод. Якщо всьо як треба, пацан сказав - пацан сдєлав, то получиш назад свої бабоси і іщо стока ж зверху. Якшо нє - гроши мої. І врахуй, чим більше птічєк, тим більше ставки.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
		<text>Щось мені перехотілося грати.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
		<text>Є якісь загальні правила?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
		<text>Та, щітай, ніяких. Я засікаю врем'я, ти готуєшся і по сигналу починаєш гасить. Успієш за минуту зняти стока, скока треба - молодця, герой. А вже як ти їх будеш гасить, це твойо діло. Тока врахуй, вийдеш за цю ограду - ігра окончєна. Ну так шо: на інтерес, на гроши, на рекорд?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
		<text>Щось нічого не приваблює.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
		<text>Як хош. Якшо шо, я сігда тут.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
		<text>На рекорд.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
		<text>Приступим.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
		<text>Згоден.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
		<text>Ну шо, зара глянем, який з тебя чемпіон!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
		<text>Згоден, але грошей нема.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
		<text>Ну так є варіанти попрощє: на гроши або вобщє на інтерес. Шо скажеш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
		<text>Я... передумав.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
		<text>Нагадай правила.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
		<text>Це для настоящих отцов. Якшо чуствуєш, шо можеш побить старий рекорд - робиш ставку, ну, адекватно рекорду. Якшо ти в натурє рекорд перешибаєш, я тобі ці бабки в двойном розмірі оддаю. Ну й титул чемпіона тобі - не хрєн собачий. Ну а як ні, так тут уже бабоси мені остануться.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
		<text>Я... передумав.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
		<text>На інтерес.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
		<text>Тренировочка, да? У правила врубаєсся?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
		<text>Угу. Давай стріляти.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
		<text>Лади. Ну, скока ворон подужаєш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
		<text>Добре. Ну, давай, розчехляйся.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
		<text>Ні. Розкажи.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
		<text>Ну, на інтерес - це якшо ти бабла получить не хош. Так, потренуроваться, ілі якшо настрій плохий. Рішаєш, скока ворон соб'єш за хвилину, і пробуєш це здєлать.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
		<text>Не вопрос. Ну, вибір усьо тот же: на гроші ілі на рекорд. Шо скажеш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
		<text>Це який «такий»? Я академієв не кінчав, да, але руки в мене шо нада! Я на заводі на своєму в лучші спеціалісти вибився: грамот знаєш, скока дали? А як я премію в очередний раз обмивав із корєшами в обєдєну перерву, старший мастєр, сука, - у нього давно на мене зуб бив! - нас попалив. Ну, в управління, то-сьо, «скікі можна», «точное виробництво», «ти нам када-нібудь замовлення заріжеш»... завод був номерний почті. Так і звільнили, падли. Я тада до ЖЕУ слюсарем устроївся. Ну і тоже: чуть шо, токо мене і визивають. Спец потому шо! Уважали: дєнюжку там сунуть, стаканчик нальють. Харашо було! Тока раз із Вітькой-сантехником пособачилися. Слово за слово, він міня по матері, а я йому отвьортку в морду сунув. Він живий остався, а мене в ЛТП строгого режима. Одкинувся, домой приїжжаю - хата порожня: Лілька, жена, пішла, усе винесла. Так я з горя розвязався, заквасив... Бєлку даже піймав. Хату, ясно, просрав, так і бомжевав, пока сюди не добрався. А тут мене за людину щитають, потому как талант не пропйош. Я ж по-чєловєческі до пацанов! Другой раз за роботу і бєлєнькой взять можу, так ти май в віду.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
		<text>А те! Ти не дивися, що в мене руки трясуться: це я здоров'я не поправив після вчорашнього. От як накочу зараз сто крапель, усі заграє! І будь упевнений: получше будь-якогоого непитущий^-непитущого-сучок-непитущого зроблю. Що душа твоя побажає, усі зобразити смогу. Стовбур полагодити - з нашим задоволенням. Новим кевларом броник підбити - так заради Бога, краще нового буде. Апр... ап-грейд який - так що б гарній людині не допомогти, воюй на здоров'я. А наллєш робочій людині за праці - так моє тобі спасибі!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
		<text>Та побоку мені, єслі чесно, шо там діється. Мені й на базі харашо. Сухий закон не вводять, і харашо. Работа он теж сігда єсть, ну а шо мені іщо? Баба на хрєн не потрібна - одна морока з ними... Житуха, можна сказать, налажена, так якого ще голову всякой хєрньой забивать? Нє, ну попадається, ясно, всяке... Ти Кірюху бачив - такий, увесь в прищах? Його Прищем по ходу і зовуть. Ну, раз не бачив, получаїтся, знову уполз горе заливать. Корочє, я якось замітив: начав Прищ куда-то бігати. Дєло, думаю, ясноє: завів ничку, не всьо добро в общак оддає. Другі теж замітили, так і до Йоги дошло. Визвав Йога Прища до себе: веди, говорить, падло, до нички своєй. Той такий: пахан, та ти шо, я не криса, чим хочеш клянусь!.. Ну, повів усьо равно, куди ж йому діться... Корочє, він щенка сліпого собаки підібрав і корми. Із Прищом же ж ніхто майже і не общався, за чєловєка не щитали. А йому ж тоже яка-то, а жива душа нада. Йога побачив - озвірєв. Ти, говорит, кого пригрєл, гніда? Щенку, ясно, сразу ж кулю, а Прища потовосили як нада і долі більше не дають. Така от штука жизнь...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
		<text>А це Сєнька, дружбан мій закадичний. Скока ми з ним бєлєнької вижрали - не перепливеш! Закорішились, знаєш, ми з ним с первого дня - рибак рибака, як говорят. Ну, випили, як люди, за знайомство. Потім, правда, морду друг другу набили - за жизнь розговаривали, поспорили троха, ну й... Нє, ти не думай! Сєнька мужик шо нада, хоча ми іногда один одного мутузимо малость по п'яному дєлу. Зате із ним сігда поговорить можна, коли на душе хріново. Єдиний друг мій настоящий!..</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
		<text>Знаєш за таке дєло - не мішать водку з пивом? Так і с оружиєм, я тобі отвєчаю! Візьми шось одне, але тока одне, розумієш? Але зато уже доведи ето дєло до... до... корочє, шоб више тока потолок. Не важно, шо - точність там ілі скорострєльність, - але здєлай до самої останньої точки. І я тобі говорю: со стопроцентной прокачкой ти навернеш більше, чим єслі по мелочі то-сьо, п'яте-десяте поковиряєш.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
		<text>Сподіваюся, Авоська вже двинув коні.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
		<text>Контрабандист по-любому со Свалки живом не вибереться. Тока якшо дигеры получать зброю, ти мене конкретно разочаруєш. Я ясно виразився?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
		<text>Дигери усе ще на Барахолкє, а ти якого-то тут. Ти мене удівляєш!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
		<text>Про щось перетерти хочеш, або так, із вєжливості заглянув?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
		<text>Я увесь вніманіє.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
		<text>Приймеш мене до своєї бригади?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
		<text>Не спіши, баклан! Провірочку пройдеш, тада й потремо. Тока настоящу перевірку, на крові. В мене якраз єсть така работьонка.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
		<text>Ну що, тепер я свій чи як? Приймеш мене до бригади?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
		<text>Ти шо, тупой? Я тобі роботу дал? Дал. От її і дєлай, а там уже глянем.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
		<text>Роботу ти здєлав як надо, питань нема. Та тока вже сильно гладко в тебе всьо вийшло... Странно мені ето. Так шо ти покрутись по Зонє, а я поки справки наведу. Якщо і правда з тобой всьо чисто - маякну тобі на КПК.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
		<text>Дивлюсь я, шо ти волчара «свободовський»... А тут другая стая, і главний тут - я. Готов со старим кодлом порвать?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
		<text>Ти, як я смотрю, із «долговських» козирков... А тут на всіх один старшой - я, усьок? Ну шо, правда готов своїх начальнічков на мою власть помінять?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
		<text>Свої в меня портки, а в бригадє в меня - братки. Доказав ти, шо не фраєр. Так шо єслі таке бажання виразиш, щітай, уже подо мной ходиш. Так шо я тебе слухаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
		<text>Так, завжди мріяв про пацанську романтику.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
		<text>Нахлібаєшся її ше по самі еті самі. В курсє наших понять?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
		<text>Ні. Як не впадло - поясни.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
		<text>Корочє, у Зоні бєспрєдєл: кожний мочить, кого хоче. А ми живемо по понятиях і других учимо, через шо і знімаєм свою законну часть. На Свалкє усьо в порядє, тепер черга Кордону. Шоб там закришевать, нада звідтудова сталкерню вибить і показать, хто тут реально сила.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
		<text>Усьок.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
		<text>Я поняття знаю, можеш не напрягяться.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
		<text>Оки, базару нема. Наладонник твій уже на наші частоти настроєний: сігда будеш у курсах, шо і де пацани дєлають та які розклади в нас із другими кланами. Ну, шо стал? Я всьо сказав! Гуляй, братан, не мозоль глядєлки.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
		<text>Усе зрозумів. Починаю вливатися до колектива.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
		<text>Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
		<text>Хотів би на тебе попрацювати.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
		<text>Беруся.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
		<text>Клас. Чєловєчка звуть Авоська. Давай на остановку - думаю, до твого прибиття він уже буде на місці.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
		<text>Ні, «мокра» робота не для мене.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
		<text>Ну-у, діло твойо... Як передумаєш - скажи. Хто знає, може, чєловєчок на той момент іще живой буде.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
		<text>Я все-таки вирішив узятися за ту роботу, котру ти пропонував.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
		<text>Ти везучий: клієнта ше не оприходували. Значить, як я говорив, він буде на старій автобусній остановці - це коло дороги. Убери його. Да, кличуть його Авоськой, так шо не попутай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
		<text>Плювать на мой лисий череп, кого я віжу!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
		<text>Я хотів би про дещо довідатися.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
		<text>Конкретніше.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
		<text>Ти не прокурор і не слєдак, шоб я тобі свою жизнь обсказував. Ти птиця зальотна, а я много всяких пернатих бачив, поки в люди вибивався. А вибився тока потому, шо не триндєв, і якшо рот розкривав, то наперед добре думав. І в хлібало кому, якшо приходилося, раньше і кріпче других успівав прикласть.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
		<text>Ясно. Я хотів би знати іще дещо.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
		<text>Я зрозумів. Більше питань немає.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
		<text>Не боїшся, що сталкери розізляться і на вас підуть?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
		<text>Нормальний мужик тока одного бояться должен: шо станет... корочє, нетрадиционним, ета якшо для особо інтелігентних. А так я нічого і нікого не боюсь. Шоб дігеров на Свалкє за вимя діржать, сил у мене хватає. Якшо ціла зграя на нас попрьот, все одно люлей навішаєм! А нові пацани до мене приходять на постой. Як шоблу гарну зберьом, так сразу звалимо с етого говна, заселимся на базі подходящєй. А хто там раніше жив, так жить там перестане, от так.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
		<text>Ви взагалі цікавитеся тим, що коїться у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
		<text>Мене одне колишет: скудова воякі наскочить можуть ілі хто другой, хто нам бочину впороть готов. А все другоє мені до спини і ніже. Хоча еті виброси-шмиброси, та як воякі со сталкерами по Зонє вошколобяться, інода замічаю. С етого всього можна поімєть свой інтерес. От я тобі байку цікаву толкну. Був у нас один фраєр, Поваром звали. Не потому, шо хавку варив, а просто «Мясорубки» еті западлістиє за сто шагов пальцями слишав. Ну і став он борзєть. Я, говорить, каждий день вас од смерті лютой спасаю, а частку с общака Йога мені стару дайот. Забув, под ким ходить, вша піднарная... Позвав я його, і зразу вибил у безпамятство, а пока он валявся, пальці йому, сукє, попереламував. Потом пацани йому глаза зав'язали, руки скрутили і до місця нужного одвели. Я так рішив: пройде сто шагов - живим оставлю, хай шєстєрить. А тока не пройшов он: прямо на свою любиму «Мясорубку» напоровся. Бив Повар - став фарш. А шо? А не балуй, ясно?!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
		<text>Мабуть, нічого.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
		<text>Молодця. Менше знаєш - довше жить будеш.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
		<text>Тобі не здається, що нагорода за останню справу не окупає мій ризик?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
		<text>Ні фіга мені не кажеться, а так воно і єсть! Схавав? Але ти, я так смарю, мужик тертий, так за один тайник я тобі скажу. До последнього виброса - того, шо самий бєспрєдєльний бив - приникав я в том тайнику волину. І волину, я тобі скажу, очєнь даже особливу. Місце після виброса накрило наглухо, хотя один фраєр мені перед смертью толканув, шо там не аномалія, а просто тварюк розплодилось дохєра. Но тварюки местні теж стрьом конкретний, добратися туди щас тяжко. Координати надьожні я тобі подгоню, так шо єслі єсть лишнє здоров'я, прогуляйся. Зможеш дойти - забирай добро: щітай, я тобі подарив.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
		<text>Ну добре, подивимося.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_0">
		<text>Не підкажеш, до вашого угруповання як вступити?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_join_1">
		<text>А це пахан рішаєт. До пахана іді! Його вагон в ангарє.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
		<text>Зможеш відповісти на пару запитань?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
		<text>Дик!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
		<text>Ти як такий механіком став?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
		<text>Шо значит «такой»? Я хоть академійов не кончав, но руки в мене золотиє, на заводє на свойому був лучший спіцаліст, дошка почьота, премії там, грамоти. Ну, обмивал регулярно з корєшами, канєшно. Але завцеха наш, сука, как-то спалив нас. А завод був почти шо номерной, на оборонку работав. Усьо, уволили, падли. Ну, я в ЖЕК слєсарем пристроївся. Тока шо случится - меня визивали, спец потому шо. Ну й деньог там сунуть, і стаканчик нальють. Харашо було. А потом із Витькою, сантехніком, пособачилися за пузирьом... Слово за слово, ну я в нього отвьорткой і сунув. Він живой остався, а мені дали строгого режима. Одкинувся, приїжджаю домой - хата пустая, Лілька, жена дура, ушла. Ну я з горя так заквасив - бєлку даже піймав, ти шо! Хату просрав, канєшно, бомжевав... Так сюда і добрався. А тут пацани за свого мене держать, потому шо умію много. Я теж по-чєловєческі до пацанов, другой раз за роботу натурпродуктом взять можу, так шо имєй в виду.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
		<text>Ага. Ще питання дозволиш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
		<text>Ясно. Ну, досить запитань.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
		<text>Ти хоч щось зробити можеш?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
		<text>А то! Ти не сморі, шо в мене руки трясуться. Це я здоров'я просто іще не поправив після вчєрашного. А от зараз бєлєнькой накачу сто капель, і всьо заграє. І будь спок - краще буду работать, чим якийсь сучок непитущий. От шо хош тобі забацать можу, без балди! Ствол починить - так ствол починить. Броньку новим кевларом подлатати - та ради Бога, краще новой буде. Апгрейд знадобиться - на тобі, воюй на здоров'я, і Прозрачного не забувай, налий работягє за труд.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
		<text>Ти в курсі взагалі, що навколо відбувається?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
		<text>Та мені побоку, шо навколо проїсходить. Сухий закон не вводять, і харашо. Робота є, випить теж, а більше мені нема шо терять. Житуху мою, яка б хрінова вона не була, уже нічого не поміняє. Так тада нахрєн голову чутками забивать? Но тока трапляється тут всяке. Ти Кирюху бачив? Такий, весь у прищах. Його Прищем і звуть всі. Ну, раз не бачив, значить, поповз він снова горе заливать. Корочє, як-то я замітив: почав Кирюха-Прищ бігать за нашу базу. Ну, думаю, Кирюха ничку зробив, с ходки не все добро оддає. Другі теж замітили. Дошло до Йоги. Викликав Йога до себе Кирюху. А ну, говорить, падло, веди до нички. Кирюха такий: пахан, та ти шо, я не криса... Повьов, показав. Корочє, він хромого цуцика чорнобильськой собаки подобрав і подкармлював. З Кирюхою же ж ніхто почти не общався, за чєловєка не щитали. А тут собака - хоть яка, а жива душа. Йога як побачив - озвірів. Ти кого, говорить, пригрєл, гнида? Ну, цуцику пулю в лоб, а Кирюху побили і долі  більше не дають. Ех, жизнь...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
		<text>А що за товариш у куті вічно спить?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
		<text>А це мій самий такий дружбан закадичний, Сєнька. Ой, скока ми з ним разом водяри вижрали - не перепливти! Закорєшились ми з ним прямо з першого дня, як я тут. Ну, випили, як люди, за знакомство. Потом, правда, морду друг другу набили - за жизнь розговарювали, от і поспорили мальохо. Нє, ти не думай, Семен Іванич - нормальний мужик, хотя ми даже і щас інода друг друга мутузим по п'яні. Але із ним сігда поговорить можна, када на душе хрєново. Єдинствєний друг мій, як тая Му-му в Герасима.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
		<text>Які характеристики порадиш поліпшувати у зброї?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
		<text>Ну, є такий принцип - не мішай водку з пивом. Нє, без балди. Так і с оружжям. Візьми яку-то одну характеристику, но тока одну, слиш? І доведи її до потолка. Не важно, шо: чи точність там, чи скорострєльність, но шоб улучшить до самой останньой возможності. І з такой одной стопроцентной прокачкой ти зможеш більше, чим якшо несколько, но тока наполовину.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
		<text>А, добре, досить питань.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
		<text>Ну я по душах поговорить сігда готов, ти учти.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
		<text>Як би мені до вашого клану вступити?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_join_1">
		<text>У Йоги поспрашуй! Тока він такими вопрсами командує. Його не знайти трудно: таблички «Босс» та «Рєгістрація маршрутов» тока сліпой не замітить, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
		<text>Не хочеш поспілкуватися, поки клієнтів немає?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
		<text>Та по-любе. Про шо базар?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
		<text>Е-е, брат, я іщо при Союзі комерцію двигав! Був етім самим... которі «прокляті спекулянти». Погорів на серйозній сдєлці, ну й получив по полной. Одмотав, шо присудили, а заодно і знайомих завів серед народу воровського. Як одкинувся, почав із крадунами працювать, їхнє хапане брати. За три роки знову пов'язали, а вийшов, так «совок» уже пару років як накрився. Не зрослось шось в мене із новими порядками, довго по мілочі всякой працювати пришлось, бідний став зовсім, а тут бац - Зона нарисувалась. Я давай сюди, а тут лафа: майже всьо як в старі врємєна! Із моїм опитом тут щас торгувать - саме то.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
		<text>Думку твою зрозумів. Розкажеш іще що-небудь?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
		<text>Зрозумів. Ну, досить язиками полоскати.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
		<text>Що думаєш про Йогу?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
		<text>Я тє так скажу: недовго осталося Йогє в тузах ходить. Нутром чую: подсидить його Сікач, удєлає по полной. Усьо до того ідьот. Пахан же ж ніс задрав, самі понти! Змєю пригрів, а сам того не бачить, шо добрій половині пацанов уже ясно. Це я тобі не до того говорю, шоб ти роззвиздівся зараз наліво та направо: я тобі довєр'я оказав, шоб і ти мені вірить мог. Да, так як на шо інтіресне наткнешся, тягни до мене. Учті, я шо при Йогє, шо при Сікачє на свойом місці сігда всижу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
		<text>Розкажи про Смітник.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
		<text>Та пацани сюда, в ету парашу, без особої радості пришли. Раньше ж сюди і не сунулися даже: мусор тут, радіація... А потом подфартило парє сталкеров нарити штучок недешевих. І всьо - ломанулись сюда людишки з усєй Зони так, як болячки на стару курву. Бардак був конкрєтний, но потом наші пацани порядок навели. Главно, шоб рука сильна була і шваль ету крєпко тримала. І Зона должна буть як зона: або червона мусорская, або чорна воровская. От пацани тут чорну масть і утвердили. Єжу понятно, шо за порядок надо платить. Пацанам же ж тоже єсть хочеться, так шо частка їм полагається со всього. Ех, а мені хоч і тут не кисло, усе-таки охота добраться до мєст, шо покозирнєй цього...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
		<text>Які останні новини в Зоні?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
		<text>Не люблю я такі слова - «останні новості». І ти поменше їх вставляй, шоб в натурє новость не накликать, которая для тебе остання буде. Хоч звірюки в нас тут не такі стрьомні, а тока днями случилася одна історія... Корочє, пришкандибав сталкер один - білий як стєнка, руки трясуться... З якогось хрєна почав сповєдуваться. Тема такая: він із другом од полтергейстов змивався, а тут опа - стая тушканов на них вивалює. Ну, його переклинило, рефлекс якой-то скажений включився, он друга навкось очєрєддю і розполосовав. Сам, ясно, одразу дьору дав, а тушкани на тіло кинулись: ну а шо їм за мясом бігать, када є готове? Ну а тут на другому пузирі водяри в нього сознанка включилась, он і давай вить на усю Свалку: «Ігорьо-о-ок, ти ж мені аптечку последнб тада оддав, а я, сука последня, тебе кончив!..». Корочє, повив-повив, а в ноч на ремні повісився. Такіє от обставини з людьми приключаються...</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
		<text>Та ні про що, мабуть.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
		<text>Як хош, діло твойо.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_0">
		<text>Щодо атаки концтабору...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1">
		<text>Слухай. У мене є давня мрія: дати гідну відсіч бандитам, так їх притиснути, як вони зараз притисли нас. Головна проблема у тім, що дигери залякані й не вірять, що це можливо. У них перед очима встає перспектива опинитися у концтаборі, тому бажання щось робити одразу ж зникає. А виходить, єдина можливість реалізувати мою мрію - зробити так, щоб дигери повірили у перемогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11">
		<text>І як ти це плануєш зробити?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111">
		<text>Я хочу звільнити тих дигерів, які сидять у концтаборі, а сам той табір зрівняти із землею. Тоді дигери зрозуміють, що бандити не всесильні. Це буде такий собі символ, приблизно як штурм казарм Монкада! Для цього мені й потрібна була зброя - щоб у групи моїх хлопців були хоч якісь шанси у бою з бандитами. Але шанс цей невеликий, тому я дуже прошу тебя встати на чолі моїх хлопців. Ти досвідчений боєць, із тобою атака точно вдасться! То як, допоможеш нам у добрій справі?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
		<text>Атакувати концтабір? Допоможу.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
		<text>Не даремно я вірив у тебе! От дивись: це координати точки, де вже мають бути мої хлопці з тією зброєю, що зі схрона. Я зараз зв'яжуся із ними й передам, що ти до них ідеш. Ні пуху ні пера!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
		<text>Тьху-тьху-тьху. Не зурочити.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
		<text>Якось не надихають мене твої промови. Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
		<text>Та що тут думати! Або дигери об'єднаються, або згодом бандити заберуть на себе усю владу! А коли вони попруть за межі Смітника, уся Зона завиє, і ти теж! Ну, мужик, ну давай! В атаці концтабору ти - наш єдиний козир!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_attack_2">
		<text>Концтабір слід атакувати! Лише в такий спосіб дигери зрозуміють, що вони - сила! Допоможеш нам?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_break_0">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
		<text>Медкомплект, кажеш...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
		<text>Так, як написано в інструкції, «Польовий набір медикаментів швидкої дії». Відкопав його в одному схроні часів появи Зони. Напевно, це іще від якоїсь із перших наукових груп. Як на мене, штукенція доволі цінна, але за дві тисячі її ніхто не бере - надто непід'ємна сума для простого дигера. Слухай, мужик, купи, а? Мені конче гроші потрібні!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
		<text>Медкомплект за дві тисячі? Добре, давай. Колись може знадобитися.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
		<text>Мужик, ти мене знаєш, як виручив! Ось, це твій медкомплект. Знаєш... ех, біс із нею, із конспірацією! Може, я й чиню дурницю, та тільки здається, тобі можна довіряти. Розумієш, цих двох кусків мені не вистачало на покупку партії зброї в Контрабандиста. Тепер я хоч якось зможу озброїти своїх хлопців!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
		<text>Ум-гу. А при чому тут довіра?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
		<text>Справа в тім, що Авоська саме зараз відправився на зустріч із Контрабандистом. Якщо б у нього були ці дві тисячі, він зміг би не просто забронювати для нас ці стволи, а одразу ж їх забрати. Коротше кажучи, я прошу тебе віднести ці гроші Авосьці. Оце координати місця зустрічі, а ще я зараз маякну йому, щоб тебе дочекалися. Але ти все одно поквапся, добре?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
		<text>Добре… добре, як я в тобі не помилився. Хай там що - спасибі заздалегідь!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
		<text>Поки нема за віщо.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
		<text>Ще раз повтори, що мені слід зробити.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
		<text>Потрібно віднести дві тисячі Авосьці, який чекає на зустріч із Контрабандистом.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
		<text>Так... Сподіваюся, я все ж таки у тобі не помилився.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
		<text>Надія помирає останньою.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
		<text>Це б із радістю, але ми тут нещодавно вирішили, що всі великі справи на Барахолці провертаємо лише вночі, коли зайвих очей та вух поруч немає. Так що приходь, коли стемніє. Медкомплект чекатиме на тебе.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
		<text>Куплю. Як тільки дві тисячі зберу - куплю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
		<text>Мужик, якщо купиш, я тобі отако-о буду вдячний! Лише врахуй: такі великі угоди в нас тільки уночі відбуваються, коли непотрібних очей поруч нема. Я сам це правило запровадив, тож і сам перший дотримуватись його маю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
		<text>Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
		<text>Йолки, мужик, ну нема мені більше де грошей узяти!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
		<text>Ага, лише за дві тисячі! Я б і дешевше віддав, та мені ніяк не менше двох штук треба... Купиш?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
		<text>Точно. Добув уже дві штуки?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
		<text>Добув. Давай свій медкомплект.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
		<text>Поки ні.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
		<text>Ех-х... Ну, медкомплект на тебе чекає. А я, я вже як чекаю! Все одно мені більше грошей узяти поки нема де.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_11">
		<text>Відвали, мужик, і без тебе нудно! Погода хрінова: що ні день, то дощ. Хабару нуль: усі багаті місця або під бандитами, або під монстрами. Хоч щось відриєш, так дулю зі Смітника винесеш - відберуть. Ще й якогось дідька Свіжак із хлопцями запропали...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_111">
		<text>Я можу чимось допомогти?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
		<text>Допомогти, кажеш? А чорт тебе зна, чи можна тобі довіряти. Хоча... все одно особливого вибору в мене немає. Мені конче потрібна одна штуковина від дигера на прізвисько Свіжак. Якщо раптом справді схочеш допомогти...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_112">
		<text>Ну, це вже твої особисті проблеми.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
		<text>Та-та, ще й усім на всіх плювати... Ех, Свіжаче, де ж ти є?!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_12">
		<text>Ехе-хе, талан мія паскудний... Куди ж цей Свіжак дівся, щоб його?..</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_13">
		<text>То як, мужик, про допомогу ти просто так питав, або й справді готовий стосовно Свіжака підсобити?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_14">
		<text>То що, не заглядав іще до Свежака?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_15">
		<text>Ну то що, не приніс іще КПК Свіжака?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_21">
		<text>Не надумав купити медкомплект? Зрозумій, мужик, якщо б мені так терміново не потрібні були гроші, то так задешево я б це діло ніколи не віддавав!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_22">
		<text>Ну що, вийшло зібрати на медкомплект?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_31">
		<text>Віднеси швидше ці дві штуки Авосьці, еге? Я у твою чесність вірю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_311">
		<text>Це тішить.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_32">
		<text>Мужик, що ж ти тут вештаєшся! Авоська ж, падла, ушиється!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_321">
		<text>Нікуди він не дінеться.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_33">
		<text>Мужик, ти що, КПК Авоськи там лишив? Та це ж єдина ниточка, котра нас із тією партією зброї пов'язує!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_331">
		<text>Зрозумів. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_34">
		<text>Приніс КПК Контрабандиста? Спасибі... Йопрст, напевно ж Контрабандиста сам Авоська бандитам і здав! Е-ех, от і довіряй людям після такого! Авоська ж сам у концтаборі сидів був, а все одно шкурний інтерес виявився сильніший... Добре, це все в минулому, як і сам Авоська. До речі, мої хлопці вже забрали зброю зі схрона - зброю для атаки концтабору. Думаю, тепер я можу розказати тобі про це.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_342">
		<text>Тільки врахуй: я вже звільнив дигерів із концтабору.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_51">
		<text>Ну, ми, вважай, готові атакувати концтабір. Ознайомити тебе з деталями?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_52">
		<text>Мужик, без тебе атакувати концтабір нема сенсу. Ми ж дигери, а не солдати! Бійці з наших хлопців хрінові, із тактикою вони не знайомі. Так, хіба прикрити можуть не дуже прицільним вогнем. От разом із тобою це вже сяка-така, але сила. Слухай, я тебе прошу... зможеш очолити атаку на концтабір?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_53">
		<text>Давай, мужик, мої хлопці вже на тебе чекають!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_531">
		<text>Пішов. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_54">
		<text>Мужик, що ти тут робиш?! Там же наші хлопці гинуть!..</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_55">
		<text>Ех, мужик, відчуваю я, що загинули вже наші бійці... Може, спробуєш за них помститися? Перебий цих виродків у концтаборі, звільни наших!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_61">
		<text>Слухай, мужик, життя - не така погана штука!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_hello_71">
		<text>Ех, жисть моя жестянка... За що ж нас так?!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
		<text>Щодо Свіжака...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
		<text>Так, дивись, яка ситуйовина: Свіжак - він із нашої дигерської братії - мав принести мені свій старий КПК, але кудись зник. І сам не з'являється, і з його групи ніхто на зв'язок не виходить, а мені ця хріновина потрібна саме зараз! Я б і сам змотався чи оно Авоську відправив, тільки ми, як назло, найближчим часом повинні тут стирчати. Може, у тебе вийде притягти мені цей КПК?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
		<text>Можна. Де знайти цього Свіжака?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
		<text>Де його знайти - це вже біс його зна, він людина вільна. Але табір його на південь звідси, за цистернами та горою мотлоху. Якщо Свіжак там, скажеш йому, що ти від Дикого Напра. Ну а як навіть його і не буде, ти залізь там до ящика для інструментів, там під другим дном має лежати той самий КПК. Під мою відповідальність. Запам'ятав?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
		<text>Запам'ятав.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
		<text>От і гут.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
		<text>Знаєш, був я в тім таборі. Жодної живої душі та купа порваних на шмаття трупів.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
		<text>Ах, кур-рва, їх теж!.. Розумієш, якась невідома паскуда ночами бродить Смітником і нападає на тих, хто погано озброєний - тобто найчастіше на нас, дигерів. І найголовніше, що ніхто поки не вижив, ніхто не розкаже, хто воно чи що. Життя дигерське, мачухо ти недобра...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
		<text>Раз таке навколо коїться, зараз точно не час над собою квилити.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
		<text>Це вірно, маєш рацію... Так запам'ятав, де взяти КПК?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
		<text>Запам'ятав.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
		<text>Так, маєш рацію... То що, є КПК Свіжака?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
		<text>Так, давай-но іще раз.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
		<text>Коротше: у таборі Свіжака - на південь звідси, за цистернами та горою мотлоху - потрібно взяти старий КПК і принести мені. Узяти КПК або в самого Свіжака, або в ящику з його інструментами, там подвійне дно.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
		<text>Одним словом, у таборі Свіжака - це на південь звідси, за цистернами та горою мотлоху - потрібно взяти старий КПК у ящику для інструментів і принести мені.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
		<text>Знаєш, якось немає бажання працювати хлопчиком-кур'єром.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
		<text>Та я ж тебе по-людськи про допомогу прошу, а ти... Е-ех!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
		<text>Ага, то куди вони там поділися?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
		<text>А чорт їх зна. Я до них іще не заглядав.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
		<text>Слухай, мужик, мені справді конче потрібний той КПК! Заглянь до них, як друга прошу.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
		<text>КПК у тебе, так?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
		<text>Угу. Ось, тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
		<text>Мужик, ти мене просто врятував! Маєш за працю. Та-ак, зараз глянемо... Чорт, лише півтори штуки! Видно, за останнє замовлення йому не заплатили... Так... Розумієш, ми зі Свіжаком, світла йому пам'ять, використовували цей КПК, щоб гроші один одному передавати. Мені зараз конче потрібні фінанси, а Свіжак так і не зміг зібрати стільки, скільки обіцяв. Тепер треба десь дістати ще дві штуки, а я вже й так вишкріб усе, до денця!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
		<text>Бувають у житті негаразди.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
		<text>Хоча стій! Є в мене одна річ - класний медкомплект, я на нього поки не знайшов покупця. Може, він тебе зацікавить? Я взагалі хотів його продати за три куски, але раз уже таке діло, віддам тобі за два. Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
		<text>Не маю із собою стільки грошей.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
		<text>Слухай, раз Свіжака з його хлопцями порвало на шмаття - мир їхнім душам - мені ну просто до зарізу потрібен той КПК. Принеси, низесенько прошу!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
		<text>Та йди ти зі твоїми завданнями! Тут оно ці гади безокі шаряться!..</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
		<text>Ех, братику, важке життя в дигера...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
		<text>А... а? Що тобі? Не бачиш хіба - отдихаю я!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
		<text>Ем-м-м... Одчепися... Дай поспать...</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
		<text>Ти ж від Йоги?.. Блін, ну ващє! Шо ж ви так довго із ращотом тягли?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
		<text>Так-так-так! Я вже біжу! Я зараз тока провірю як і шо, шоб не нарваться на людей Йоги, і сразу одправляюся.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
		<text>Давай-давай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
		<text>Більше тягти не будемо. Йога попрохав розрахуватися із тобою повністю.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
		<text>І дуже клас... оп-па… Слухай, мужик, стій! Йога шо, рішив од мене збавиться?! Ти... ти це, не стріляй! Я тобі заплачу більше!..</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
		<text>Це скільки?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
		<text>Н-ну, т-так... Н-ну я не знаю, скока тобі Йога обіщав, т-тілько в мене єсть координати схрона одного контрабандиста! Т-там должна буть партія товару на п'ять кусков!</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
		<text>П'ять кусков, кажеш? Тоді давай координати і щоб тебе тут більше ніхто не бачив. Ти зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
		<text>З-зрозум… а, да-да! Канєшно, зрозумів! Схрон у багажнику ржавої тачіли, оце... оце ось координати! Спасибі т-тобі, мужик! Я своїми дорогами пойду, ніхто мене не побачить, зуб даю! Так я ето... я побіг, ага?</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
		<text>Чеши, поки цілий.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
		<text>Схрон із товаром, так? Дешевий трюк. Бай-бай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
		<text>Не цікавить. Бай-бай.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
		<text>Мені сказали, ти можеш влаштувати зустріч із Контрабандистом.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
		<text>А, це тебе відправляють за зброєю? Ну так, можу. Дивися: я зазвичай перетинаюся із Контрабандистом поблизу одного нашого місця розкопок, це на західу звідси. Тримай координати. Контрабандист якраз зараз має бути десь там, тож відправляйся, а я поки маякну йому, щоб він підходив. Гроші з тобою? От і чудово.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
		<text>Угу, думку зрозумів. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
		<text>Не боїшся нападу бандитів?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
		<text>Боюся, звісно. А що робити? Жити ж якось треба. Ми, щоправда, обережності вже навчені: вдень у нас тільки всякий мотлох на прилавках, щоб зайвої уваги не привертати. І все одно намагаємося особливо не ворушиться і рідше дихати. Сам знаєш, береженого Бог береже.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
		<text>Чим ти торгуєш?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
		<text>Та всяким мотлохом. Знаєш, що востаннє нарив, те й продаю. Ну й усяке там, що намінялося. Усе ж таки в Зоні бартер - велика сила!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
		<text>Здоров! Щось цікавить?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
		<text>Що це за місце?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
		<text>Це, хлопче, Барахолка, а ми тут, відповідно, барахольщики. Торгуємо помалу, чим Бог послав... Щоправда, скажу тобі, товар у мене і справді конкретне барахло. Та ще якось борсаюся... А ти як - торгувати прийшов, чи так?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
		<text>Ти тут єдиний торговець?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
		<text>Та ні, ти що! Тут інші хлопці теж приторговують, просто в нас є правило: великі угоди - лише після заходу сонця. Вдень так, один я торгую: у мене і товар недорогий, і мало його. А от уночі тут справжнє життя починається і товари йдуть уже зовсім інші.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
		<text>Га?! Шо, шухер?.. Блін, перестрімав мене! Ти шо, не бачиш, - сплю я!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
		<text>Ну, вибач. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
		<text>Здоров, хлопче! Як треба щось, ти кажи, не соромся.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
		<text>Щось ти зарано. Не час поки для серйозних справ, зрозумів? Ти це... пізніше заглядай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
		<text>Добраніч! Цікавить щось специфічне?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
		<text>За ним, рідним. Показуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
		<text>Ні, тільки щоб поспілкуватися із тобою. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
		<text>Мені б поторгувати. Є бажання?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
		<text>Поторгувати? А ти хто взагалі такий?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
		<text>Я так бачу, тобі гроші не потрібні. Добре, піду до торговців поверхом вище: у них розуму вистачає такі питання не задавати.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
		<text>Стій, мужик! Кажеш, знаєш хлопців зверху? Ну, вони із ким завгодно справу не матимуть... Є в мене сякий-такий товар. Показувати?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
		<text>Отак би й одразу. Показуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
		<text>Не твоя справа.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
		<text>Чесного бартеру. Не знаєш торговців поблизу?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
		<text>Жодного?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
		<text>Упевнений?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
		<text>Упевнений.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
		<text>Мужик, я не бандюк. Не військовий. Не зомбі. А от ти - торговець чи хто?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
		<text>Торговець. Будеш товар дивитися чи питання задавати?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
		<text>Товар дивитися. Показуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
		<text>Тоді бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
		<text>Від тебе - нічого.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_11">
		<text>Блін, от ета пір'я летять, када з вертикалки гасиш! Ну ващє!..</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_111">
		<text>Кхм... Піду я, чи що.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_12">
		<text>Шо, мужик, тоже пєрнатих ненавидиш? Та ти не напрягайся, тут таких нас много!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_commentators_13">
		<text>Ну, шо стоїш? Давай, бєй тварюк, шоб ошмьотки кроваві в усє сторони!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_leader_break_0">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11">
		<text>Ну шо, виворачуй колобок, пора хабаром ділиться. Ти не думай, ета не просто так: ета нам плата за то, шо ми на Свалкє закон і порядок охраняєм. Сєчош?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_111">
		<text>Ну, якщо за порядок, тоді тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1111">
		<text>От ета розумний фраєр! Ну так я от ета всьо забираю, ага? Ти, якшо пістоль єсть, собі остав, можна. Ми ж не звєрі - останнє одбирать, в нас усьо по закону! Якшо на тварюк нарвьошся, спомниш нас добрим словом. Ну шо, скатертю дорога! Котись колбаской!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_11111">
		<text>І ти бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
		<text>Я прийшов по винагороду за зачищення Барахолки.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
		<text>А, єсть таке дєло! На, тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
		<text>Хм-м. А чи не малувато тут за серйозну справу?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
		<text>Ета не я рішаю, усьок? Скока пахан сказав, стока і видаю... а якшо ето намьок, шо я тіпа зажав, так за таке я тебе швидко на перо поставлю. По правдє говоря, мало Йога кинув, в натурє! Ти от шо, ти сході до нього. Усє пацани знають, поработав ти чьотко, так шо якшо Йога не хоче перед братвой жлобом виглядєть, він зверху ще накине, нікуди не дєнєца.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
		<text>Здоров! Щось цікавить?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
		<text>Що це за місце?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
		<text>Це, хлопче, Барахолка, а ми на ній, відповідно, барахольщики. Торгуємо помалу, чим Бог послав... Щоправда, скажу тобі, товар в нас удень більшою мірою відверте барахло. Зате хоч ми хвиль і не сідлаємо, та борсаємося ще цілком упевнено. А ти що - торгувати прийшов чи так, як оглашенний?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
		<text>Чим ти торгуєш?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
		<text>Та всяким мотлохом. Що у крайній раз нарив, те й продаю. Ну й дріб'язок там, що намінялося. Все ж таки у Зоні бартер - велика сила!</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
		<text>Ти тут єдиний торговець?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
		<text>Та звісно, що ні! Тут інші хлопці теж приторговують. Просто в нас правило є: великі угоди - лише після заходу сонця. Вдень так один я торгую: у мене і товар недорогий, і небагато його. А от якраз уночі тут життя починається, товар уже йде зовсім інший, та й народ не такий закомплексований стає.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
		<text>Не боїшся нальоту бандитів?</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
		<text>Боюся, звісно! А що робити, жити ж якось треба? Щоправда, обережності ми вже навчені: вдень у нас один мотлох на прилавках, щоб зайвої уваги не привертати. І все одно намагаємося особливо не світитися та менше дихати. Ясна річ, береженого сам знаєш хто береже.</text>
	</string>
	<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
		<text>Поки нічого. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
		<text>Ващє нормально пострєляв! Тобі б на бабос іграть - самоє оно. Ну, ще пострєлять хош?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12">
		<text>Ну шо, витягай КПК, врем'я бабосом дєлиться. Ти не думай, ета не просто так: ета нам плата за то, шо ми на Свалке закон та порядок охраняєм. Сєчош?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_121">
		<text>Ну, якщо за порядок, тоді тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_1211">
		<text>От ета умний фраєр! Ну так я от ета всьо забираю, ага? А шмоття свойо собі остав, можна. Ми ж не звєрі, шоб волини та снарягу одбирать, в нас всьо по закону. Як на звєрєй нарвьошся, спомніш нас добрим словом. Ну шо, скатертю дорога! Катісь колбаской!</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_robbery_12111">
		<text>І ти бувай.</text>
	</string>
</string_table>
