<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_0">
		<text>Сталкер, не сіпайся. Ти хто такий і що тут робиш? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11">
		<text>Певен, що він уже мертвий. І я б не радив тобі довго тут тинятися. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1111">
		<text>На нас постійно хтось нападає. І діють професійно, не залишають нам шансів. У нас начебто б контроль над усією Долиною, однак це не допомагає. Єдине місце, де більш-менш спокійно, - наша база, база «Волі». Якщо хочеш розпитати про Клика, тобі прямий шлях туди. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51">
		<text>Ну що, поганяла тебе собачка?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11">
		<text>Пиривет, приятэл. Чиго изиволишь? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_21">
		<text>Здарова, пириятэл! Хочишь прадать? Купить хочишь? Висё можно, висё сыделаим!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11">
		<text>Ну, от і познайомилися особисто. Мене кличуть Чехов, я тут головний. Запис із КПК - того, що ти знайшов - дещо прояснює. Адже як виходить: усі виходи із Темної Долини вже перекриті, а напади на блокпости і патрулі не припиняються! Бувало, тільки-но вийшов патруль із бази - раз, і все, нема козаків... Хлопці вже думали, може, чимсь образили Зону, то вона й карає. Почали вузлики якісь в'язати, амулети заговорені клепати... А що виявилось? Жодної мистики: просто Комендант наш всю інформацію про пересування зливав, пацюк паскудний!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Оце так, не очікував я від нього... Ну сто ж років людину знав: разом піднімали «Волю», разом перші артефакти добували! Я йому як собі, усе планування довірив, а він... запродався, кур-рва!..</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111">
		<text>Як тільки на нашій частоті пройшов запис розмови з форпосту, Комендант щез: ясна річ, зрозумів - його діло тухле. Зараз головне - знайти його, бо він знає якщо й не все, то забагато. Виходи з Долини закриті, тож відповзти далеко цей хробак не міг. Ми відстежуємо сигнал його КПК - зараз він поруч із дорогою на Кордон. Наші хлопці вже рвонули в тому напрямку.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111 ">
		<text>Так, був такий. Усе якимись залізячками цікавився. Знав, напевно, що в нас найкращі технарі у Зоні! Ну то я й спродав йому цю деталь, а що? Грошенят він одсипав пристойно, не торгувався навіть. Якого дідька вона йому - не скажу, не знаю. Взагалі такі начебто були у військових, в старих армійських шифрувальних машинках. Він як деталь отримав, одразу з бази і пішов. Більше я його не бачив. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31">
		<text>Спасибі за допомогу! Після перестрілки на фермі зрозуміло, що за нападами на «Волю» стоять найманці. Дані із КПК Коменданта це підтверджують. Але тут постає інше питання: якого дідька воно їм треба, га? Ми ж раніше завжди дотримувалися нейтралітету. Отже, виходить, вони контракт виконують... однак чий - «Долга» чи військових? Із відповідями поки що не дуже, але то вже моя турбота.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_3111">
		<text>Ти свою частину договору виконав, тож слухай про Клика. У нас він шукав певні деталі - ну правдивий мотлох, я тобі кажу! От мені й стало цікаво - з якого дива йому раптом оця дурня знадобилася? На пряме запитання Клик відрізав, що не моя, мовляв, справа. Та я ж пасувати не звик! Коротше кажучи, шепнув технареві нашому, то він частоту КПК Клика хакнув, щоб я пару днів постежив, де господар швендяє. А пошвендяв той на Смітник - значить, там його і шукай. До речі, частоту Клика я зберіг і тобі вже перекинув, а далі справа техніки: його місце тепер у твоєму КПК позначене.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41">
		<text>Чи готовий ти допомогти «Волі» ще раз? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111">
		<text>Багато що з'ясувалося, але атаки найманців не припиняються... Слухай, друже, та ми повиздихаємо скоро із такими напрягами! Дотепер не уявляю, як найманці трапляють до Темної Долини, адже всі дороги перекрито нашими блокпостами. Схоже, десь є тунель, про який ми не знаємо, звідти вони й лізуть. Слід терміново з'ясувати, де розташована ця нора, і підірвати її до бісової мами! </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_71">
		<text>Найманцю, ми маємо отримати контроль над антенами. </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_51">
		<text>Спасибі за допомогу! Я вже й не сподівався, що ти погодишся допомогти: у Зоні народ якось більше сам за себе. Так, загалом, я думаю, прищучили ми найманців добряче. Тоннель, яким вони до Долини перли, підірвано, а найближчим часом хлопці останні сліди із землею зрівняють, щоб і миша не проскочила. Та осад, знаєш, лишився: нас же ж хтось замовив найманцям? Добре, над тим уже не тобі голову сушити, замовників самі будемо шукати. Ось, оце від мене - радше, від нас усіх.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_61">
		<text>Здоров був! Що привело тебе до мене? </text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111 ">
		<text>Я тобі допоможу, якщо ти мені допоможеш. Не ображайся: справи в нас кепські, незабаром у «Волі» бійців для охорони бази не вистачить. Мені треба з'ясувати, хто чинить напади на нас, а я дам тобі інформацію, де шукати Клика.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_121">
		<text>Знайди Коменданта і достав його живим… або мертвим. А я тобі за це шепну, де шукати Клика. Координати КПК Коменданта я тобі завантажив.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111 ">
		<text>У Долині є одна стара установка, ще з радянських часів, геодезисти спорудили. Вона складається із трьох антен. Якщо активувати усі три, можна буде сканувати поверхню всієї Долини - тоді ми теоретично зможемо засікти, звідки з'являються загони найманців.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111 ">
		<text>Одна з антен - прямо тут, на базі, але дві інші утримують найманці. Допоможи взяти ці установки під контроль. </text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_0">
		<text>Які правила на Арені?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_about_rule_1">
		<text>Правила? Бей в кость, как говорится, вот тебе и все правила. Надо пройти через все схватки. Тут, знаешь, многое от твоего фарта зависит. Потому что ведь как бывает? Бывает так, что ты, скажем, с дробовиком и в одежонке латаной, а противник твой в броне и с таким стволом, что слона враз положить можно. Ещё бывает, что не один такой на тебя, а пара-тройка. И если подпишешься на такой расклад, то вариантов, само собой, только два: или ты герой-победитель, на зависть окружающим, или кусок мяса, нашпигованный свинцом. Если пройдёшь все раунды, я тебе плачу, ну а пролетишь... Как, согласен поучаствовать?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_comeback_0">
		<text>Будешь готов - приходи.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_0">
		<text>Де ще, крім Темної Долини, бував?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_darkvalley_1">
		<text>Я, мил человек, прошёл Казань, Рязань и Астрахань! В масштабах Зоны, конечно. Словом, много ходил, много видел. Не всегда гладко ходилось - вернее, почти никогда. Впрочем, это ведь у всех так. Разве что тебя сам Проводник ведет. Слыхал о нём? Нет?! Ты что, брат, это же самый первый сталкер! Он первый в Зону стал ходить, потому и Проводником называется. И знает он тут каждый сантиметр! Даже если после выброса местность сильно изменится, Проводник всё равно как по карте поведёт в любое место Зоны. Чутьё у него бешеное, понимаешь? Необычайных талантов мужик. Правда, выйти на него очень трудно, да и не всякого он согласится вести - есть такая заморочка у него. А по каким соображениям он соглашается или отказывается, это одному Чёрному сталкеру ведомо. Но уж если подписался он тебя вести, можешь быть уверен: пройдёшь по Зоне, как сто грамм по горлу. Мда-а, вот с кем бы поговорить! Он-то наверняка был в центре Зоны и знает, что там.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_fight_0">
		<text>Отличный бой! Держи бабки. Хочешь ещё пострелять?</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_good_luck_0">
		<text>Удачи, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_loozer_0">
		<text>Не повезло в этот раз. Не расстраивайся - повёзет в другой.</text>
	</string>
	<string id="val_arena_master_money_back_0">
		<text>Как насобираешь деньжат - заходи.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_0">
		<text>Ти як у бармени потрапив?</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_barmen_1">
		<text>Не так питання задаєш, брате! Ти запитай, як бармена Ганжу, кальянщика Ганжу, Ганжу, який вмів бути на одній хвилі із різними людьми, занесло із крутих клубів до Зони? Але не відповім я тобі, брате. Це негативна історія, а я люблю позитив. Я опинився тут. Так сталося. Я був один і відчув космічну самотність, брате. Так, чувак, це було реально погано. Але потім я відчув позитивні вібрації від людей із «Волі». Це мої люди, я зрозумів це. У мене був вибір, брате, але не було сумнівів. Я знайшов свою волю і живу краще, ніж багато хто там, у зовнішньому божевільному світі. У мене є, що випити, що покурити, є Зона, є люди, які розповідають про неї, а я слухаю, брате... Дідько, до чого ж паскудна ця місцева трава!</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_0">
		<text>Поділися цікавими розповідями про Зону.</text>
	</string>
	<string id="val_barmen_about_zone_1">
		<text>Брате, я з тобою поділюся всім: хлібом, травою, водою, горілкою, небом, інформацією. Слухай мене. Глибоко в Зоні є секретні лабораторії, і вони дотепер працюють - так мені розповідали. Дивно, як там люди змогли вижити після всього, без припасів та енергії. І чи люди там узагалі сидять? Чувак, а раптом там прибульці, носії холодного й безжалісного розуму?! Мені один мен казав, що одного разу на Янтарі упіймав по рації переговори про якусь лабораторію. І такі дивні були ці переговори, що він майже одразу рацію виключив. Бо страшно стало, брате. А інший мен мені розповідав, що зустрів якось напівпрозору фігуру в захисному костюмі, крутішому за сталкерський. І цей прозорий сказав йому: «Іди. Ми працюємо. Ти заважаєш». Щоправда, той мен казав, ніби зустрів цю сутність прямо поруч із Радаром. А таким заявам не завжди вір, брате. Але, може, Зона і справді тих людей на чисту енергію перетворила?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_0">
		<text>Чи можна вступити до «Волі»?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_freedom_1">
		<text>Я ж тобі казав: звідки мені знати, хто ти є? Може, ти й справді, як то кажуть, козачок засланий? Зараз такий час, що нікому вірити не можна. А ти одразу - вступити, вступити... Перевірити тебе треба, і перевірити як слід. На підлість, на всякі задуми негарні. От пройдеш перевірку, виконаєш пару завдань для клану, Чехов і вирішить, чи придасться твоя особа «Волі».</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_0">
		<text>Які новини?</text>
	</string>
	<string id="val_comendant_about_news_1">
		<text>Дощ зранку був - оце тобі всі новини. Мені зараз нема коли теревені розводити, обставини не ті. Якась сволота знадилася моїх людей убивати регулярно, а їх і так обмаль. Коротше, не до новин мені і не до балаканини. Та й зрештою... а раптом ти саме один із тих, хто моїх хлопців на той світ відправляє? І прийшов до мене зара такий, увесь відкритий і щиросердний, га?..</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_0">
		<text>Що корисного сталкерові розказати можеш?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_benefit_1">
		<text>Корисного? Корисним у нашій справі є те, що допоможе тобі життя зберегти. Або твоєму ворогові вік вкоротити - остаточно і безповоротно. Слухай про артефакт. Що таке артефакт? Це є згусток усієї сили аномалії: як кубик бульйону курячого. А є одні артефакти, котрі можуть самі аномалії... як воно там... А, ге-не-ру-вать! Так Чехов каже. Щоправда, після того як артефакт аномалію зробить, він уже ні на що не придатний. І сама аномалія, котру артефакт зробив, вона не дуже й сильна і не довго тримається. Але шоб зі сліду збити там або затримати кого треба, так нормально підійде.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_0">
		<text>У якому напрямку сильний?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_power_1">
		<text>У північно-західному! У напрямку до кухні! Шуткую я, хлопче. Я у снайперській справі фахівець справний. І сам стріляю, як старий партизан, і іншим допомагаю. Я будь-який автомат тобі так зачешу, шо як СВД спецназівська буде! А як снайперка справжня до рук потрапить, так я з неї таку цяцю зроблю... Тебе, хлопче, за два кілометри минатимуть. Ну й броньку на хорошому рівні зробити можу.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_0">
		<text>Поділися досвідом, як зброю або броню поліпшити.</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_about_weapons_1">
		<text>Досвід у мене ого-го! І так тобі скажу: не берися за все одразу! Бо як захочеш, шоб і сама забойна твоя гармата була, і сама точна, то добра з того не буде. Один раз ти, наприклад, підняв у свого ствола забійну силу. Так давай і далі її піднімай! Тому шо є такі поліпшення, шо назад їх уже не знімеш. І захочеш ти із сильної гармати снайперку зробити, а не вийде, пізно! Так шо думать треба добре і, головне, наперед.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_11">
		<text>Прєвє-є-єд!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_0">
		<text>Є робота?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_1">
		<text>Пару ночей поспіль я бачив чи то мерехтіння цигарок, чи то світло від ліхтариків із закинутої будівлі на заправці. Якщо виникне бажання, чому б не сходити перевірити? Нехай там нечиста сила під боком завелася... то ще нічого. Але ж раптом то знову гопи зі Смітника полізли? Із таким стрьомом розібратися треба!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_11">
		<text>Добре, подивлюся що там.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_12">
		<text>Мені це не цікаво.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_2">
		<text>Ну, що там на заправці?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_21">
		<text>Бандити, схоже, за вами стежили. Почали по-своєму, брутально, але потім вибачилися.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_212">
		<text>Треба ж таке! Ну, спасибі. Маєш нагороду.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_213">
		<text>Побачиш іще примар - клич.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_214">
		<text>У них одна невеличка річ із собою була. Подивися - може, зацікавить.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_215">
		<text>Дуже цікаво. Покажи цей КПК Щукіну. Тут бандити інформацію збирали, тож це якраз для нього.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_22">
		<text>Фонить так, що я вже зелений!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_3">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_1">
		<text>Я найманець. Шукаю сталкера на прізвисько Клик.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_111">
		<text>Чому мертвий? Що тут коїться?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_11111">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_blockpost_robbery_dialog_21">
		<text>Не метушись у прицілі!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11">
		<text>Погане місце для прогулянок ти обрав! Хіба не в курсі, що на нас постійно нападають? Стирчати в нас на базі, а тим більше носити комбінезон «Волі» - справа небезпечна.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111">
		<text>Мені потрібен сталкер на прізвисько Клик. Чув про такого?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111">
		<text>Особисто його я не знаю. Недавно заходив до нас один бурлака - у нього і нашого верхнього якісь свої мутки. Та тільки розмовляли вони без свідків. Можливо, це твій і був, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111">
		<text>Як мені потрапити до лідера «Волі»?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111">
		<text>Ха! Швидкий ти малий, що твоя різачка!.. Значить, так: поки база на карантині, про аудієнцію у верхнього не може бути й мови, тим більше що ти - найманець. З іншого току... якщо, скажімо так, зробиш нам одну послугу, замовлю за тебе слівце. То що, берешся?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_1111111">
		<text>Розказуй, в чому справа?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_11111111">
		<text>Біля бази псі-собака завівся, проходу не дає. Як запах їжі з Бара вчує - все, гаси світло, починає ломитися як дурний! У хлопців уже нерви не на місці через її курвині фантоми. Розберися-но ти у цім питанні, тоді й поговоримо серйозно.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_111111111">
		<text>Вважай, її вже немає.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_511">
		<text>Не має значення. Головне - тварина мертва.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_5111">
		<text>Чудово. Тепер буде складніша задача. Потрібно доставити боєприпаси нашим на далекому форпості. Дуй прямо до Ашота - це наш торговець. Він розповість, що й куди саме треба буде відтарабанити.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_51111">
		<text>Прийнято.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_512">
		<text>Поки ніяк.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_61">
		<text>Я ж сказав, дуй до Ашота!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_611">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_71">
		<text>Ти ще тут? Та зараз же кожна секунда важить! Бігцем на форпост!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_comendant_hello_dialog_711">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_11">
		<text>Відвали. Із питаннями шуруй до командира.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_hello_dialog_111">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_11">
		<text>Ти що тут робиш? Оком не встигнеш кліпнути, як на нас нападуть! Чеши на нашу базу і передай Комендантові, що в нас закінчуються патрони. Нехай надішле із кимось!..</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_deadblockpost_pda_hello_dialog_111">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11">
		<text>Драстуй, найманцю. Хочеш грошенят заробити?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_111">
		<text>Хочу.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1111">
		<text>Тут така справа... Приятель мені важливі креслення принести обіцяв, але до бази не дійшов, пропав. А мені вони конче потрібні: доставити їх слід до світанку. Час - гроші, сам розумієш. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11111">
		<text>Беруся.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11112">
		<text>Не беруся.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_1112">
		<text>Є в мене одне дільце. І провернути його треба тихо, без зайвих свідків. Приходь до мене, коли добре стемніє, годині так об одинадцятій.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_11121">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_112">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_12">
		<text>То що, хочеш мантусиками розжитися?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21">
		<text>Що стосовно деталі?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_211">
		<text>Осьде. А приятеля свого більше у гості не чекай. Він до кровососів на вечерю втрапив.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2111">
		<text>Ет, не пощастило сіромасі... Добре, з мене бакшиш.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21111">
		<text>Будуть зайві гроші - звертайся.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_212">
		<text>Ще не дістав, чекай.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_2121">
		<text>Я чекатиму до ранку. Поспішай.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_21211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_31">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_311">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_41">
		<text>Я ж тобі казав: приходь, коли стемніє!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_51">
		<text>Ти спізнився. Замовники нам уже не заплатять.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_fixer_hello_dialog_511">
		<text>От чорт!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_0">
		<text>Чим займається ваш клан?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_clan_1">
		<text>Наш клан живе в Зоні, вивчаючи її. У практичному сенсі. Я вважаю, Зона - неймовірний шанс для науки, для всього людства. Протягом стількох років вона поставляє артефакти, абсолютно фантастичні матеріали для досліджень, і їх стає дедалі більше. А аномалії? Такі можливості для експериментів неможливо створити у жодній лабораторії! Я впевнений: іще кілька років, і завдяки дослідженням Зони відбудеться якісний стрибок у науці, у багатьох галузях господарської діяльності людства. Це відчує навіть той, хто не вміє як слід користуватися мобільним телефоном.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_0">
		<text>Чому ви так «Долг» не любите?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_dolg_1">
		<text>Не любимо? Це ти надто м'яко сказав. Між нами нічого спільного! На мою думку, їхнє протистояння із Зоною лише спричиняє більшу відсіч з боку Зони. Якщо як слід проаналізувати події, то де б «Долг» не розпочинав свою «священну війну» із Зоною, тварин та аномалій стає тільки більше. Замість того, щоб вивчати Зону і відшукувати способи співіснування із нею, «долговці» тільки погіршують ситуацію. І чим сильніше вони впливають на Зону, тим сильніше та відповідає. Так і до катастрофи докотимося й усі тут загинемо. Коротше, «долговці» - звичайні тупоголові вояки, які нічого не чують і не напружують мізки зайвими думками. Тільки й уміють, що на спуск тиснути! Ми ворогуємо майже із самого початку, і незабаром залишимося або ми, або вони.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_0">
		<text>Що знаєш цікавого про Зону?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_about_zone_1">
		<text>Стільки усього знаю, що за пару хвилин і не розкажеш. От, наприклад, один із напрямків, за яким ми збираємо інформацію, - сталкери, які інтуїтивно відчувають прояви Зони. Деякі ніколи не носять із собою приладів та зброї: кажуть, начебто зброя та електроніка дратують Зону і вона починає нацьковувати монстрів і підставляти аномалії на дорозі. А людині, виявляється, досить власних здібностей, щоб упевнено себе тут відчувати. Майже кожного Зона так чи інакше побила, але вони вижили і набули якихось здібностей. Хтозна, як шлях серед смертельних аномалій віднайти, хто із непролазних хащей без компаса вибратися може, а кого тварини стороною обходять. Я чув, один такий на Агропромі оселився.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111">
		<text>Неприємний поворот.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111">
		<text>І де тепер Комендант?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Я чув, у вас був сталкер на прізвисько Клик?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Так, був такий. Усе рідкими деталями цікавився. Знав, напевно, що в нас найкращі технарі в усій Зоні! Ну то я продав йому цю деталь, а що? Грошей він відсипав пристойно, не торгувався навіть. От на який біс вона йому - не скажу, не знаю. Такі взагалі ставили до старих армійських шифрувальних машин. Він, як деталь одержав, одразу і пішов із бази. Більше я його не бачив.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Ти не знаєш, куди міг піти Клик?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Я тобі допоможу, лише якщо ти мені допоможеш. Не ображайся! У нас справи такі сумні, що скоро базу «Волі» нема кому буде від бандюків захищати... Допоможи мені з'ясувати, хто нападає на нас, а я дам тобі інформацію, де шукати Клика.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_12">
		<text>Годиться. Що я маю робити?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_1211">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_21">
		<text>Найманцю, я не розповім тобі про Клика, доки не довідаюся, хто і звідки на нас нападає.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_311">
		<text>Як щодо Клика?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_31111">
		<text>Дякую за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111">
		<text>Як ти збираєшся виявити лаз найманців? Це ж наче голку в копиці сіна шукати!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111">
		<text>Тут є одна стара установка, ще з радянських часів. Складається із трьох антен. Коли активуєш усі три, можна сканувати поверхню майже всієї Темної Долини. Отже, якщо діло вигорить, ми зможемо засікти, звідки з'являються загони найманців.\n</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4111111">
		<text>Що я маю зробити?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_41111111">
		<text>Одна з антен знаходиться прямо тут, на базі, але дві інші контролюють найманці. Допоможи нам захопити ці установки.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_411111111">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_412">
		<text>Іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_4121">
		<text>Ну що ж... щасти тобі, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_511">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_hello_dialog_711">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_0">
		<text>Я хотів би стати одним із вас.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_first_1">
		<text>Розумієш, щоб тебе прийняти, треба посидіти разом, побалакати душевно, в очі тобі глянути, щоб зрозуміти, що ти є за людина... А в мене часу нема. І не буде, поки я не розберуся із нападами на моїх людей. Допоможеш нам, тоді й поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_0">
		<text>Я хочу влитися до лав «Волі». Чи достатньо я зробив для цього?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_1">
		<text>Можливо, так, а може, й ні... Як би воно не було, я не можу назвати тебе бійцем «Волі», доки тривають напади на моїх хлопців. Допоможеш нам, тоді й поговоримо.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_2">
		<text>Однозначно. Чорт його зна, скільки б наших полягло, якби не ти! Але прийняти тебе до наших лав я зараз не можу. Не запитуй, чому... вважай, що боюся зурочити. Але час, коли ми із радістю приймемо тебе, обов'язково прийде і тоді я зв'яжуся із тобою. Сподіваюся, до того моменту ти не облишиш думки приєднатися до нас.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_3">
		<text>Ти - вільний сталкер, як я бачу. Ну що ж, більша частина моїх хлопців - колишні сталкери. Між нашими кланами багато подібного. Але все-таки ми різні. Тож добряче подумай: якщо вступиш до «Волі», то втратиш усе, чого домігся у середовищі сталкерів. Чи згоден ти на таке?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_4">
		<text>Якщо я правильно розумію, ти - з кодли Йоги. Дивно! Не часто бандит хоче стати бійцем «Волі». Але якщо це твоє щиросердне бажання, якщо ти справді готовий поважати волю інших і нести людству дарунки Зони, ми із радістю приймемо тебе до своїх лав. Звісно, після цього між тобою та Йогою не може лишатися нічого спільного. Ти згоден?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5">
		<text>Нема питань! Я буду радий прийняти до наших лав такого класного бійця, як ти. Якщо ти, звісно, згодний.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51">
		<text>Згодний. Ну, тепер можна зітхнути повітрям «Волі»!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511">
		<text>Дихай на повні груди, брате, але не забувай: воля - це усвідомлена необхідність. Знайомий із нашими переконаннями?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5111">
		<text>Усе-таки розкажи. Раптом я щось упустив?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51111">
		<text>Ми поважаємо волю своїх бійців та інших сталкерів, і вважаємо, що Зона відкрита для усіх як найбільший дарунок людству. Вона - шанс значно просунутися вперед у розвитку, шанс для кожного! «Долг» же прагне знищити Зону і заволодіти її секретами, тому ми повинні стати їм на заваді. Наша основна задача - протистояти «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_5112">
		<text>Так, звісно!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_51121">
		<text>Ну що ж, тоді відтепер ти боєць нашого клану! База «Волі» - твій дім. У твій КПК я завантажу кодек для прийому радіохвиль від інших наших підрозділів та бійців. А в тактичному розділі ти зможеш побачити розташування сил у боротьбі «Волі» із «Долгом».</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_511211">
		<text>Недовго «Долгу» лишилося... Добре, я пішов нести волю в маси.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_join_main_52">
		<text>Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_0">
		<text>Бармен порадив показати тобі цей КПК.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_1">
		<text>О, так. Я давно підозрював, що бандити зазіхають на нашу базу і чекають слушного моменту для нападу. Ти добре попрацював! Отримуй нагороду.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_questions_dialog_11">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111">
		<text>Я від Коменданта, за боєкомплектом.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111">
		<text>А-а, всё-таки нашелся герой!..</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_11111">
		<text>Чому герой?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_111111">
		<text>Да висе, панимаишь, боятся нос за ворота висунуть: нападений один за другим! Я думаю, эта не люди, эта нечистая сила! Мы слушиим - стриляют, мы бежим на блокпост. Две минут! Две минут, слушай, а рибята уже неживые все, даже через рацию никто говорить не успел! Если эта дажи люди, они всё знают! Знают, гыде каждый наш патруль, каждый наш чилавек! Слуший миня, дорогой: я так думаю, кто-то наш плотно информацию сливает, да? Такой нехороший ерунда палучаится... Ну, вот тибе пасылочка для наших рибят. Гыде они, я дал на твой КПК. Будь живой.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_1111111">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_12">
		<text>Нічого.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_31">
		<text>Эй, пириятель! Бегом на форпост! Рибятам без патронов пилохо будет!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_hello_dialog_311">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_0">
		<text>Є робота?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_1">
		<text>На базу постійно нападають мутанти. Неподалік від бази їхнє лігвище, треба його знищити. Може, вони хоч на якийсь час заспокояться.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_11">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_12">
		<text>Ні, ця робота не для мене.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_2">
		<text>Розібрався із мутантами?</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_21">
		<text>Закатував до смерті.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_211">
		<text>Тримай нагороду.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_22">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_221">
		<text>Погано! Повертайся, коли розберешся із «п'ятачками».</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_questions_dialog_3">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_1">
		<text>Е-е, брате! «Воля» - вона, розумієш, на те й «Воля», щоб нічим не займатися. Кожен живе на своє задоволення. Хочеш тягати артефакти - тягай! Хочеш торгівлю розгорнути - розгортай! Хочеш куток юного техніка зорганізуй, як тобі таке в голову вступило! Ми живемо за простим принципом: жодних обмежень... звісно, якщо це не заважає іншим членам «Волі». Ми, брате, не просто угруповання, ми комуна вільних сталкерів! Є серед нас не лише бійці, але й, скажімо, художники. А вже технікам нашим узагалі немає рівних у Зоні, це тобі хто хочеш підтвердить!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_clan_111">
		<text>А це, брате, закон життя... Усі, кому багато важить воля особи, хто не хоче, щоб ним керували якісь дядьки в дорогих краватках, змушені триматися купи, щоб не розчавили. Тут же ж як? До Зони сильні світу цього і ступити бояться, тому тут простір для творчості таки-ий!.. От, значить, і зібралися ми тут усі, хто не знайшов собі місця у великім світі.</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_1">
		<text>Зона, брате, - це справжній дарунок небес! З моменту свого зародження людство знаходилося у полоні хвороб - і тут такий шанс! Артефакти, котрі заліковують рани... та вони ж перевернуть усю медицину! Я вже не кажу про аномалії, що спростовують закони гравітації і теорію магнітного поля! Раніше пристрої для проведення якогось мізерного експерименту будували - правильно, роками! А Зона, вважай, є готовою лабораторією під відкритим небом, та ще й якою - жодному науковому центру таке не насниться!</text>
	</string>
	<string id="val_freeedom_leader_about_zone_111">
		<text>Звісно, небезпечно. Але ж вогонь теж небезпечний для людини - і нічого, користуємося, гріємося...Якщо ми навчимося правильно застосовувати дарунки Зони, то це змінить перебіг історії людства, і в кращий бік! Саме тому ми боремося за відкритий доступ до Зони. Це - суспільне надбання, і ми не можемо дозволити, щоб вона слугувала лише інтересам якоїсь закритої групи.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_0">
		<text>Звідки таке прізвисько - Журналіст?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_nickname_1">
		<text>А, тіні минулого. Журналіст я був, непоганий навіть. Уперше приїхав до Зони із редакційним завданням - написати про суворі будні військових. Прийняли мене вояки із розмахом: спочатку грунтовна пиятика, потім, так би мовити, нічне сафарі. Ту поїздку я погано пам'ятаю: сильно тоді... вжив. Але, по-моєму, навіть стріляв. Далі все, повна відключка. Отямився - ранок, туман, сонця нема, лежу один, поруч сліди від машини - і раптом зникають... Ну отак: їхала машина, а потім її не стало. Разом із документами моїми, із сумкою, з усім. Але, видно, сподобався я Зоні: вона мені дозволила до людей вийти, до інших вояків. А вони мене у підвал посадили. Ти, кажуть, порушник, може, навіть заразний, тому сиди до повного з'ясування обставин або давай таку й таку суму грошей. Довго я там просидів, а потім мене Ашот викупив. З того часу я у «Волі», а Ашотові вік буду вдячний. Ми із ним через стільки пройшли... І, якщо дадуть Бог та Зона, іще пройдемо.</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_0">
		<text>Щось цікаве можеш розказати?</text>
	</string>
	<string id="val_pressman_story_1">
		<text>Може, ти чув, що у Зоні почали з'являтися небачені тварини? А знаєш, звідки вони? Є такі ділянки, де зустрічаються аномалії такого... ну, абсолютно нового типу. Будь-яка істота, яка до них трапляє, змінюється за кілька секунд, причому цілком. І що найцікавіше, летальних мутацій начебто ніколи не буває. Якщо людина до такої аномалії втрапить, так те, що із неї вийде, навіть якісь крихти розуму зберігає. Уявляєш? Ідеш ти собі, а тут через кущ на тебе щось таке як вистрибне! Звідки ж тобі знати, що іще вчора то був брат-сталкер, який тепер тебе про допомогу прохає? От і виходить, що живуть ці нові мутанти зовсім недовго - до першої людини із автоматом у руках...</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_0">
		<text>Що можеш про Зону цікавого розказати?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_about_zone_1">
		<text>Багато чого люди кажуть. Кажуть, наприклад, усе, що в Зоні трапляється, та й сама Зона - справа рук іншопланетної цивілізації. Залишили зелені чоловічки якийсь Чорний Моноліт у центрі Зони, то від нього усе навколо і змінилося! Експеримент такий глобальний над людьми ставлять. Ну, полігон тут у них, шариш? Сталкери артефакти тягають, так? Ті артефакти вже майже по всіх наукових центрах світу розійшлися, еге? Отак Землею породження Моноліту і поширюються, і що із того тепер може вийти, ніхто і не підозрює. Може, артефакти і справді те, що нам здається, а може, вони на людей якось впливають. Скажеш, ця теорія - туфта? Хтозна, ну а раптом не просто так Зона з'явилася і артефакти по світі розповзаються? Ет, якщо б порозпитати тих, хто за Радаром цим бісовим побував! Щоб довідатися, врешті, чи справді там якийсь Моноліт знаходиться, чи всі брешуть.</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_0">
		<text>Чого ти такий незадоволений?</text>
	</string>
	<string id="val_questman_dissatisfied_1">
		<text>А чого мені бути задоволеним? Я що, у Букінгемськім палаці сиджу? Я б на тебе подивився, якщо б ти завис на базі, корту відверто паскудно укріплено! Знаєш, скільки тут усього ще треба доробити? Вогневі точки нові треба, додаткові будівлі треба... Але начальство зовсім не про те думає, і взагалі - неправильно думає. Та тут майже усі не те думають і не те роблять. І взагалі ми у голимому місці, далеко від справді важливих точок... Дідько, от я б усе розрулив, нормально б зробив! Але ж не дадуть мені рулити, як же, ага, зараз!..</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_0">
		<text>Як живеться у «Волі»?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_freedom_1">
		<text>Харашо жить, слуший, лучше Сочі! Як для мене, місця краще не придумаєш. Знаєш, у мене ніколи не було братів. А тут мені майже кожен - брат. А той, хто не брат - той просто друг надійний, перевірений. Вони мені допомагають, я їм допомагаю. Я ж, знаєш, обов'язок торговця виконую, через себе всю інформацію про Зону пропускаю, тому знаю більше за іншого досвідченого ветерана. І не раз моя інфа хлопцям життя рятувала.</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_0">
		<text>Чував щось цікаве?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_about_said_1">
		<text>Чи чував? Ось тобі чутка, так би мовити, на сон прийдешній. І про сни безпосередньо. Ти глибоко у Зоні спати колись пробував? Краще не пробуй. До тебе такі кошмари уві сні прийдуть, яких ти просто уявити не можеш. Я пару таких історій чув. Один у сні від розриву серця помер...страшно помер, тяжко. Інший зміг прокинутися, але дахом остаточно поїхав, тепер увесь час від якихось темних сталкерів переховується. Такі справи... Але якщо зовсім приспичило спати, то потрібно мати шолом спеціальний, із такою тонкою дротяною сіткою в підшоломнику. Кажуть, усі військові сталкери в таких ходять і нічого їм уві сні не робиться. Сплять як убиті, а зранку встають нормальні!</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_0">
		<text>Товари де береш?</text>
	</string>
	<string id="val_trader_where_manufactured_1">
		<text>У меня свои поставщики, а их я, изывини, никому не сдаю. И так пыраблем хватает! Из-за дабраты своей, слушай, вон уже который раз стырадаю! Я ведь сы людьми по-людски, да? Сы каждым кылиентом вежливо говорю, выбор товара у меня лучше, чем в супермаркете, а цены - да? - как на распырадаже зимней обуви в май месяц! Человек много ко мне идёт, да. Только мой доброта братья Кидалы, который чёрный ринок заправляют, ой не любит! Говорят: конкурент! За голову бедный Ашот они знаешь сколько денег дают? Год можно в Зону не ходить, девочек в сауне отмокать! И да, были такие, повелись на заказ, только за меня ребята горой стоят, так что не получилось у киллер ничего. При случае Ашот и сам может башку отвинтить!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_hello_dialog_0">
		<text>Прєвєд, чувак!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_name">
		<text>Ганжа</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_0">
		<text>Був на заправці. Там бандити засіли - і, схоже за вами стежили.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_1">
		<text>Треба ж таке! Мало на нас напастей, ще й бандити щось замишляють. Добре, як би там не було, маєш нагороду. Дякую за гарну роботу.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_11">
		<text>Як буде іще робота - поклич.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_12">
		<text>У них одна річ із собою була - подивися, може, зацікавить.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_barmen_questions_dialog_complete_121">
		<text>Дуже цікаво! Покажи цей КПК Чехову. Тут бандити інформацію збирали, котра його стопудово зацікавить.</text>
	</string>
</string_table>
