<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Тобі вдалося пройти крізь Рудий ліс?! Ти, як я гляну, везучий! Тільки тут у нас ситуація складна, найманцю. Бар'єра більше немає. Тобто вояки більше не можуть тримати його.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>Що сталося із військовими?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Вони мертві... майже усі накрилися. Ті, хто живий лишився, зараз сидять на своїй базі як пацюки в норі. Це біля вертолітного майданчика. Та й крім вояків узагалі багато народу пропало під час Великого викиду.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>Просто так не пропадають. Що ж відбувається?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>Ніхто не знає точно, найманцю, але люди пропали - сталкери-одинаки і навіть цілі загони. Іноді на їхніх радіохвилях чуємо уривки фраз із проханнями про допомогу. Оно на хуторі загін найманців уже тиждень квартирує, намагається намацати розташування своїх.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>А піду-но я до них. Спробую взнати, що до чого.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Буде що важливе, розкажеш, окей?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Обов'язково.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>Чого тобі ще?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Нічого. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Тобі вдалося пройти крізь Рудий ліс?! Ти, як я гляну, везучий! Тільки тут у нас ситуація складна, найманцю.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>Що коїться? Розкажи детальніше.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>Заглянь спочатку до Лісника, він у курсі та й розповідати вміє.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>Чого тобі ще?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Нічого. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>Найманцю, ти якого біса тут нишпориш?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Вас шукаю. «Волівці» із блокпосту нашептали мені, що десь поблизу пропав ваш загін. Що сталося?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Добре, розповім. Пару тижнів тому звалилося замовлення на рідкий артефакт. Замовник крутий неймовірно, з якихось найвищих верхів... Спочатку усе було в нормі: артефакт знайшли, вже пішли назад, і тут біля Бар'єра їх накрило Великим викидом. Думали, все - капець нашим, однак ні, вижили! Але назад так і не прийшли, десь тут загубилися. То нам і наказали їх знайти: замовлення ж виконувати треба? Тут же все просто: якщо станемо лажати із замовленнями, не буде більше довіри слову найманця.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>То, може, вони загинули? Після викиду мало кому цілим лишитися вдається, особливо після такого...</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>Розумієш, ми ловимо уривки радіоповідомлень від них, але ніц не можна розібрати. Одне ясно: вони трапили до якоїсь пастки, бо майже серед чистого поля ходять і вийти куди слід не можуть. Чи то аномалія, чи то якась нова погань у Зоні з'явилася... Що робити, поки не зовсім зрозуміло. На краю хутора є висока водонапірна вежа; думали, там прийом буде чіткіший. Уже майже піднялися наверх, але тут тварюка якась знадилася. Одного нашого забрала, а ми самі ледве втекли.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>Так, веселу робітку ти мені підкинув! Але нічого не поробиш, доведеться йти. Мені потрібно не менше за вас зрозуміти, як цей загін із халепи витягти .</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>Я впорався із цією твариною. Тепер мені необхідно передати координати із водонапірної вежі.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>Не варто турбуватися, я вже передав координати із водонапірної вежі.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Радий бачити тебе! Ну, ти довідався, як можна витягти наших?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>Поки що ні.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>Що нового, колего?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Нічого.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>Довго ж тебе не було! А наші хлопці сидять в аномалії вже котрий день, у них шамовка закінчується. З'ясував, як їх можна звідтіля витягти?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Так, тепер знаю. Лісник дав мені координати виходу - вони допоможуть вашим хлопцям вибратися із просторового пузиря. Потрібен лише потужний передавач, щоб добивав до рації загону.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>На військовій базі точно є такий передавач! Вояків сильно порвало Великим викидом, вижило хіба із півтора десятка. Вони весь цей час сигнал про допомогу передають, та жодною рятувальною операцією поки не пахне. Готовий гроші поставити на те, що їх, бідолах, кинули тут помирати.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Півтора десятка військових на одного мене забагато. Може, допоможете? На один результат працюємо.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>Вибач, нам із військовими розісратися ніяк не можна. Не допоможемо ми тобі цього разу. Але я точно знаю, що «Воля» уже на цю базу оком накинула: їм звідси простіше Бар'єр контролювати. Так що, думаю, вони тобі легко допоможуть... тим більше, що в їхнього командира є переді мною один старий борг. Чекай, зараз зв'яжуся із ними.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Спасибі за дані.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>Удачі!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>М-м-м... Добре, розберуся без «Волі». У нас із ними шляхи різні.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>Як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Поки ніяк.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Витягли ваших бійців із «Пузиря»! Зараз вони чапають до Лиманська. Якщо все піде гладко, за пару годин прибудуть.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>Оце так новина! Спасибі тобі величезне! Тепер за мною боржок.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>Добре, у Зоні розрахуємось. Прощавай.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>Ти в курсі того, що в околицях діється?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>Ну, ми тут давненько вже крутимося, тому в курсі, що та як. «Моноліт» раптово з'явився! Було в мене колись замовлення на кількох «монолітівців» - ох і чумні хлопці, далі нікуди! Усе про Моноліт, про якийсь модуль белькотали. Потім знялися вони й усі разом за Радар пішли. Ну, ми думали, все, хана їм, і кіточок не лишилося. А тут маєш - ці прочани назад поперли, та ще дурніші стали, ніж були! От мені й цікаво, як вони пройшли і що надибали у центрі Зони? Може, і справді Моноліт? Або їм, навпаки, облом стався, так тепер вони від розчарування остаточно схибили? Біс їх, недоумків, знає...</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>Що цікавого останнім часом відбувається взагалі?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>У Зоні завжди щось відбувається і багато всякого цікавого. Про «Моноліт» я тобі вже казав... та всі про нього зараз говорять. А ти чув, що велика експедиція до Зони приперлася? За ксивами начебто екологи з ООН, та це все туфта, вони точно не вчені: справжнього бійця за кілометр видко. Ну, звісно, для виду парочку справжніх очкариків вони взяли. За чим ідуть? А хто ж його зна! Так, і головне, що йдуть без провідників! Лише прикинь! Або їх по супутниках ведуть, або вже таке надсекретне завдання, що нікого чужого підпустити і близько не можна. Загалом, вони наче у бік Радара йдуть. Чим ця байда скінчиться, не знаю, але навряд чимсь гарним.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>Чим тут промишляєте?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Так своїх усе знайти намагаємося. А сталкерські справи нас мало цікавлять. Ми на завдання під замовлення ходимо, тільки раніш я так глибоко до Зони не пірнав. Думав, до біса знаю і вмію, але дзуськи... Ми тут уже такого натерпілися, що іще мало-мало - і хлопці дременуть назад до Кордону. Тим більше, недавно почули були про нових мутантів, котрі не лише твої мізки вивертають, як контролер, але ще й галюни насилають. От ідеш ти зі своїми хлопцями і раптом тобі видається, що ти серед зомбі. І, ясна річ, починаєш косити всіх навколо! Чи інша подлянка: йдеш начебто рівною дорогою, а насправді до яру крокуєш.</text>
	</string>
</string_table>
