<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Ну що ж, із поверненням на цей світ, сталкере. Як самопочуття? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>Пам'ятаєш, що з тобою сталося? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Жартуєш. Це добре: отже, житимеш. Моє прізвище Лебедєв, я начальник групи і відповідаю тут за все та за всіх - і за тебе, до речі. Себе ми називаємо «Чисте небо». Зараз ти на нашій базі: хлопці підібрали тебе на Болотах після викиду.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>Пощастило? Я б так не казав. Факти такі: ти вижив після викиду. Це перше, що я ніяк не можу пояснити. Друге: наш патруль наткнувся на тебе на Болотах, а це нескінченні драговини, у стежках ми й самі не завжди впевнені. І третє: тебе ледь не з'їла зграя псевдособак, хлопці встигли в останній момент. Цей ланцюг подій - не просте везіння. Добре, зробимо перерву. Оклигуй, а мені слід закінчити роботу. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>Привіт, найманцю! Значить, ось ти який. Ти поки непритомний лежав, справжньою легендою став на базі. Чого вже про тебе не понапридумували! Добре, такому щасливцеві - завжди гранчачок за рахунок закладу. Ну, розказуй, а то мені цікавість усю голову намуляла!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>Так, ти пий та слухай. Раніше тут значно спокійніше було. Стежки наміряно, місця потрібні розвідано, підходи пристреляно. Ясні річ, Болота - це тобі не курорт із файними дівчатами, та життя було нічого. А от як шандарахнув викид той останній, найсерйозніший, так спокійне життя одразу й скінчилося. Хлопці на кожен вихід йдуть - Богові та дияволові моляться, лише б повернутися. Але народ у нас кремінь: не за хабар голову підставляє, а за діло своє. Тому тримаємося поки що.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Пляшки якось збирав - так, одна за іншою, сюди і придибав. Та жартую я, хлопче, жартую... Розумієш, не знайшлося мені місця у великому світі. Як чавило мене життя, так сюди й вичавило. Спершу я до Зони потрапив, а потім до «Чистого неба» прибився. Тут люди нормальні, тут я потрібен. Хлопці оно після чергового виходу прийдуть, я їм накапаю троха, пожартую з ними - коли пристойно, коли не дуже, - їх і відпустить. Бачиш, як усе просто? До речі, кличуть мене Холод. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>Якщо приблизно - то на нашій базі. Як бачиш, непоказний, бо наполовину вже втоплий, хутір посеред романтичних безкраїх Боліт. В якій саме їхній частині, я тобі вже і сам не скажу... Але! Це останнє - кажу тобі, останнє! - місце в Зоні, де можна зустріти справжніх людей. Таких, котрі не продаються, розумієш? Таких, які в спину не стрелять і аптечкою останньою поділяться. Отак! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>А знаєш, чому не чув? Тому, що занадто багато хто хотів би чути й знати. А чим менше людей про нас знає, тим нам спокійніше. \nГоловний у нас Лебедєв - гора, а не людина! На ньому, вважай, усе й тримається. \nПотім Каланча наш, професор Каланча. Головастий дядько, знає про Зону стільки, скільки... ну, коротше, знає. \nІще є Сивий, технік. Цей із консервної бляшанки кулемет може зробити... ех, аби запчастин йому побільше! \nНу й Суслов. Він хоч і торговець, але не торгаш, не жлоб. Він знає, як сталкерові копійка дістається, і сталкера цінує. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>Дещо Вам уже відомо, а дещо доведеться пояснити детальніше. Отже, Ви двічі потрапили під викид - і вижили. Факт, що не піддається поясненню! Звісно, Ви трапили під випромінювання не найвищої інтенсивності, інакше неодмінно загинули б. Але, як виявляється, за рівнів випромінювання, що є летальними для інших, Ви цілком можете вижити. Власне, це вже мало місце. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>Справді, одразу по викиді у Вас стрибкоподібно змінилися деякі параметри організму: моторика, швидкість реакції, витривалість. Викид немов накачував Вас енергією! Але подібний підйом триває доволі недовго, а далі самопочуття різко погіршується: саме це Ви зараз і відчуваєте. \nВрешті, те, про що я вже казав: викиди руйнують Вашу нервову систему. Якщо вони не припиняться, Ви загинете - або, що гірше, втратите особистість та інтелект. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>На жаль, ні. Усе, що я можу - це лише послабити негативний вплив викидів на ваш організм. Зараз я закінчую серію тестів, а після затвердження їхніх результатів Лебедєвим буду готовий провести над Вами необхідні маніпуляції. Однак хочу ще раз підкреслити: це не панацея. Мої зусилля не зможуть позбавити Вас від проблеми. Усе, що отримуєте зараз - це лише невеликий запас часу до того моменту, як нервова система почне руйнуватися.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>На жаль, більше нічого. Але я готовий відповісти на Ваші запитання. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>Люди помиляються, вважаючи, що розуміють суть Зони. Одні мають її за всесвітнє зло, інші - за послане людству чудо, для третіх це банальне джерело збагачення. Однак усі вони помиляються. Через призму сучасного людського сприйняття Зону зрозуміти не можна. Більше того: ми маємо царину, до якої пересічній людині взагалі рано входити. Тому дії як офіційної влади, так і сталкерів щодо Зони є помилковими. І, боюся, їхні наслідки можуть мати такий вектор та потенціал розвитку, пророчити які неможливо. Але ж це дуже небезпечно!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>Якби я знав відповідь на це питання! В її пошуках ми вже давно і ретельно вивчаємо Зону. \nМушу Вам сказати, що Зона з'явилася в результаті, скажімо так, помилкових дій людини, і ми вже не в змозі повернутися до первинного стану речей. Зону неможливо знищити, а сама по собі вона нікуди не зникне. Ми, «Чисте небо», віримо, що є лише один можливий варіант: співіснування людини та Зони. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>Як би пояснити це простіше... Ось дивіться: будь-яка складна природна система - у тому числі й Зона - за відсутності зовнішніх впливів мимохіть прагне знайти точку рівноваги. Так було й тут: Зона зберігала стабільність протягом кількох останніх років - жодного серйозного відхилення від середніх параметрів не було. А що ми маємо на теперішній момент? Неймовірної потужності викид перекроїв усю Зону. Система перейшла у нестабільний стан, стався такий собі збій програми. Зону судомить і лихоманить, кожен новий викид дедалі більше накачує її енергією, дані на моїх приладах змінюються із неймовірною швидкістю. Якщо цю ситуацію не переломити, усе закінчиться катастрофою - і навіть жахливішою, ніж це було 1986 року! \nІ найголовніше: цей збій у Зоні виник не сам по собі. Кажу Вам, це справа рук людини.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>Це ми і намагаємося з'ясувати: хто і в який спосіб спричинив порушення внутрішнього балансу Зони. Можливо, це дасть нам шанс запобігти катастрофі. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Якщо до такої нестабільності призвели дії людини, то саме людина може виявитися здатною виправити ситуацію. В усякому разі, я на це дуже сподіваюся.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Боюся, що відповідь на це питання поза моїми повноваженнями. Зверніться до Лебедєва. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Радий зустрічі, молодий чоловіче. Бачу, Вам уже значно краще. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>На жаль, так. Ну то що, допоможеш нам?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>То що, подихав повітрям? Виглядаєш уже краще. \nСлухай суть справи.\nОтже, ти знаходишся на території бази «Чистого неба». Не намагайся пригадати: ти не міг про нас чути, і це добре. Наша місія - дослідження Зони. \nМи вважаємо, що Зону потрібно ретельно вивчити, щоб зрозуміти, із чим зіткнулося людство. Саме у розумінні полягає ключ до ефективних способів співіснування із Зоною. Адже, якщо розібратися, Зона - найдивніше із того, із чим за всю свою історію зустрічалося людство. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>Знаєш, останнім часом нам ведеться не дуже. Викид послабив аномальну активність на Болотах, тож сюди набігло стільки бандитів та іншого лайна... Оком кліпнути не встигнемо, як їхній табір буде вже в нас під ворітьми. Ми бійці не дуже вправні й через те поки що здаємо одну позицію за ішною. Але ти - інша річ: ти профі, це одразу видно. Твій досвід може зберегти життя багатьом нашим. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Як я вже казав, ми - дослідники. Ми намагаємося зрозуміти природу Зони, встановити причини її появи, сформулювати закони, за якими вона існує. Ми не думаємо про збагачення, не шукаємо поля артефактів, не намагаємося з'ясовувати стосунки з іншими угрупованнями. Саме тому ми сховалися у цих драговинах і зосередилися на дослідженнях. \nМи сильні не бойовими навичками, а знаннями - знаннями про Зону, накопиченими за місяці досліджень. Сьогодні ми знаємо про неї набагато більше, ніж пересічні сталкери та влада разом узяті. Усе складалося у цілком логічну картину - доти, доки кілька днів тому не гримнув Великий викид.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>Ні, цей викид був феноменальної потужності. Так би мовити, поза категоріями. Справжній ураган, котрий пронісся над усією Зоною та перекроїв її. Змінилося геть усе: розвідані та відносно безпечні території накрило радіаційними полями та аномаліями, зате з'явився доступ до місць, котрі були закриті роками. Навіть найстаріші сталкери уже не впевнені, яка аномалія чекає на них знайомою дорогою або яку тварюку вони зустрінуть. \nА ще у Зоні змінилися люди - якось одразу, майже миттєво. Викид не лише змінив карту Зони, але й зруйнував баланс між угрупованнями. Розпочалася війна за контроль над територіями. \nЗагалом багато дивних речей сталося і я поки не можу до кінця зрозуміти обсяг оцих змін. Втім, після викиду минуло зовсім небагато часу. Але що найдивніше, то це те, що тобі вдалося у цій веремії вижити. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Зрозуміло. Чим я можу тобі допомогти? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Вибратися звідси дуже непросто. Болота - це лабіринт з очеретів, навкруги радіоактивні драговини, де повно різних тварюк та людської потолочі... навіть не знаю, хто з них гірший. Вивести тебе звідси можуть лише проводирі. Їх у нас мало, лише кілька, але кожному я повністю довіряю. Але зараз ситуація складна. Якщо я тебе відпущу, інформація про нас перестане бути таємницею. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>Ти знову вижив після викиду! Я вже майже не здивований. Хлопці підібрали тебе неподалік від тої вишки, коли усе вляглося.\nТак, безперечно, Каланча мав рацію: те, що коїться із тобою, не має наукового пояснення. Він стверджує, що ти отримав якісь... ну, скажімо так, незвичайні здібності. Ти виживаєш за такої аномальної активності, коли інших буквально розщеплює на атоми. До того ж деякі функції твого організму щось наче підстьобує - та так, що показники приладів зашкалюють. Втім, маєш і погану новину: із кожним викидом твоя нервова система поступово вигоряє. Якщо це руйнування не припинити, ти просто загинеш. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>Маєш рацію. Але ми знаємо, як запобігти катастрофі і зупинити викиди. А це вже чимало.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>У першу чергу потрібно з'ясувати, хто був у центрі Зони, і зупинити їх. За будь-яку ціну зупинити. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Між тобою та Зоною є певний зв'язок - дивний зв'язок. З одного боку, кожен новий викид повільно вбиває тебе. З іншого боку, ти виживаєш у таких умовах, в яких інші гинуть. Інтуїція підказує мені, що ці твої здібності - ну, дар, прокляття - називай як хочеш... отже, твої здібності дозволять тобі пройти там, де решта людей не зможуть зробити це в принципі. А нам зараз потрібно діяти дуже швидко. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Знав, що ти запитаєш про це. Відповідь проста: якщо не зупинити викиди, твоя нервова система вигорить і ти загинеш. Допоможеш нам - врятуєш себе. Напевно, це звучить як у дешевому кіно, але у тебе справді немає вибору. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>Звичайний викид являє собою вихід скупченої енергії Зони, таку собі розрядку. Але те, що відбувається зараз, простою розрядкою не поясниш. \nМоя думка така: часті викиди - не що інше, як рефлекс Зони на якусь серйозну загрозу, реакція імунної системи. Співіснування Зони та людини важко пояснити раціонально. Зона терпить присутність людини в одних місцях і забороняє проникати до інших. І ось те, що знаходиться за Випалювачем і далі до центру - табу, доступ сталкерам туди закритий. Мені видається, що останні події у Зоні пов'язані із тим, що хтось порушив це правило і пішов за Випалювач Мізків.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Важко сказати. Щоб відповісти на це питання, потрібно знати, що знаходиться у центрі Зони. Одні кажуть, там знаходиться Моноліт, інші - Виконавець Бажань, треті, більш приземлені, марять полями найцінніших артефактів. Я був там, на станції, ще після інституту, але що там зараз, абсолютно не уявляю. Можу сказати одне: Випалювач з'явився у Зоні недаремно: він закриває доступ до центру Зони. Людині немає шляху за Випалювач Мізків. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>До Великого викиду я вважав, що ні, та й усі так вважали. Однак якщо розцінювати викиди як захисну реакцію, то висновок може бути лише один: хтось був за Випалювачем, і як відповідь на це Зона видала викид. І та людина - або люди - усе ще живі, бо викиди тривають. Зона намагається їх дістати і при цьому вбиває усе живе. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>Я знаю про Зону багато, але розповісти можу поки не все. Деякі речі тобі доведеться прийняти на віру.\nРозумієш, будь-яка система має функціонувати у рівновазі. Зараз Зона втратила стабільність, і брак останньої постійно накопичується. Якщо часті викиди не зупинити, Зону розхитає настільки, що станеться нова катастрофа. Власне, ми підійшли до основної задачі, що зараз стоїть перед «Чистим небом»: ми намагаємося запобігти катастрофі.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>Усе, досить розмов. Стався ще один напад на форпост. Допоможи відбити його. \nТам зараз, між іншим, дехто із тих хлопців, які тебе знайшли. \nІще не забув, як тримати зброю і виживати у Зоні? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>Прекрасно! Тоді швидко до торговця, у нього одержиш мінімальний комплект спорядження - і давай одразу до форпосту. Як вийдеш за територію бази, дослухайся до моїх порад. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Ну, як бачиш, техніки майже немає: живемо, як після ядерного конфлікту. Якщо і лишилося дещо, то вбите до повного нуля. А запчастин - дві дулі та ще одна зверху, тому доводиться мудрити, ліпити з наявного або з того, що трапиться. Оно мені якийсь час тому треба було приймач змайструвати. То ледве не з холодильника довелося збирати. Ну не цирк, га?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>У нас - так, не розгонишся, а от на Смітнику... Знаєш, кажуть, там розкопали старі радянські схрони. Після аварії на ЧАЕС туди цілими колонами звозили устаткування, техніку, ну та й інше добро всяке. Думали, що радіоактивне, не придатне для використання. Та це їм тоді так здавалося, а зараз вже нікого це не гребе! Хто ж зараз такий рівень радіації небезпечним вважає? Тож зараз там, кажуть, почалася справжня золота лихоманка. Сталкери з усієї Зони на дигерство потягнулися. Шкода лишень, сюди мало що доходить. Хіба Лебедєв кого із хлопців спеціально по деталі відправить.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Так як заведено. Починяю зброю та костюми, поліпшую всяке... загалом, на вимогу. Значить, як треба буде щось підремонтувати, це до мене. \nМені б лише запчастин дістати - е-е, я таких наворотів хлопцям понаробив би! Зброю, броню, прилади: усе на рівень би підняв! \nКоротше, ти як надибаєш щось потрібне, одразу тягни сюди, зроблю якнайкраще.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>Ну, драстуй-драстуй, шановний гостю! Із чим прийшли - із тугою калитою або із дивиною якою безцінною? Купувати чи продавати?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Відома справа! Добре, слухай, я тут тобі вже зайвого напатякав. Усе, час - то гроші, котрих у нас нема. Якщо хочеш торгувати - давай, а як ні, то якось іншим разом заходь. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Так, чув твою історію. Думаю, головне те, що живий лишився. А добра ще набереш, якщо Зоні сподобаєшся. То що, торгувати почнемо чи є якісь питання? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>А ми люди такі! Це в смерті, хоч як крутись, п'ятнадцять хвилин життя чи запасний магазин не купиш. А торговці скрізь потрібні, навіть у Зоні, на Болотах та у підпіллі. \nЦе лише здається, ніби Зона на замку і вояки усі входи та виходи перекрили. Артефакти та зразки із Зони якось розлітаються по всьому світі, та й ваш брат сталкер завжди із консервами, горілочкою, боєприпасами та спорядженням ходить. А хто це все забезпечує? Ото ж бо й воно! Це тобі не диски із піратськими програмами продавати! \nАдже схема у нас яка: є в зовнішньому світі інтерес до Зони і навпаки, хоча всі кричать - та ви шо! гевалт! не можна!.. Отут ми й з'являємося, усе починає працювати, усі щасливі. Як оце ми, торговіці, поміж собою жартуємо, навіть і того, хто на тебе автомат наставив, цей автомат можна спробувати купити.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>Не будемо про погане, добре? Знаєш, як набридло дріб'язком займатися? Звичайні артефакти - та їх як соняшникового насіння! А ласі шматки усе повз мене проходять. Унікальних речей давно ніхто не приносив.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>Та дідько його зна: може, сталкери уже все вибрали... Трапити б ото за Випалювач - там, кажуть, за раз на все життя артефактів набрати можна! У принципі, за наших теперішніх можливостей та зв'язків торговцям давно слід об'єднатися і знайти спосіб пробратися за ту прокляту цяцьку!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>Нарешті!.. Ось, тримай: це базовий набір спорядження, спеціально для патрульних завдань. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>Слухай, у мене наказ видати тобі спорядження, усі розмови потім. Чеши до хлопців! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>Тоді слухай уважно. Ми підняли усі наші контакти та зв'язки у Зоні. Є інформація, що один сталкер на Кордоні цікавився в Сидоровича дуже дивними деталями. Це поки все, що в нас є, але хоч якась зачіпка.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>Ясна річ, через Болота. Але я тобі вже казав: після викиду сюди підвалило чимало мерзоти, і тепер вона контролює тут майже все. Ми в облозі - і я не драматизую. Треба повернути контроль над Болотами, перш ніж розпочинати спроби вивести тебе до Кордону. Думаю, ми впораємося... за твоєї допомоги.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>Ну то що, час подумати в тебе ще є. З іншого боку, його не так уже й багато. Заходь, як надумаєш.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>Давай-давай, тупай до Бармена. Візьми півста міцного і повертайся. Зараз із тобою розмовляти немає сенсу: видон у тебе такий, наче тобі контролер по мізках пройшовся.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>Ти чому ще тут? А ну, швидко до Суслова за спорядженням!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>Уже взяв спорядження? То чого крутишся тут?! На форпост, риссю!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>Допомогти нам - то твій же інтерес. Якщо, звісно, не хочеш провести решту життя як порожня оболонка від людини.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Кажи.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Давай-но ти до Лебедєва. Він людей дарма не викликає.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>Не до розмов зараз, друзяко. Другий форпост атакують, чув? Може, ти б збігав туди, допоміг?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>Салют двічі герою Великого Викида! Там Лебедєв начебто хотів із тобою перемовитись, тож ти зайди до нього, поки під третий викид не потрапив, хе-хе... Жартую.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>Ну в тебе й видон! Тобі б свіжим повітрям більше дихати... До речі, бар у нас якраз на свіжому повітрі.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Там Лебедєв начебто тебе шукав, так ти б до нього зайшов. А я поки дещо полагоджу... як материалів хоч на щось вистачить.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>SOS із другого форпосту чув? Так?! То паняй до них на допомогу, швидше!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>А, здоров був, диво Зони! Там Лебедєв хотів до твоєї аури долучитися. Сходи до нього.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>Що в тебе там?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>Бачив би свою пику: блідий, наче до труни зараз класти. Так, слухай мене: іди до бару, причому терміново.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>Непогано виглядаєш - як для того, хто пережив викид. Тобі б у Лебедєва біля каміна відігрітися.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>Балакатимемо потім! Чеши на форпост!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>Нічого собі! Показав би ти Лебедєву свою фізію, друже. Однією склянкою оковитої тут не минеться…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>Хочеш поторгувати?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Зрозумів!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>Тим і займаюся.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Ну в тебе, боцмане, і жарти!..</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>Та й розповідати майже нема що: групу вчених вів Болотами, потім викидом накрило. Далі нічого не пам'ятаю... Очуняв уже тут, у вас. Тому ти давай розповідай, що та як.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>І як тебе сюди занесло?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>А оце місце... Ти хоч приблизно скажи, де ми?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>Скільки до Зони ходжу, ніколи не чув про «Чисте небо»... І як у вас тут усе влаштовано?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>Що зі мною сталося?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Самопочуття у мене щось не фонтан....</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>Ви можете зупинити руйнування моєї нервової системи?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>Можете зробити іще щось для мене?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>Я бачив у Зоні різних людей. Одні йдуть сюди за своєю мрією, інші за чудесами Зони, треті просто за хабаром. Чому «Чисте небо» вивчає Зону?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>То що ж таке Зона?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>Чому так морозить Зону? Що ви знаєте про це?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>Знати б, чиїх саме...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>Хіба це до снаги людині?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>Як саме? У чому суть цього плану порятунку?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Не крутився б ти тут, мужик! У тебе справи із Лебедєвим? От і роби, що він каже.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Я якось сам вирішу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>Ну що, готовий йти на форпост?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>Добре. Я зав'яжу тобі очі на час дороги. Сам розумієш, дорога на базу має лишатися таємницею.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Іще ні.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Тоді готуйся швидше.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>Я не буду вести тебе через драговини. Наказ Лебедєва.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>Що, вивести тебе до Боліт?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Правила ти знаєш: підеш із зав'язаними очима. Головне, не відпускай моє плече і все буде добре.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Поки ні.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Здоров. Хочеш, щоб я провів тебе на нашу базу?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Добре. Надягай пов'язку на очі та тримайся за моє плече.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>Ходім.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Поки ні.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>Чудова перспектива...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>Цього цілком достатньо. Як мені потрапити на Кордон?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>Ні, мені потрібний час на роздуми.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Думку зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Так, на вогник забіг. Тепер далі побіжу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>Чому ви переховуєтеся?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>А що в ньому було такого незвичайного? Адже і раніше були викиди.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Знав би, як вижив, - обов'язково розповів би. Але я нічого не пам'ятаю.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Піти хочу. Порвати мене порвало, але руки-ноги цілі. Як взагалі вибратися звідси?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>До чого ти хилиш?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>Чому викиди відбуваються так часто?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Завидна впевненість! Ну і який план?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>А чому ти розповідаєш усе це саме мені?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Хм-м... не впевнений, що хочу лізти до самісінького пекла. Чому я маю брати учать?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>Хтось пройшов за Випалювач?! Ого. Але ж... чим це може загрожувати Зоні?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>Та хіба є можливість пройти Випалювач, нехай навіть теоретична?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>У чому небезпека таких частих викидів?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>Запобігти катастрофі? Та ви нездатні навіть відбитися від бандитів!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>Голова розламується... в очах кола, пливе усе... паскудство яке...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>Так... Пам'ятаю, що вів експедицію вчених у бік Боліт. Потім... потім був викид... так. Потім усе. Це я в раю чи у пеклі? Чи це чистилище таке на Зону схоже?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Ось воно як. Отже, пощастило мені...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Так-сяк пригадую.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>Що ти тут робиш?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>Збираю до купи інформацію, котру мені скидають хлопці. Консультую нашого доблесного лідера. Ми, провідники, - очі та вуха «Чистого неба» на Болотах! Ну а зараз намагаюся трохи відпочити.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Мужик, я вже третю - чи четверту? - добу майже без сну. Дай мені відпочити, е?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Еге.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>Мужик, я ж тебе просив!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>Усе-усе, відпочивай.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Стій-стій... Потрапити на Болота легко: наші провідники тебе виведуть. Але як ти ще й збираєшся там вижити, тобі варто було б розібратися у нинішнім стані речей - зокрема, у нових можливостях свого КПК. Тож якщо вони раптом тебе цікавлять, запитуй.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>Болота майже цілком контролюються бандитами і тваринами. Наш стан дуже нагадує облогу з усіх боків. Треба сказати, неприємне порівняння, навіть надто неприємне.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Ми закріпилися на Великих болотах, але так, не дуже-то й упевнено. Не ідеально зручна позиція, я тобі скажу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Болота безпечні - наскільки взагалі це слово може бути застосоване до драговин. Але про стежки до зовнішнього світ не можу сказати тими ж словами.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Твоя наполегливість вражає! Добре, якщо схочеш піти на Кордон, один із нас чекатиме на тебе в селі, це на південному сході Боліт.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>Усе нормуль? Ну, тоді я ще подрімаю...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>Якою є тактична ситуація?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>Якщо двома словами - глибока дупа. Нашим бійцям не вдається утриматися на Болотах: бандити разом із монстрами постійно їх відтісняють. Ворогів надто багато.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>Хоча наша присутність на Болотах є тепер цілком відчутноб, бандити все одно не дають нам спокою. Їхні постійні набіги з боку північно-східної ферми вже набридли.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Болота, за винятком окремих ділянок, наші. На жаль, ми поки не контролюємо стежки, котрі пов'язують нашу базу з рештою Зони. Ці проходи усе ще в руках ворога.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>Життя склалося! Хоча бандити й мутанти час від часу продовжують нас турбувати, порівняно із тим, що іще недавно тут коїлося, Болота стали схожі на парадиз!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>Що зараз потрібно зробити для контролю над Болотами?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Зменшити кількість ворогів. Простіше кажучи, по можливості позбутися тих, хто в нас стріляє. Інакше наші шанси залишитися на Болотах виглядають так собі.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>Захопити північно-східну ферму. Бандити почувають себе там занадто впевнено.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>Узяти під контроль точки, з яких прострілюються стежки на Кордон та Агропром. Без цього ми фактично відрізані від зовнішнього світу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>Трохи відпочити? Та ти що, здурів? Болота ж наші вже!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Розкажи мені про нові можливості мого КПК.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>Здоров був! Як життя, Кулібін?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>Так, тугувато тут у вас.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>Ну, а тобі самому тут як?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Натяк зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Гарна думка.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Непогана ідея.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Угу, дякую за пораду.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>Ні з тим, ні з іншим, на жаль. Трапив під викид, ледве вижив. Порожній зовсім: усе моє добро по Болотах розкидало...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Є, є... Ти диви: навіть тут, на Болотах, у такій засекреченій конторі, знайшлося місцю торговцю!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Зрозуміло. Однак здається мені, що в тебе тут із торгівлею не густо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>А через що така бідність?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>Ну, не самим вам туди хочеться.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Спасибі. Слухай, у вас тут що, постійно такі напряги?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Угу. Почесав.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>Здорово! Куди тебе провести?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>На Кордон.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Так, класно ти нашим хлопцям допоміг, поважаю! Я вже був і забув, як воно - спокійно по Болотах ходити... Ну, спокійно як для драговини на краю Зони. Добре, не про те мова. Пішли?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>Тут уже без пов'язок обійдемося. Якщо у драговину вляпаєшся, із відкритими очима помирати всяк веселіш. Добре, жартую я. Дивися як слід і запам'ятовуй, як по Болотах ходити треба. Наступного разу тобі через драговини самому повзти.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>Ні, у мене тут ще справи.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>Так, неблизька путь... ну, добре. Пошурували?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>На вашу базу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>Добре. Надягай пов'язку на очі і тримайся за моє плече.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>Ідемо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>На рибацький хутір.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>До руїн селища.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>На згорілий хутір.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>На південний хутір.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>Нікуди. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
