<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_11">
		<text>Овва, не часто мені щастить бачити тут нові обличчя! То що Ви хотіли б знати? Питайте, я уважно слухаю!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_12">
		<text>Як успіхи? </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_13">
		<text>Я радий, що ми змогли допомогти один одному. Вас цікавить щось?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_14">
		<text>Прямуйте до Лівші, він чекає. </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_1">
		<text>Група зникла у північно-західній частині комплексу. Там повно зомбі! Я не можу відправити сталкерів з охорони периметра, ми й так ледве стримуємо атаки. Сигнал SOS усе ще йде звідти. Спробуйте витягти сталкерів… звісно, якщо вони ще живі.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_1">
		<text>Шкода, дуже шкода... хотілося б сподіватися, що ці жертви не були даремні... Так, давайте переглянемо документи. Дуже цікаво... підтверджуються деякі з моїх здогадок... Послухайте, ну просто надзвичайно цікаво!.. Чудово, чудово! Відтак ми маємо відповіді на безліч запитань, хоча потрібен... так, потрібен час, щоб у всьому достеменно розібратися.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_111">
		<text>У нашому випадку ми маємо справу зі штучною установкою. Ці документи - інструкції з керування системою охолодження певного пристрою, що знаходиться у підземній частині комплексу. Оце так... яку потужність він видає! Отже, начебто усе проясняється. Зі наявної інформації мажна зробити висновок, що сплески псі-активності відбуваються через збої в роботі системи охолодження. Якщо ми зможемо полагодити зазначену систему, рівень псі-випромінювання суттєво знизиться. Отже, так: мені потрібен час для продумування деяких деталей. Ви ж, будь ласка, рушайте у бік комплексу, там якраз знаходиться група сталкерів під командуванням Лівші. Додаткову інформацію для Вас я намагатимусь підготувати якнайшвидше.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_1">
		<text>Це турбує нас із перших днів заснування лабораторії. Стіни, звісно, міцні, але ті стогони й скрегіт неймовірно заважають: відволікають від досліджень, не дають заснути... До того ж нам потрібно час від часу виходити з бункера для збирання зразків. </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_111">
		<text>Ми довго сушили голову над цим феноменом. Військові раз у раз зачищували територію комплексу, однак зомбі з'являлися знову і знову. Усе стало ясно, коли серед зомбі виявили мого колишнього лаборанта, який пропав під час проведення замірів біля заводу. Винуватець - псі-поле. Усі, хто потрапляє під його вплив, втрачають розум і перетворюються на зомбі із невідворотно порушеними функціями мозку. Це вже не люди, а істоти, абсолютно позбавлені здатності до мислення, в них жевріють лише тваринні інстинкти.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1">
		<text>Так, цей сталкер бував у нас. Він на диво багато знав, значно більше за інших. Стверджував навіть, що бував у центрі Зони! Я йому, звісно, не дуже вірив, хоч він показував мені фото.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_111">
		<text>Ми уклали з ним угоду. Він обіцяв провести польові випробування однієї з наших перспективних розробок - блокувальника псі-випромінювання. За це ми обіцяли згодом надати налаштований зразок. Стрілець вірив, що пристрій дозволить йому пройти через так званий Випалювач Мізків. З іще не налаштованим прототипом сталкер пішов на територію комплексу - і все, із того часу ані Стрільця, ані прототипу. Протягом певного часу ми отримували телеметричні дані замірів інтенсивності псі-поля, та наразі сигнал загублено. Вочевидь, Стрілець потрапив під потужний сплеск випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11111">
		<text>Можливо, Стрілець усе ще живий і знаходиться десь у межах заводської території, але дістатися туди без пристрою псі-захисту фактично неможливо. Ми давно вивчаємо феномен цього псі-випромінювання. Воно має яскраво виражену пульсацію, і в періоди спаду інтенсивності людина може знаходитися на території заводу у відносній безпеці. Однак ми не в змозі пророчити, коли станеться наступний сплеск. Намагатися проникнути на завод - все одно, що грати в російську рулетку. Якщо хтось і матиме снагу піти туди за Стрільцем, то швидше за все просто потрапить до лав тутешніх зомбі. Але, можливо, я зможу Вам допомогти. Нещодавно група сталкерів проникла на територію комплексу і добула там якусь технічну документацію. Уже на виході вони зв'язалися зі мною, встигли повідомити про свою знахідку, але тут їх накрило сплеском псі-випромінювання. Не виключено, що ці документи проллють світло на причину виникнення настільки сильного випромінювання. Знайдіть їх - і, можливо, мені вдасться допомогти Вам потрапити на територію заводу.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_1">
		<text>Це все через заводський комплекс: він притягує до себе сталкерів, неначе магніт. Справа в тому, що це фактично останні із незайманих будівель. Є багато чуток про унікальні артефакти та обладнання, тож цілком природно, що туди раз у раз лізуть сталкери в надії добути щось цінне. Але ж це все одно, що самому накласти на себе руки! Псі-випромінювання є дуже нестабільним, сплески його інтенсивності прогнозувати не вдається. А за високих його рівнів клітки мозку просто розпадаються.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_11">
		<text>Найманцю, я отримав інформацію від Сахарова. Ну й каша тут вариться! Бачиш розлам у стіні? Нам туди: найкоротший шлях до установки. Ти йдеш за мною і не лізеш наперед, ясно? Ми із хлопцями вже спрацювалися, а ти лише будеш плутатися під ногами і заважатимеш.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_111">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_0">
		<text>Що тут роблять сталкери?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_11">
		<text>А Лівша?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_111">
		<text>Лівша здібніший за багатьох інших сталкерів. Він та його команда працюють на нас, допомагають робити виміри, збирають проби. Натомість ми забезпечуємо їм якісну медичну допомогу. Думаю, якби не ця чудова взаємодопомога, і ми, і вони давно б загинули.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_0">
		<text>Я знаю що Стрілець був тут. Що Ви знаєте про нього?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11">
		<text>Де ж зараз Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1111">
		<text>Як мені знайти Стрільця?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_0">
		<text>Часто на вас нападають зомбі?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_11">
		<text>Цікаво, звідкіль тоді беруться зомбі?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_0">
		<text>Сталкери були мертві. Але документи я приніс.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_11">
		<text>Професоре, чи можна конкретніше?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_0">
		<text>Я згоден дістати документи. Розкажіть мені все, що знаєте.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_1">
		<text>Зараз буду!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_2">
		<text>Хвилинку!</text>
	</string>
</string_table>
