<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Ого! Тут рідко хто вітається. Більше якось у спину стріляють.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Вітаю! Радий зустріти людину. А то самі очерети та монстри трапляються...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Здоров! Недавно на Болотах? А я тут як заблукав після Викиду, так дороги назад не знайду!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Нова людина у цій дірі! Вітаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Привіт! Є час побалакати? А то такий сум тут, що тобі сказати...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Хапай п'ять! Бачу, ти правильний хлопець!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Подобається пейзаж? Отак на десять кілометрів навколо. Хіба іноді руїни та монстри якоїсь розмаїтості додають.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>І тебе до цього проклятого місця занесло? А без провідника тепер так просто і не виберешся. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Привіт! Новенький? Тоді у драговині не лізь, а то засмокче. І стежками особливо сам не шустай: запросто кулю отримати можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Я сам тут недавно. Але вже запарила мене місцева обстановочка. Вибратися звідси важче, ніж сюди запертися.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Здоров був, чоловіче милий! Теж переховуєшся?.. Тут усі переховуються - хто від минулого життя, хто від самого себе втекти хоче...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Перший раз на Болотах? Тоді слухай мене. Насамперед треба інших людей побоюватися, а вже потім монстрів та багнистих місць. Тримайся очеретів, тоді довше проживеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_0">
		<text>Комарі заїли, курва! Вони тут, як усе в Зоні, аномальні до неможливості: плащ прогумований прокушують, уявив? А вже інші монстри ще гірші. Є тут така болотна тварина, як роззяпиш пельку по дурості - і, вважай, усе, ти вже в буквальному сенсі ліг на дно. Січеш?..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_1">
		<text>Тут одному вижити важко. У Зоні взагалі одному важко, а тут і поготів. Я вже втомився стріматися, хочу до якогось угруповання примкнути. А тут вибір не особливо й великий: або до однієї з банд податися, або до сталкерів цих, котрі в синьому. До банди не хочу - покидьки, вони покидьки і є, заріжуть за просто так, та й по всьому. А от до сталкерів я б подався. Як думаєш, візьмуть? Хоча так, звідки ж тобі то знати...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_2">
		<text>Тут в основному всякі ренегати тиняються, кого навіть бандюки в Зоні не люблять. Пару раз бачив патрулі сталкерів у синьому камуфляжі - «Синє небо» чи «Ясне небо», якось так називаються. Серйозні хлопці, навіть із перебором: жарти у свій бік болісно сприймають. Шкода, дорогу до себе на базу нікому не показують, а то я б глянув, що вони там такого приховують!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_3">
		<text>Чорт! Носки мокрі, п'явки на ногах, светр уже незабаром зопріє через цю вогкість. Е-ех, скільки б я зараз віддав за лазеньку, суху білизну, скляночку коньяку і теплу бабу!.. Однак будемо реалістами: максимум, що мені сьогодні світить, то це горілка біля багаття і ниття невдах типу мене. Та й те - якщо до якоїсь банди увійду.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_4">
		<text>Знаєш щось про «Чисте небо»? Клан такий. Конспіруються - куди там секретним агентам! Тільки з уривків переговорів по радіо про них і довідалися, та ще сталкери різні байки розповідають...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_5">
		<text>Болота - найнижча ступінь для сталкера. Тут можуть знаходитися хіба ті, хто боїться проблем, більш серйозних за трясовину, мутантів та сухоти. Гарних людей серед таких мало: в основному це ті, хто на Великій землі в тюрязі сидів би або в лісі прикопаний лежав. У мене от із військовими не витанцювалося, тож довелося Зоною побігати, перш ніж Великий викид дорогу на болота відкрив. Ну, а тут є де переховатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_6">
		<text>Я тобі так скажу: якщо і є на Землі місце, де можна з кінцями загубитися для інших, оце воно і є - Болота. Тут тижнями можна блукати і колами ходити, тільки не кожен захоче такими місцями швендяти. Якщо монстри не зжеруть, то вже запросто в трясовину засмокче, вже цього добра тут навалом... Я тут із того самого часу, як дорогу розвідали. Кращого укриття не знайти. Головне - вижити.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_7">
		<text>Тут, на Болотах, теж життя є... ні-ні, не самі мутанти! Нашого брата тут чимало. Хто від закону втік, хто від дружків сховався. Саме підходяще місце! Проходи в аномаліях сюди лише недавно відкрилися, народ ще не встиг усе вивчити. Шкода тільки, легше жити не виходить: людців підгнилих повно. Пристрілять, обдеруть - це як два пальці, і оком не кліпнеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_8">
		<text>Ці монстри!.. Ці драговини!.. Ця гребана Зона!.. Сил жодних немає по цих болотах чалапати! Щораз обсиратися, коли очерет зашумить, вода сплесне, «вертушка» заторохтить! Може, зберемося до клану якогось, та відіб'ємо собі місцинку, щоб не така вогка була? Це ж наскільки краще, коли вночі спина надійним товаришем прикрита і багаттячко потріскує! А на ньому супчик із консервів або печеня з плоті. І ще щоб хтось гітару ніжно так мучив. Це ж був би просто рай земний!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_9">
		<text>Тут завжди те саме коїться: в очеретах покидьки всякі переховуються, іноді у трясовині хтось тоне, над головою «вертушки» кружляють та по сталкерах шмаляють. Ще, буває, з'являються хлопці у синій камуфляжці - це чуваки із «Чистого неба». Що характерно, раніше про них ніхто в Зоні не чув. Але ж, зважаючи на все, клан створено уже давненько!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_10">
		<text>До Великого викиду на Болота ніхто й потикатися не хотів: аномалій купа, драговини, вогкість, смердота. Монстри, а комарі так і гірші за монстрів. І очерети ці скрізь - куди б не пішов, крім них дулю побачиш. Ну сам поміркуй: за яким дідьком сюди було лізти? Але після Викиду почало-ося... Аномалії свої місця поміняли, угруповання за нові території гризтися почали, особисті терки якісь теж пішли... Ну й у підсумку сюди повалили ті, кому навіть тут жити легше, ніж там, за периметром. В основному набрід усякий типу мене. Ну й дурники є, які вважають, що тут вони господарюватимуть...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_11">
		<text>О-хо-хо... Як же я запарився по цих болотах шустати! А назад мені ніяк не можна - старі гріхи не пускають. І ще дехто. До клану якогось вступити б, так нікого тут такого немає - одні бандоси.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_12">
		<text>Болота, звісно, не рай земний. Навіть за мірилом Зони це одне із найгірших місць, де легко загубитися назавжди. Але саме через цю причину я, наприклад, сюди і втік. Були люди, які вважали, ніби я їм заборгував, а борги вони не прощають. Тут у мене є шанс вижити - і саме тут він набагато вищий, ніж деінде. У цих заростях мене навіть із собаками вони сто років шукатимуть, і все одно не знайдуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_13">
		<text>З'явилося тут недавно одне угруповання. «Чисте небо» називаються. Незрозуміло, що за клан, яка їхня мета. Але я людей побачив за своє життя, навчився розбиратися. Ті, кого зустрічав, «ботаніки» - зуб даю! Що «тобто»? Учені вони, значить, або ще які інтелігенти. Хоча, треба сказати, зброю в руках теж тримати вміють. А людина із мізками та зброєю - це, розумієш, серйозна людина. Із такою краще не жартувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Слиш, корєш, ти питань лішніх не задавай, довше жить будеш. Ето я с тобой своїм лічним опитом дєлюсь. Сам када-то всьо виспрашивав, поки не взнав того, шо мнє знать не треба було. Тепер от в етой дирє приходиться сидіть. Ладно, після Виброса сюда попасть удалося. В етих очеретах можна тижнями никаться і нікого не встрєтіть, тока кабанов і плотєй.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Ет, мать вашу... Скінчилася везуха моя! Стільки часу фартило мені у всім, а тут разом за все життя запитувато стало. Ти думаєш, я до цієї діри доброю волею приперся? Та у мене в Зоні все тип-топ було! І містечко тепле, і заробіток - мама не горюй. Тільки скінчилося все, а дружки мене на перо посадити захотіли, от і довелося валити туди, де не знайдуть. За що на перо? А цим, я так скажу, уже не тобі перейматися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Продувся я в карти злодіям місцевим. На своє життя грав, а вони із цим не жартують. Не знаю вже, як і вирвався... а потім драпонув сюди, щоб не знайшли. Дорогою ще із військовими серйозно поцапався, тому назад мені дорогу закрито. От і тиняюся тут та з усякою шпаною лигаюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Я із самої Коцюбинської зони сюди на своїх двох... А сидів нізащо - через одного виродка, який мене підставив. Не хотів серед зеків гнити, от і пішов на ривок. Ще там, на нарах, із двома іншими вирішили, що на вільні землі, до Зону подамося. Дорогою вертухаєві по голові вломили, автомат забрали. А як сюди дісталися, я з ними розбігся. Гнилі ті пацанчики, були, як оці болота. Ну й переховуюся тепер тут.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>А ти шо спрашуєш? Може, ти подосланий щєгол?! Лана, не сси! Тут мене хрєн хто дньом с огньом, как говорится... Так і бить, слухай. Корочє, я общак ломанув, а коли поняв, шо мене із цими бабками с-под землі достануть, так у Зону злиняв. Тока мене і тут вичислили, мокрушніков подослалі... карочє, довелося на Болота тікать, якраз дорожка сюда появилася. А тут я їхніх пацанчіков порішив з Божьєй помощ'ю. Тепер от думаю компанію собі сколотіть. Зуб даю, заживу не хуже, чєм на Большой зємлє!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Мені, дурню, крутим бути захотілося, щоб як у кіно американському. От і поперся до Зони, але нарвався на проблеми. Ворогів у мене тепер!.. А тут, на Болотах, хоч і здохнути - як у драговину насцяти, зате завжди є шанс в очерети пірнути. Так... А романтики тут ніякої немає. Самі червона юшка, біль та піт.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Усе просто. Перетнув я дорогу не тому чєлу... солідному, знаєш, такому, навіть занадто. Він за мою голову приз і призначив. А тих, хто бажає той приз отримати, - ой як багато! От я і подався сюди, подалі від людських очей. Перечекаю, коли усе вляжеться, а там сам до цього типа наскочу. Треба буде поговорити про давні справи...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Мої вітання!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Вітаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Драстуй!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Так?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Щось підказати?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Я можу чимось допомогти?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Вітаю на Болотах!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Будь обережніший на Болотах: навкруги драговини і монстри.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>О, нове обличчя!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Тримайся очеретів, тоді не ті люди не помітять.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Якщо захочеш вибратися з Боліт, питай про допомогу в провідника.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_14">
		<text>Болота довгий час були недоступні для більшості сталкерів. Ми тут  жили спокійно, займалися дослідженнями, хіба що іноді від мутантів відбиватися доводилося. Однак після Великого викиду усе змінилося: аномалії тепер на нових місцях, з'явилося багато різних слизьких типів. Так і тягне сюди тих, кому є від чого - або від кого - переховуватися.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_15">
		<text>Болота - заповідник для підозрілих осіб різної масті. Кого тут тільки нема: і випадкові тобі одинаки, й ті, кого за якісь гріхи погнали з угруповання, а іноді оно бандити заглядають на вогник - погрітися. А ми вже всіх стрічаємо-привічаємо: кого хлібом-сіллю, кого просто сіллю, а кого і свинцем.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_16">
		<text>Треба щось робити, а то буде пізно і Зона усіх змете. Вона наче прокидається - таке в мене враження. Той викид був такий, що я було подумав - кінець світу не за горами. Однак якщо ми тут сидітимемо і ніц не робитимемо, тільки закопаємося в Болотах, тоді може статися справжня катастрофа. Тоді перший вибух Чорнобиля видаватиметься забавкою.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_17">
		<text>Ми займаємося дослідженнями аномальної активності. Для цього місця краще за Болот не знайдеш. Активних точок знайдено вже чимало, а з кожним днем буде ще більше. Ет, якби в нас було більше ресурсів... </text>
	</string>
	<string id="dm_about_18">
		<text>Це, вважай, і не Зона зовсім. Аномалій тут майже немає, хіба що монстрів повно. А так - болота як болота, не дуже й відрізняються від яких інших.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_19">
		<text>Раніше Болота були спокійним місцем: ніхто сюди не забрідав, нічого цікавого для шукачів хабара тут не було. А от можливостей померти без покаяння - не менше, ніж в інших місцях усередині периметра. От і виходило, що пропасти безвісти в цих очеретах особливого бажання ні в кого не було. Але часи змінюються. Уже не знаю, як там і що сталося, та останнім часом сюди багато лихого народу прибуло.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_20">
		<text>Особливо розповідати нема чого: драговини, монстри, очерет. Плюс улітку ще й комарі аномальних розмірів. На північному сході - Кордон, на півночі - НДІ «Агропром». На південь та на захід звідси - межа Зони, далі уже Велика земля.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_21">
		<text>Болота, вважай, до недавнього часу глухомань була страшна. Тільки ми тут були, та кабани із плотями. А ниін така движуха почалася! Та й народ якийсь гнилий сюди лізе, людині нормальній не пара... Ти, головне, на свій рахунок це не бери, із тобою ж зовсім інша ситуйовина!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_22">
		<text>Наше відлюддя улаштували Лебедєв та Каланча - так наших головних кличуть. Табір наш на хуторі, а хутір цей ще за Союзу підтопило, коли водоймище почали наповнювати. Цих хатинок уже півста років на жодній карті немає, тому знайти нас без провідника - дохлий номер.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_23">
		<text>Ми сюди від чужої уваги пішли. Чому? Скажімо так, є на те серйозні причини. Якщо Лебедєв або Каланча схочуть, самі тобі розкажуть. Навіть зараз ми укриті від тих людців, які після викиду на Болота повалили. Якщо захочеш на базу потрапити, шукай провідника, а без нього дорогу сам не знайдеш, у драговинах загинеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_24">
		<text>Вогко, холодно, смердить постійно паскудством якимсь... Що тобі ще розказати? Як болотна тварина того, хто пельку невчасно роззяпив, на дно тягне? Або як людина із головою углиб трясовини йде менше ніж за хвилину?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_25">
		<text>Тут ховатися добре. Від кого ховатися? Та від кого завгодно. Від бандитів, від військових, від будь-якого зайвого погляду. Як пірнув в очерети - і шукай вітру! Звісно, тут і в буквальному сенсі можна на дно лягти, назавжди. Місця ж багнисті, та й до того ж тварини різні шустають. Розслабився, раз не туди ступив - і все, аста ла віста, самі кола по воді!..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_26">
		<text>У Болотах можна цілодобово блукати й усе на одному п'ятачку. Просто схоже усе, орієнтирів майже жодних, самі вода та очерет. Тому, напевно, Лебедєв із Каланчею і вибрали тут місце для бази. Навіть військові на «вертушках» не можуть поки нас засікти: не знають, де шукати. А ми займаємося своїми справами і чужа увага нам ні до чого.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_27">
		<text>Ми надто довго сидимо у цій чортовій трясовині! Мені вже починає здаватися, що у світі більше нічого нема, окрім Боліт. А хтось казав мені, що раніше драговин тут не було - так, рівнина, на ній поля, села, хутора... Але коли почалося будівництво греблі для гідроелектростанції, затопили все. І щось не розрахували: вода пішла набагато вище, ніж думали. Я чув, декого навіть не встигли евакуювати, тому тут люди загинули.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_28">
		<text>А ти поглянь навколо. Що бачиш? Ну от, вважай, що майже усе на Болотах уже й побачив. Навкруги - те саме. Очерет, затоплені рештки будівель, острівці сухої землі. База наша так захована, що ти її не знайдеш, навіть якщо за мету таке поставити. Та мало хто взагалі знає про існування «Чистого неба».</text>
	</string>
	<string id="dm_about_29">
		<text>Базуємося ми тут не випадково: глухішого і такого недоступного місця в Зоні до останнього викиду було не знайти. Хіба що кудись углиб піти, але там ніхто б довго не протягнув. А тут, вважай, околиця. Трохи на схід - Кордон, на півночі - «Агропром», а з інших боків уже навіть і не Зона.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_30">
		<text>Правильно, що нас розпитуєш. Болота краще за «Чисте небо» ніхто не знає! Ми тут уже... давно, коротше. За часом у такому місці важко встежити. Тут не лише простір однаковий, куди оком не кинь, тут і дні течуть так, що рахунок їм втрачаєш. Загалом, якщо схочеш кудись вибратися, шукай провідника із «Чистого неба». На пальцях я тобі все одно не покажу, де тут що.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Робота в нас така... Так, після викиду роботи додалося. Ми взагалі бійці не дуже, але такі часи настають, що без зброї в руках не вціліти. От і мені ствол зі схрона дістати довелося: незабаром багато стріляти доведеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Є в мене завдання від Лебедєва. Вибач, розказати не можу. Сам розумієш, справи клану.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Готуюся до чергового завдання. На Болотах нині багато поганих людей розвелося. І всі вважають, що правоту можна довести силою. Забули, що на будь-яку силу інша сила знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Та поки що без діла тиняюся. Але це ненадовго. У «Чистому небі» роботи завжди вистачало, а тепер і поготів.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Готуюся до завдання в дальній частині Боліт. У Зоні зараз дуже неспокійно і нам більше відсиджуватися тут не можна. Настають великі зміни - скоро згадаєш мої слова, друже.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Як і всі: досліджую Зону. Це ж, напевно, найдивніше з того, із чим стикалася людина! Її ж не знищувати потрібно, а досліджувати, намагатися зрозуміти! Ми можемо і повинні співіснувати з нею! Адже, один раз з'явившись, вона вже більше не зникне, я певен.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Ми всі тут зайняті однією справою - науковими дослідженнями. Зону потрібно вивчати. Як сюди потрапив? Сам досі дивуюся... хоча тобі це не важливо. Так, тут хоч жахів і вистачає, але стільки дивних речей зустріти можна! Артефакти - це ще дурниця! Досвідчені сталкери кажуть, що десь у центрі Зони є Моноліт - така штука, котра може будь-яке бажання виконати. От би його знайти!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Прилади показують, що в цьому місці наявна велика концентрація енергії. Це значить, що в майбутньому тут можлива поява артефактів або аномалій. Я вже зняв показники і відіслав їх Каланчі. Тепер чекаю на подальші вказівки.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>На цей момент - нічого. А взагалі обов'язків у мене вистачає. Ми тут і вчені, і техніки, і солдати в одній особі. Так що доводиться і боротися, і наукою одночасно займатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Я до «Чистого неба» випадково трапив: витягли мене хлопці з трясовини свого часу. Привели на базу, послухав Лебедєва, думаю - от розумний мужик! Знає про Зону такі речі, котрі взагалі не кожні мізки осягнутиздатні. І мета в «Неба» правильна. От я до нього і вступив, тепер допомагаю загальній справі всіма своїми скромними можливостями.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Я давно тут. Одним із перших до «Чистого неба» приєднався і вивченням Зони зайнявся. Проводжу різні виміри, прилади налаштовую, графіки складаю. Тварин тутешніх, бувало, відстрілював, знову ж таки для досліджень. А нещодавно за зброю всерйоз узятися довелося.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Як і всі тут - збираю дані, спостерігаю. Я думаю, Каланча та Лебедєв знають про Зону вже більше за всіх учених у світі, разом узятих. Щоправда, нам, рядовим сталкерам, вони рідко що розповідають, хіба лише в розрізі поточного завдання. Загальну картину знають тільки вони.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Чекаю вістей від наших хлопців - вони пішли углиб Боліт із завданням. Можливо, потребуватимуть допомоги. Часи нині непевні...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Багато нового. Цей викид... Скажімо так: він поміняв не лише Зону. Змінилися всі ми - усі, хто знаходиться у Зоні. Озлобилися якось, навіть від гарного знайомого можеш кулю в спину отримати... Ох, щось я вже зайве починаю бовкати. Отже, якщо в тебе є питання, чеши до Лебедєва. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Викиди йдуть один за іншим. Скільки років тут, а ніколи нічого подібного не бачив! Зону трясе, усе навколо змінюється. Знайомі стежки наглухо накрито аномаліями, зате є доступ до нових місць, куди раніш було не поткнутися. От і до нас, на Болота, більше стежок стало. Будь певен, зараз така гризня почнеться між кланами за нові території та контроль над ними!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Та звідки мені новини знати? Ми тут на Болотах як на іншій планеті. Ти краще сторонніх сталкерів порозпитуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Розповідають, що не лише на Болота стежинки стали прокладати: викид і в інших місцях багато чого поміняв. Там, де раніше сталкери жили вільно, тепер лабіринти з аномалій, і навпаки - куди боялися поткнутися, там тепер за хабаром без страху можна ходити.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Усі наші дослідження показують, що частіші викиди нічого доброго не обіцяють. Зона знаходиться у нестабільному стані, а сталкери у зв'язку зі змінами починають претендувати на ділянки, перспективні з точки зору артефактів. Ми на порозі серйозних змін, і ці зміни - явно не на краще.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>На Кордоні, теревенять, сталкери серйозно вояків притисли. Хоча баян, напевно... хіба ж регулярній армії протистояти вийде? Що ще... Ну, чув, на Смітнику знайшли звалища старої техніки, устаткування та інше добро, котре іще за часів аварії вісімдесят шостого року закапували. Раніше вважалося, що усе радіацією заражено, а зараз цьому добру в Зоні ціни немає, от і поїхало... І, головне, одразу бандюки активізувалися: контроль над Смітником встановили і базу собі там зробили. Роздягають брата нашого, як то кажуть, до тіла!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Та неспокійні вісті щось після викиду. Кілька днів по ньому тиша була, а тепер уже видно, що буде буря. Угруповання зараз війну розпочнуть, причому по-серйозному. Нам теж доведеться. Тільки якщо ті через переділ територій гризуться, то нас зовсім інше цікавить...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Здоров був, братику!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Готовий відповісти на твої питання.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Ти запитуй, поки я добрий - усе розповім.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Привіт, сталкере! Ласкаво просимо на Кордон!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Давно на Кордоні не бачив колишніх найманців. А ти, зважаючи на все, саме з таких.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>Здрастуй, брате! Вітаю в нашому краї!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Здоров'я побратимові по зброї!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>Привіт! Тримайся ближче до сталкерів, а то вояки та бандюки нині нервові якісь пішли.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_31">
		<text>Кордон - він і є Кордон. Самі тобі задвірки, а не Зона. Аномалій небагато, артефактів - із дитячу дульку, та й тварини найзвичайнісінькі. А вже з Кордону можна на Смітник або до Темної Долини пробратися. Або на Болота... хоча кому вони і нащо здалися?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_32">
		<text>Тут місце раніше не особливо небезпечне було. Усі крутилося за своїми правилами, розумієш. Новачки не лізли куди не слід, сталкери тягали Сидоровичу хабар, а військові всю цю справу кришували та бандюків відганяли. Наша людина - вона і коли у формі, нашою лишається, ага... Однак нещодавно все пішло шкереберть. Як гопники зі Смітника підтяглися, командир місцевих вояків ще і з ними працювати став. Порядку тепер немає ніякого, і вірити військовим більше не можна: продадуть за пару мантусів. З іншого боку, є й добрі вісті. Раніше такого не бувало, а зараз сталкери об'єдналися, щоб відбиватися від усякої потолочі. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_33">
		<text>Смієшся? Такий затятий, виходить, а про Кордон не чув?.. Добре, поясню. Тут майже всі новачки починають. Звідси до більш небезпечних місць можна забратися: на Смітник там, до Темної Долини або на Болота. А тут головні небезпеки - оборзілі бандюки та зажери-вояки. Хоча тепер і на них сила знайдеться: сталкери ж оно об'єдналися, знаєш?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_34">
		<text>Значить, так. За блокпостом Зона закінчується: далі Велика земля, звідкіля ми усі прийшли... і куди йдуть ті, кому щастить. Ані аномалій, ані монстрів - але це ти й без мене знаєш. Із західного току - Болота. Далі - село, в якому новачки тусують, потім АТП - там військові сидять, а за мостом - табір сталкерів. Далі вже землі бандитів та «Волі» починаються: Смітник і Темна Долина. Отак, якщо стисло.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_35">
		<text>Військові - тварюки продажні. В них задача - наглухо закрити Зону, перекрити доступ іззовні всередину і навпаки. Однак, як показує практика, добра всякого повно через Кордон пре, та й артефакти якось до замовників на Великій землі доходять. Усе це діло через вояків йде, а вони на цьому руки гріють. Але раніш як було? Якщо грошей на лапу військовим дав, можна було розраховувати, що вони свого слова дотримають. А зараз хоч дав грошей, хоч ні, а все одно кулю можеш заробити. Добре хоч, сталкери не почали ховатися, як пацюки по підвалах, а розбираються як можуть. Кажуть, навіть командира якогось днями в полон узяли. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_36">
		<text>Тут усе як скрізь у світі: одні із ризиком для життя добувають хабар, інші на них наживаються. Ми в аномалії лазимо, із монстрами гриземося за життя і шматок хліба, а інші нашими руками жар загрібають. Як це - про кого я? Про військових. Військові себе так поводили останнім часом! Тепер, щоправда, притихли, сидять мов мишенятка. Ми їхнього командира в полон узяли, от вони і не знають, що робити. І до штабу доповісти не можуть: як заявиться перевірка, так усе й розкриється... ох, зірки з погонів і полетя-ять!..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_37">
		<text>Сталкери об'єднуються. Таке життя пішло, що поодинці не впоратися. З одного боку військові зуби скалять, з іншої - бандюки щемлять. Ото між двох вогнів і довелося організуватися. Ну, краще пізно, ніж узагалі ніколи. Тепер, якщо хто сунеться, так відповімо - мало не здасться.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_38">
		<text>Якщо опустити всі історії з аномаліями, радіацією та монстрами, то основні події такі: сталкери у конфлікт із військовими вступили. Хтось, подейкують, когось надто серйозно надув із хабаром. Командира блокпосту сталкери в полон узяли, а військові й розгубилися. Цей... як же ж його... Харецький? А, ні, Халецький. Так, але ж цей Халецкий не безголовий виявився: увесь доход від контрабанди особисто контролював. Тепер його дружки ні на що зважитися не можуть: якщо заявлять по команді, усе відкриється, якщо до сталкерів сунуться, то командира живим та свої гроші можуть уже не побачити... От, а ще зараз усяка шваль зі Смітника повилазила. Отако. Будь уважний. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_39">
		<text>У нас тут останнім часом стільки новин! Не повіриш, але сталкери вперше узяли під контроль Кордон. Навіть стару ферму під базу переобладнали. Оце справи, ніколи б не повірив! Тепер життя нормальне почнеться! Адже якщо хто і допоможе тобі в Зоні, то це хіба брат-сталкер. Узагалі, я думаю, вся Зона має бути сталкерська!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_40">
		<text>На Кордоні хоч і неспокійно зараз, але все-таки краще, ніж в інших місцях. Ми від військових та гопників відстрелюємося: дістали й ті, й інші. Одні винести нас уперед ногами намагаються, інші просто від сліпої жадібності пруть...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_41">
		<text>Зараз у Зоні розпочалася війна угруповань за нові території та поля артефактів. Кордон - не виключення. Вояки, бандюки і ми, сталкери, саме зараз з'ясовуємо, хто тут головний. Начебто поки що ситуація під нашим контролем.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_42">
		<text>Із Кордону вся Зона починається. Будь-який новачок сюди спочатку трапляє, тут місяць-інший обтирається. Якщо не повний кретин, звісно, і кулю не впіймає. Але це ти й сам, мабуть, знаєш: як на мій погляд, ти в Зоні не перший день.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_43">
		<text>Раніше ми з військовими тісно співробітничали: тягаємо хабар, даємо на лапу, а вони закривають очі на наше перебування в Зоні. Загалом, усі були задоволені. Потім військові сталі зажиратися: то хабар собі заберуть, то бандюків на нас нацькують... Загалом, посварилися ми, серйозно посварилися. Тепер воюємо на два фронти - і проти бандитів, і проти вояків.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_44">
		<text>Недавно хлопці із Зони коштовний артефакт притягли. Ціннішого і не уявити: п'ятеро хлопців загинуло, поки його сюди доперли... Уже майже до Сидоровича дійшли - замовлення він забезпечував. Про замовника, до речі, мовчить, тільки раз очі закотив - такого, мовляв, високого польоту, що йой! А командир блокпосту, сука, вирішив усе це діло привласнити. Злив маршрут групи бандитам, ті засідку влаштували. Хлопці загинули, хабар пропав. Перша думка була швиденько коцнути командира, але потім подумали і вирішили його в полон узяти і розколоти, де він накрадене приховує.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Я, як і всі, намагаюся вижити і мантусів собі по можливості заробити. От зараз встановимо свої правила на Кордоні та заживемо! І хабар можна буде нормально збувати, а ще військовим та мародерам вломимо, щоб кирпу не гнули. Ми тепер - сила!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Досвіду набираюся, фінанси збираю. Як розбагатію, куплю собі добрячий ствол і броню кращу, та рвону до центру Зони, де Виконавець Бажань знаходиться. Туди, кажуть, уже комусь вдавалося пройти. От і я піду. Уже як знайду, так із бажанням не прогадаю, не сумнівайся!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Наслухався розповідей та байок усяких, от і занесла нелегка через Кордон. Із того боку все зовсім інакше виглядало... А як потрапив сюди, так увесь флер і злетів. Померти тут можна будь-якої хвилини, а хабар притягти не так і просто. Але що найбільше мене вбиває, то це те, що немає ніде тихих та спокійних місць. Навіть спати треба з одним відкритим оком...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Зона мене заворожила. Потрапив сюди випадково, на таку собі нелегальну екскурсію... і, знаєш, зачепило мене! Люди тут справжні - і вороги, і друзі. І ще небезпека ця, відчуття близької смерті - вона, хочеш не хочеш, змушує себе живим відчути і насолоджуватися кожною хвилиною життя.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>На друзяку свого я тут чекаю. Повинен повернутися із хабаром. Розминулися ми із ним там. Мені просто пощастило, що я раніше вийшов. Ні, пропасти він не міг: це знаєш, який крендель? Ні-і, із таким нічого не може статися. Зараз має повернутися, я знаю. Ну мало там що: може, в обхід пішов або в Барі загуляв зі знайомим яким...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Мені тут карту схрону один поц продав. Я от починаю підозрювати, що фальшиву. Я скрізь по ній облазив - а дулю! Немає тут ніяких ничок із хабаром. Ну, як знайду, - вб'ю гада!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Я після останнього рейду відпочиваю. Ходив майже до самого Бар'єра - ми там оборону організували від усякої погані, що з центру пре. Гарні хлопці зібралися. Саня Кошлатий, Льоха Корєш, Малді - усі як один! А я ще й хабар гарний надибав. От, сплавив торговцю та вирішив трохи тут перепочити. Усе ж таки легше, ніж у великій Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Чував, начебто якась група сталкерів до центру Зони пробилася. Якраз перед самим Великим викидом. Цікаво, встигли вони до Виконавця Бажань дістатися чи всі там і полягли?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Хабар нині непросто принести. Якщо і вийдеш живим з аномалій та пазурів монстрів, іще доведеться через патрулі бандитів пройти, а потім і з військовими справу мати. Врешті-решт прийдеш назад обдертийбільше, ніж ішов. Треба щось із тими зажерами робити. Сподіваюся, сталкери тепер візьмуться за виродків.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Ти чув, що на Смітнику коїться? Як тільки сталкери почали цінне устаткування та добро різне викопувати із куп сміття, так одразу бандюки з усієї Зони злетілися! Навіть базу там організували і давай нашого брата-сталкера роззувати. Повний бєспрєдєл влаштували: грабежі, вбивство дигерів... А тих, хто каже слово проти, засовують до концтабору і змушують копати у найбільш радіоактивних та «брудних» місцях. Сталкери від опромінення та аномалій Богові душу віддають на розкопках, а бандюки потім хабар та деталі усякі втридорога торговцям заганяють! Ти цеє... обережніший будь на Смітнику. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>За Бар'єром якась фигня є. Хто туди сунеться, тому мізки геть-чисто відрубує - і все, привіт, новий зомбі! Кажуть, ще нікому не вдалося пройти. А от про цей Виконавець Бажань у центрі, так точно казки. Не вірю я.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>Нє злі мєня манєрами! Кажи зразу, шо нада?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>Коти кольоса, куди котив!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>Ну тіпа привєт! І шо дальше?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>Ну, дєржи краба!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Братуха, угості сігарєткой!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>Чао!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Ти мнє тут свої п'ять не пхай: я з мутними чуваками не ручкаюсь. Шо хотєл?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>Опа-стьопа! Ти з откудова такий нарисувався?.. Ну, давай, балакай.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Ти смарі, нова фотка в нашій картотєкє! Прівєт-прівєт.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>Салют, брателло! Покушать навєдався? Ну, де один їсть, там і другой голодний не буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>За "прівєт" статті нєт. Шо нада?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Салют! Ну шо, як грицця, будемо взаїмно вєжліви і бєз рєзкіх двіжєній, так?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Я сюда від суду, а тебе занесло какоє ліхо?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>Добренький деньочек! Я із зони на Зону, а ти по какому рєзону? </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Здорова-здорова! Рад бачить без конвоя.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>Хелоу! Ну, значить, великий пєрєбор у тебе, мужик, раз сюди попав. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>О, які люди! Ми тут на Свалкє всім радиє, окромя мусоров...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>Ітіть-колотіть! Ти якой масті будеш? Ладно, давай погутарім.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>Гонісь оно коньом! Куріть єсть? Перетрьом малость?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>Йоханий бабай, чєловєчєк! А я уже думав шмалять. Та ти не боїсь, побухтимо просто, без тяжких тєлєсних...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>Е! Сишиш, перець, тобі не стрьомно одному тут шариться?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>Вася!.. Чи не Вася... карочє, родной, ти ето удачно зайшов!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>А-а, хто до нас пришол! Ну, давай побазаримо.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>Здарова, корєшок. Ходи сюди - може, шо інтіресне набазарим.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>Мать моя женщіна! Ти диви - свіжак на Зонє!.. Ну, мілості прошу к нашему шалашу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Сишиш, ти тут не шуми так. Ща по-бистрому поговоримо і розбіжимося... тіки када я скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_58">
		<text>Привіт лунатикам! Із чим прийшов, братішка? Давай, козиря свої викладуй. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_59">
		<text>Здоров, фраєр! Якщо по дєлу - базарь, ні - греби, куди грьоб.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_60">
		<text>Привіт, дядя! Шось ти какой-то серйозний... по ходу, на лягавого похожий…</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_61">
		<text>Про шо мнє з тобою терти, фраєрок?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_45">
		<text>Сталкерьо - тупо лохи, лопатники ходячі. Тока стій і труси, коли мимо кандьохає.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_46">
		<text>Я тобі шо, довідник чи бібліотєкарь? За так тут ніхто не дєлиться - запам'ятай добре, баклан.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_47">
		<text>Йшов би ти своїм шляхом, фраєрок, пока в мене настрій хароший. Я з такими, як ти, тока через волину разговаріваю.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_48">
		<text>Хай тєбє плоть со сліпим псом розказувають. Я з бакланами базара не веду.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_49">
		<text>А шо не розказать, розкажу! На Свалкє главний Йога. Он тут в авторитєтє... ух, на хазі в нього всьо шмоттям заставлене, і нехілим таким! Є ще такий Сікач - бармен, но реально навєрх хоче. Як пойдьош далі, вийдеш до Агропрома: там сталкерня та «долговци» нас од монстров рятують, ги-и!.. А в другую сторону поломиш, спочатку до Ринка вилізеш. Там разний народ, чєм Зона багатая, барижать. Ночу вибор больше, чєм вдень, тока і кінуть можуть лєгчє, особливо є там брати, в них і поганяло - Кідали. Ну от так. Далі потрусиш - надибаєш «свободовцев» у Тьомной Долині.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_50">
		<text>Свалка, чувак - ета мєсто, де када-то краснопьориє всяку заражену радіациєй лабуду скидали. Транзістори-шманзістори... ну, ти поняв. І нахер би кому они нада билі, якби не Зона. Еслі не помітив, то гастрономів та другіх ЦУМов тут нєту, а техніку чініть нада. А тут така золотая жила! На радіацію зараз всєм положить с пробором, от народ сюди й ломанувся за льогкім хлібом. Хто копає, хто продайот-покупаєт, а хто пєнку знімає. Як ми, напрімєр.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_51">
		<text>Западло тобі лєкції читать... ну лана, я сьодня добрий. Карочє, розклад такой. Коло депо наша база зараз, на западє «долговци» і сталкерня на Агропромє тусують, на сході «Воля» - є такіє пацани, у нас до них свої вопроси. На сєвєр після викиду дороги нєту - все в аномаліях. На югє Кордон - там воєнниє і шестьоркі сталкерскіє мєжду собой розборкі устроїлі.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_52">
		<text>Свалка - ніштячне мєсто, отвєчаю. Хто сільний, той завжди прі дєлах буде. Як найшли пєрві схрони тут, так сталкери й поперли, тіпа мьодом намазано. Отут нам лафа настала! Робити ні фіга не нада: сталкери самі копають, лізуть в саму жопу, а нам треба тільки хабаром затарюваться. З того, хто слушається, ми свою долю льогко возьмьом. Того, хто залупається, бистро на мєсто поставим. Ну а хто ващє борзєть починає, того нагньом і в лагєрь засунем! </text>
	</string>
	<string id="dm_about_53">
		<text>Тут кантуються рєальниє пацани, не лошари сталкерьскі. Людей авторитетних фатає. Хотя тєрпіл та фраєров із шєстьоркамі по-любе більше: хіба пацан сам буде вкалувать?! Тока хєрня, шо тьолок нема.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_54">
		<text>На Свалкє закон наш, а другіє по ньом живуть. Главне - ділитися, не крисятничать. Не хочеш ділиться - заставимо. І, корочє, після такой профілактіки любой пошкодує, шо сам не отдав.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_55">
		<text>Ми тут сталкерів-дигеров стережом. А то всі хітриє! Свалка наша, а вони хочуть на шару хабара нарить. Як поділиться за гостєпріімство - так дулю! От ми й устроїли таможений збор, хе-хе. Та ти не парься, шо тебя обшмонали мальохо - то ж порядок такой.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_56">
		<text>Одвали, доходяга! Котись до сталкерів-дігеров, вони тобі всьо, шо нада, розтолкують.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_57">
		<text>Ми тута лошков толстопузих потихоньку щипаєм. Вони на нашей території наварювають, а ми на них наварюєм. Ми закон свой на Свалкє встановили, шоб порядок бил, поняв?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_58">
		<text>Тут рєальниє пацани баблоси зашибають. На таких от, баклан, як ти. Приходить такий чорт до нас, ми його на счотчік поставимо - і всьо, пошол вкалувать на нас, як папа Карло. Викапує всяку лабуду на Свалкє, а наші бариги її потом заганяють. Ну нє, пацанам же якось треба жить?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_59">
		<text>А ти шо, кореспондент, в натурє? В «Піонерской правдє» про меня напишеш? Га-га-га!.. Лана, слухай сюда. На Свалкє ми главниє. Башляєш нам процент, в долгах не вісіш - всьо в ажурє, нєт - можеш круто влипнуть. В нас щас тіпа золотая лихорадка: по ходу повно деталей всяких с совєтского часу одкопувати почали. А за них баригі нормальні бабки одвалюють. Карочє, якщо попадьош на баблоси або протів нас пойдьош - пряма дорога тобі буде до лагєря, тока там долго не живуть. Це тіпа як уран у рудниках фігачить: або кудись влипнеш, або радіациєй доконаєшся.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_60">
		<text>Ми тут порядок обєспєчуєм, а то бєспрєдєл би случився. А то тут фатає таких, шо хочуть многа заграбастать на Свалкє. А за работу нада законний процент платить, так шо всьо чєсно, сам бачиш. А лагєрь... та туда всякі лузєри добровольно влипають. Там кончєниє всє, сам можеш пасматрєть. Ми просто помагаєм Зонє од таких позбуться. Єстєствений, блін, одбор!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_61">
		<text>Ми тут дєламі заправляєм! Я тє отвєчаю, ми на зонє сиділи, када в Зонє ще ні одного сталкера не було. Ги-ги-ги! Кльово я одмочил? Тіпа каламбур, да... Шо, не смєшно, шо лі?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>З такими вопросамі тобі в прокурори йти. А в людях, учті, за такоє можуть і на перо посадить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Менше будеш знать - лучше будеш спать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Сишиш, тобі не всьо одно? Чєм я тут займаюся, колише тока мене і нікого больше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Тобі сразу со ствола зарядить ілі об'яснить спочатку, шо такіє вопроси до людей - западло?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Я, в натурє, тут справи свої верчу. Лошка стрєтів - поскубав - проводив. Баблоси поділив із пацанами, процент Йогє отстегнув і свободєн, як вєтєр в полє! Іноді серйозні дєла тоже трапляються, тіко це вже не для твоїх слухалок, щєгол.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>У Зоні, в смислє? Од любопитних дядь тіпа тєбя ховаюсь. А то на Большой зємлє вони мені своїми вопросами та моралями жить не давали. От і пришлось посвариться. Ти мені зара про мораль втірать не станеш? От і хорошо - чапай собі, куда нада. А я по своїм дєлам...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>А ти шо, в нєпонятках, чого сюда рєальниє пацани бєжать? Та тут в натурє рай: з вєртухаями та фраєрами разговор короткий, а реальних шансов фартову житуху забодяжить - вагон. Той, хто з головой, сегда в наварє буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Раніше я сталкерив. Із дружбаном своїм по Зоні валандався, хабар шукав та вижити намагався. Потім контролер мого дружка кінчив, а мені подфартило йому на гачок не трапити, та тільки глибоко до Зони я ходити зарікся. Тепер от до цих шакалів пристав. Серед них теж жити можна. Головне, якось не підставитися: тут помилок не прощають.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>А ти не хоботись моїми проблемами! Воно тобі нада? От ти який мазунчик... одразу видко, своїх скалок у голові вистачає - ще, диви, загнешся. То якого біса тобі ще раніше від зайвих знань колеса двинуть? До речі, колеса в тебе знатні. Я б навіть махнувся, поки їх якою аномалією не рознесло. Ой, та не кіпішуй... я ж не бєспрєдєльщик який, я прикалуюсь просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>На Смітнику усі зайняті одним, і я в тому числі: заробляємо собі на забезпечену старість. Дигери наймитують, сталкери хабарують, а ми і з тих, і з тих лаве піднімаємо за порядок на територіях. Работка не важка, але свої нюанси теж є.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>А ти шо, мажор, такі питання задавати? Роблять кіндеров, а ми тут свою лінію гнемо і проблеми рєшаєм.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Лаве стрігу зі сталкерів-дигеров. Вони тут хабар із нашої Свалки викопують - а я награду знімаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Із корешами хочем рвонуть в Тьомну Долину, «свободовцев» поскубать. Тока без дозволу Йогі не можна - он тут за пахана. А подкатіть до нього стрьомно. От і думаєм, як краще тему в реалі пробить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Та я випадково до бандитів прибився. Взагалі ж хотів до сталкерів податися, але якось не склалося. Але нічо! Думаю, тут зберу трохи грошенят, знайомства заведу і буду спокійно хабар через Смітник тягати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Це ти мнє? А ти шо, тут по пєрвой, що такі вопроси задайош? Та я щас пацанов свисну, вони тобі всьо доходчіво розкажуть!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Сишиш, олень, я в свойо врємя різні зони бачив. Тут усьо правильно, по-воровскому. А серце нашой Зони тут, на Свалкє. Ми тут свої закони устанавлюєм. Хочеш жить - плати . Не платиш - вкалуй в лагєрє чи получай перо под лопатку. Усьок?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Тобі за яку зону розказать? А, за ету... Ну, ета і не зона зовсім, а рай земной для рєального вора. Побоку, що по периметру колючка та зольди со стволами: в нас тут своїх волин повно! Прогулки не лимитованиє, посилки с волі чащє приходять, водяри хоч залийся. Кайф! Одне плохо: шешей зовсім нема. Баб, то єсть. Не любять вони ето мєсто. А інода так накатіт, шо прямо хоч тварюке якой засандолювай...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Отвянь со своїми вопросамі, доходяга!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_62">
		<text>У недобрий час занесло тебе на Смітник, брате.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_63">
		<text>Привіт, друже! Втомився я уже від оцих бандитських пик...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_64">
		<text>Приємного часу доби, брате!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_65">
		<text>Легкої ходки, брате!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_66">
		<text>Ані свинцю, ані аномалії, друзяко!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_67">
		<text>Радий бачити товариша по зброї!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_62">
		<text>Я чув, що спочатку, ще до першої катастрофи тут був великий кар'єр. Потім, після вибуху на АЕС, сюди почали привозити заражену техніку, устаткування, всякий мотлох і от усе в цьому кар'єрі поховали. Причому усього було стільки, що кар'єр заповнився по вінця і навіть із гіркою. От ми тепер усе це діло і розгрібаємо.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_63">
		<text>Тут неподалік є табір, куди нашого брата сталкера бандюки зганяють. Потрапити туди... ні, краще уже одразу кулю. Тих, кого туди занесло, змушують працювати на розкопках по шістнадцять годин на день. Лізти у найбільш «брудні» місця Смітника без захисту, без устаткування. Годують недоїдками, б'ють - коротше, мають за худобу.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_64">
		<text>Новачкам непереливки: з одного боку бандити дошкуляють, з іншого - свій же брат сталкер, котрий досвідченіший, не горить бажанням ділитися секретами виживання. Та й звірина тутешня не шмарклі жує. Хіба що торговці новачків люблять - маю на увазі, обдирати люблять, так...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_65">
		<text>Нам, сталкерам, на Смітнику слід разом триматися! А то бандюки швидко обдеруть як липку, та ще й боргів навішають, тоді буде одна дорога: до табору. А там довго не живуть. Відправлять без захисту в радіоактивному лайні копирсатися, за день і згориш.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_66">
		<text>На Смітнику зараз бандити господарюють. Нас пригорнули так, що продохнуть не можна: вхід - рупь, а вихід - уже два. Навіть якщо і повезе добути щось що коштує, зовсім не виходить, що вийде донести хабар до торговця. Напорешся на бандюков - оберут до нитки. Будеш пручатися - одержиш кулю. Або ще гірше: постелють «брудний» сміття лопатити, поки не загнешся. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_67">
		<text>Раніше це було звалище радіоактивного мотлоху: сюди усе звозили, що від радіації «світилося». І нікому воно нафіг не потрібне було, доки не з'явилася Зона: тепер багато чого з того, що тут закопане, важить як золото. От і потягнулися сюди сталкери-дигери. А бандюки вчасно фішку просікли й відразу свій закон установили. В результаті лише вони й наживаються. А ми отут пашемо, тільки пуття з того нам ніякого.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_68">
		<text>Тут усе під контролем бандюків. Вони свої правила встановили, побори з дигерів луплять і жирують за чужий кошт. Сталкери в радіоактивному смітті копирсаються, викопують спадщину радянського часу, а гопота вершки знімає. Та й узагалі... Тебе ж уже обідрали на вході, еге? От побачиш, на виході ще більше із тебе зіб'ють.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_69">
		<text>Зі Смітника краще валити, нічого гарного тут на сталкера не чекає. Навіть якщо і пощастить розжитися хабаром, так його або бандоси відберуть, або здоров'я надірвеш, у купах сміття длуюаючись. Тож краще вже на схід - до «Волі», до Темної Долини, або на захід - до Агропрому, де «Долг» та звичайні сталкери живуть. Там наша, сталкерська Зона! А тут вона зеківська і нам нема чого тут ловити, повір.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_70">
		<text>Тут зараз є реальний спосіб розбагатіти - я тобі отвєчаю! А що? Якраз днями чув про випадок, як один сталкер на Смітнику знайшов цілу купу цінних речей. Уже не знаю точно, яких саме: усі по-різному кажуть. Але факт - мужик розбагатів! Я от теж знайду щось цінне, нормальне устаткування зможу купити і тоді далі у глиб Зони рушу - там вже точно найцінніші артефакти лежать, на мене чекають!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_71">
		<text>Довбаний цей Смітник із його довбаною золотою лихоманкою! І треба ж було комусь знайти щось цінне в тих купах сміття! Банди одразу все до рук і прибрали. Та ще й сталкерів так за шию взяли, що соромно стає за все наше братерство. Як тільки ми дозволили цьому лайну в Зоні розмножитися і дати із собою так поводитись?! Вони навіть свій концтабір мають: туди «особливо провинних» зганяють і змушують за саму їжу радіоактивний мотлох перекопувати. Валити звідси треба, валити!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_72">
		<text>Чим раніше звідси заберешся, хлопче, тим краще. Крім поборів та принижень від бандитів тебе тут може чекати хіба фінка під лопатку чи концтабір. Тому линяй до якогось іншого місця, як тільки можливість випаде.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_73">
		<text>Це ж просто місцевий Клондайк! Або Каліфорнія середини XIX століття! Розумієш, друже, Зона на замку, скрізь кордони військових. Не те що запчастини і прилади різні, іноді навіть із тушонкою проблеми. Як щось і є в торговців, то за супербабки. А тут все лежить у горах сміття безкоштовно, ще після аварії на ЧАЕС ховали. Звісно, трохи фонить, та ще податок бандитам заплатити доведеться з будь-якої цінної знахідки... але ж і знайти можна відразу й багато! Отже, треба просто хапатися за лопату і копати, поки не знайдеш свою золоту жилу!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_74">
		<text>Якщо ти й досі не знаєш, що із себе являє Смітник, можу коротенько пояснити. Тут сталкери викопують добро, а бандити те добро відбирають. Грабують, коротше кажучи. Базу оно собі в старому депо забацали. Тепер у них життя зовсім не те, що раніше. Як узяли під контроль весь Смітник, так взагалі не паряться - жиріють, гади. Ще тут є Барахолка. Бариги скуповують те, що нарили дигери, і продають корисні, а то й узагалі унікальні речі. Розпал продажів там якраз уночі. Головне, дивися, щоб у темряві фуфло не впарили, бо є там такого мистецтва поціновувачі... вірніше, професіонали.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_75">
		<text>Це місце, де жадібні й сильні оббирають жадібних і дурних. Так сталося, що в цих горах зараженого радіацією сміття серед іншого мотлоху зустрічаються і дуже коштовні в умовах Зони речі. От і йдуть сюди жадібні та дурні за багатством. Але і тут багатіє лише той, хто сильніший. Я от був дурним і за дурість свою вже сповна заплатив...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>В основному копаю. Щоправда, останнім часом розвелося багато ласих на халяву, доводиться бути обережнішим. Тепер уже не лише бандитів треба побоюватися, але й від своїх добро берегти. Ех, от раніше часи були! Останню банку тушонки можна було віддати сусідові - і бути впевненим, що, як тебе припре, він зробить те саме, а зараз... Тьху!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Нічого особливого. Як і всі дигери, намагаюся вижити та на хліб із тушонкою та на патрони заробити. А якщо пощастить, так одразу звалю звідси. Але спочатку сходжу до Виконавця Бажань - є в мене одна думка заповітна...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Я тут новенький, поки оглядаюся і вирішую, чим зайнятися. Треба бути дуже обережним: нас, новачків, тут за людей не мають. І, знаєш, хоча й кричать навколо про золоті гори, щось я особливого багатства не бачу. Ет, може, у «Долг» податися?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Як і всі, на чудо сподіваюся. Може, розкопаю щось таке цінне, що й від бандюків відкуплюся, і сам розбагатію. А що? Випадки, скажімо, бували. Один дигер на купу військових рацій наткнувся. Кажуть, тепер став дуже авторитетним сталкером із грошима... Я, щоправда, його сам не бачив - це ще до мене було.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Шукаю серед мотлоху всяке вартісне уваги. Тут стільки з часів СРСР лишилося добра - від консервів до дизельних двигунів! У Зоні за такі знахідки можна непогано башлів зрубати. Головне, мати достатньо терпіння та антираду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>На мені боржок висить: я на счьотчику в бандосів. Потрібно до біса хабара наносити, а то в рабство потраплю і доведеться у найпаскудніших місцях завали розгрібати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Як я до Темної Долини йшов, так ці гниди обібрали мене на вході. А ще ж і за вихід платити треба буде... Нема охоти безштаньком перед іншими сталкерами показуватися, от і калимлю тут. Хоча є таке враження, що чим більше я працюю, тим більше заборгував... Але нічо, проб'ємося!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Хотів податися до «Долгу», на Агропром. Мені один чувак казав, що проведе. Але довів тільки до Смітника і щез із моїми бабками. От і вошкаюся тут поки, на шмоття та зброю нормальну собі заробляю. А зі зброєю зовсім погано. Бандюки січуть, що нашому брату дигеру не можна давати зброю, от і взялися за твердий контроль. Тож зброю та боєприпаси тут дуже рідко коли зустрінеш. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ми із друзякою моїм на Бар'єр перлися: нас туди знайомі сталкери давно кликали. Однак на Смітнику насстопорнули. Дружок, дурило, платити відмовився, почав із бандитами сваритися, так ті його одразу до табору. Я от тепер заробляю, щоб його викупити і далі піти. Уже й дорогу довідався, і досвіду піднабрався. Але грошей усе ніяк не вистачає: побори тут страшенні. Та ще й зі зброєю та патронами напряги: бандюки на переходах усе забирають. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>У мене брат у Зоні пропав. Я на його пошуки відправився, та тут мене бандити стопорнули. А потім із місцевими сталкерами став спілкуватися, вони й кажуть, що бачили мого братика. Тепер намагаюся довідатися якомога більше. Може, ще знайду. Може, живий ще...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Я тут уже туйову хучу часу стирчу - намагаюсь знайти хоч щось цінніше за стару тушонку. Тільки поки нічого такого не траплялося... А от Митя Вухатий за пару метрів від мене сміття лопатив та знайшов конвеєрний движок та цілу купу підшипників у мастилі... суперська знахідка, але тільки якщо в нього це хтось купить, ги-ги... Але нічого! Я теж незабаром щось коштовне нарию!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Ішов за хабаром на НДІ «Агропром», але заразився цією золотою лихоманкою. Знайшов пару цікавих штучок, вдало спродав їх на Барахолці... Наче легше та безпечніше, ніж артефакти з аномалій тягати. Головне, на дозиметр увагу частіше звертати, а то можна нахапатися радіації так, що потім у темряві без ліхтарика копати зможеш - бо світитимешся!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Шукаю хабар. Ми сюди цілою групою із селища новачків прийшли. Як на Кордоні чутки пішли, ніби на Смітнику старі схрони знайшли, так ми й рушили. Вирішили, що за артефактами ходити ще навчимося, а так можемо усе найцікавіше пропустити. Та й їсти теж за щось треба... Тільки краще б сиділи на місці, не вилазили. Двоє одразу загинули, один братан у таборі працює - може, і накрився вже через радіацію. Ет, якби зброї роздобути, я б цим бандюкам показав! Вони, може, й тупі, однак фішку здорово просікли: нас намагаються окремо тримати, та й стволів тут майже не знайти. Хочеш копати - копай, а більше трьох не збиратися. Треба, треба сталкерам брати усе в свої руки і гнати гопників зі Смітника до такої мами!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Чув від знайомих сталкерів, котрі в районі Агропрому були, ніби там «долговцям» від монстрів не продихнути. Там у них підземелля обвалилися чи щось таке, так тепер звідтіль ордами лізе всяка погань.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Був із корєшем на армійських складах, так там зовсім паскудно після Викиду стало. Військових порвало сильно, «свободовці» намагаються їхню базу собі відбити, а з центру Зони «монолітівці» та тварини юрбами пруть і всіх валять без розбору. Ще якісь уривки переговорів постійно в рації чутно, а самих людей ніхто не зустрічає. Коротше, чим далі в Зону, тим крутіші закидони.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Кажуть, після викиду в місця, котрі раніше недоступними були через аномалії, тепер пройти можна. На Болота, скажімо, або до Рудого лісу. І навпаки - до деяких місць тепер ніяк не пробратися. На «Росток» ходу більше нема, а там же ж багато сталкерів було! Що там із ними зараз - ніхто не знає.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_68">
		<text>Здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_69">
		<text>Привет, наёмник. Если ты пришел сражаться с порождениями Зоны, то все в «Долге» станут для тебя надежными союзниками. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_70">
		<text>Привет! Вступай в «Долг»! Только у нас сражаются настощие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_71">
		<text>Ты поосторожнее тут: не с ходи с основных дорог. Шаг вправо или влево - и утащит тварь какая-нибудь в заросли. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_72">
		<text>Привет! </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_73">
		<text>Здорово, коль не шутишь! Здоровье и верно тут не помешает. По три-четыре атаки за ночь выдержать - это не с бабой на кровати кувыркаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_74">
		<text>Не в добрый час занесло тебя к нам, сталкер. У нас тут война настоящая.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_75">
		<text>Привет! Ты по сторонам внимательно смотри. Твари сейчас коварные - чуть загляделся и всё, гаплык.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_76">
		<text>Салют работникам болта и дозиметра!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_77">
		<text>Здоровеньки були! Або, якщо із вивертом, хав ду ю ду?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_78">
		<text>Привет, брат! Что, спросить хочешь чего?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_76">
		<text>А чего рассказывать? Глаза разуй - они тебе все расскажут.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_77">
		<text>Эти гниды - твари местные - прут со всех сторон! Мне уже кажется, что чем больше мы их валим, тем больше их появляется. Но ничего, победа будет за нами! Нам бы оружия да ребят крепких побольше, мы бы порядок здесь навели, да за погибших ребят отомстили.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_78">
		<text>Проклятое это место. Не Агропром, а Зона вообще. Воюем, воюем... А с кем и против кого? Не могут обычные монстры с такой скоростью размножаться. Мы их крошим, стреляем, а их только больше становится.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_79">
		<text>Значит, смотри. Здесь тебе ловить нечего, кроме пули. По ночам мутанты из своих нор лезут всем скопом, а мы их сдерживаем. А вот на базе нашей в здании бывшего НИИ найдешь и бар, и торговца, и ремонтника, и много чего другого - там сам разберешься. Ещё у нейтралов можешь нормально отдохнуть, подлатать оружие, если не в контрах ни с кем из тамошних. За старшего у них Орест, если не ошибаюсь. Ну, а если хочешь выбраться из этого места, так на востоке Свалка, на юге - Болота, на севере - озеро Янтарь и при нём база учёных.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_80">
		<text>Тут раньше исследовательский институт был. Так и назывался - НИИ «Агропром». Чем бы там он раньше ни занимался, а только теперь на его территории наша база. Командиром у нас генерал Крылов. Между собой мы его просто Командором кличем. Ещё тут неподалёку база нейтралов есть, ищи на бывшем заводе. Если на юг пойдешь - упрёшься в Болота. На востоке бандюки Свалку под себя подмяли - пользуются, гады, нашей занятостью... Ну, а с севера, с Янтаря, зомби прут. Говорят, там какое-то излучение из людей зомбаков делает.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_81">
		<text>Что, баек сталкерских захотелось? Мы тут байки не травим. Тут, молодой, суровая правда жизни, туда её... Монстры ночью щемятся так, что памперсы некогда сменить. Ты видел норы? Ну, такие провалы в земле! Вот оттуда, как стемнеет, и вылазят... Что тебе сказать, молодой? Это просто звиздец! Не одиночки, не десяток-другой, а целыми ордами валят. А мы их валим. Только толкумало: у них там под землей какой-то инкубатор просто. Не иначе, надо ядерной бомбой запастись и разворотить всё до самого пекла!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_82">
		<text>У нас тут жарко, паря. Так жарко, что даже матом ругаться иногда сил нет. Было дело, сменились мы. Ушли на базу, а тут наши же, «долговские» парни остались. Ночью, естественно, бой - тут этим никого не удивишь. Утром меняться пришли, а тут никого. Даже трупов нету - ни тварей, ни наших парней. Только кровь, ошмётки броников, гильзы и земля развороченная.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_83">
		<text>Сил больше нет. Уже сколько недель мы тут, и с каждой атакой монстров всё хуже. Их больше и больше... зла уже на них не хватает, не то что патронов. У меня двое друзей из-за них погибло, так голыми руками этих гадов и рвал бы... Или это какие-то из них так на мозг капают? Но все равно - порешим их всех, рано или поздно. Больно ненависти много накопилось.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_84">
		<text>Как-то на базе после одного рейда вдруг слышим - сигналят наши отсюда, с Агропрома: «SOS! Помогайте, нас валят!..». И в рацию - стрельба, крики, рёв, всё такое... Ну, мы быстренько отреагировали: через две минуты уже отряд человек в двадцать бежал на подмогу. Прибываем на место, а тут ни души. Тишина и покой. Идиллия, мля. Только с земли чей-то оброненный фонарик светит. Утром начали по следам искать, а они в подземелья под НИИ ведут. Внутрь мы уже не пошли. Ну и парней, конечно, больше не видели...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_85">
		<text>Не тереби душу своими долбаными вопросами, и так тошно!.. Мы тут друзей теряем, считай, каждую ночь. Одни гибнут, другие пропадают без вести, и ни ответа ни привета. Как? Да вот так. Бывает, утром сменяешь блокпост, а там ни души, только костерок догорает. И тишина. До того жутко становится - не передать. Так что иди, потрахай мозг кому-то не из «Долга», а то нашим парням и без того тяжко.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_86">
		<text>Тут кругом наши блокпосты. Монстров ударно бьем. Лезут, проклятые, из-под земли. Пытаются каждую ночь наружу прорваться, так прут таким колхозом, что можно не целясь стрелять! А мы их, значит, останавливаем на полпути. Откуда появились? А чёрт их знает... </text>
	</string>
	<string id="dm_about_87">
		<text>Мутанты из подземелий «Агропрома» здесь лезут. Видать, когда наши пытались подорвать подземелья, обвалились тоннели в норы монстров, через которые они постоянно прут. Немеряно уже положили... А ты, случаем, не из «Свободы»? Физия мне твоя очень одного кадра напоминает. Нет? Ну ладно, смотри у меня!..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_88">
		<text>Впервые на Агропроме, что ли? Тогда слушай. Мы базируемся в комплексе бывшего НИИ. На старом заводе сталкеры-нейтралы засели. С севера иногда зомби янтарские вылазят, из подземелий монстры прут. Дальше на востоке - Свалка, на юге Болота начинаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_89">
		<text>База у нас тут основательная. Тир, зверинец, бар «Мирный атом» - всё, что нужно настоящему мужику. При этом мы тебе не какие-нибудь - дисциплина у нас железная!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_90">
		<text>«Агропром» - это бывший научно-исследовательский институт. Как Зона появилась, тут, понятное дело, никаких исследований больше не ведут. Зато на месте НИИ есть наша база. Сражаемся с порождениями Зоны; держим, так сказать, рубежи обороны от монстров, которые из подземки валят... между прочим, спасая других сталкерів от встречи с ними. Иногда - ценой собственной жизни. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_91">
		<text>Знаешь, раньше тут проще было. Монстры были - мы их отстреливали. А с недавнего времени офигеть как хреново стало. Каждую ночь десятки тварей на наши пули натыкаются. Ну так и пацанов наших гибнуть стало не в пример больше. И чем больше мы их валим, тем больше их в следующий раз вылазит.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_92">
		<text>Здесь мы монстров щемим, которые пытаются на поверхность пробраться. Мы - это «Долг». Так что на разговоры времени и сил особо нет. Если хочешь, дуй вон на базу нейтралов на заброшенном заводе, там полегче. А если помочь хочешь, так всегда рады будем принять опытного бойца. Наш командир хорошо заплатит, если поможешь «Долгу». </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Мужик, ты всегда такой, любопытный шибко? Всё допытываешься, а почему мы против Зоны, а зачем то, зачем это? Да по кочану и затем! Это святая война: или мы их, или они нас! Тут не может быть других вариантов. С Зоной не договоришься. Так что ты или с нами, или против нас.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Фигурки из папье-маше леплю от нефиг делать, разве не видно? Щас стемнеет, краску подвезут - красить буду... Война здесь, парниша. Самая настоящая. Вот ещё малёхо поднажмем и додавим этих мутантов, тварей мерзких. Должны же они когда-то закончиться?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Я сражаюсь с Зоной. Почему? Ну вот ты, когда к тебе домой припрется какой-нибудь урод, займет угол и начнет постепенно выживать тебя и твою семью - что ты будешь делать в такой ситуации? Думаю, возьмешь за шкирку и выбросишь на улицу, правильно? Вот и «Долг» примерно тем же занимается. Наша цель - загнать Зону туда, откуда она появилась. И самое действенное средство в этой ситуации - война. Другого способа пока не придумали.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Я воюю с тем, что мешает всем нам спокойно жить. Задача каждого сталкера, я считаю - это уничтожать проявления Зоны. А как же с этой стервой не бороться? Если язву не лечить, она ведь всё тело больным сделает. Расползётся, то есть, по всей планете. Вот и представь, каково тебе будет детишек в таких условиях растить?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Зона, молодой, - это зло. Зло, которое нависло над нашей планетой. Только, как всегда, понятно это далеко не всем. Вот эти не все, и я в том числе, собрались в «Долге», чтобы не дать злу распространяться. Ты ж видишь, сколько их здесь: каждый день пачками валим! А не сражайся мы с ними, так попёрла бы уже вся эта шушера за пределы Зоны дальше. Так что мы, молодой, реально надежда человечества. И я, честно говоря, не понимаю, почему другие не секут таких простых вещей.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Выполняю свой долг перед человечеством. И это не просто высокие слова, это на самом деле так. От кого спасаю? От Зоны и её порождений. Мы обязаны уничтожить этот рассадник зла и заразы, пока он не уничтожил нас.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Сражаюсь вместе со своими товарищами против мутантов - в последнее время этой погани много из подземки прёт. Иногда ещё от Янтаря зомби в нашу сторону лезут, с этими тоже приходится разбираться. Так что если мечтаешь вступить в самый боевой и дружный клан, вступай в «Долг». Не ошибёшься.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Да вот соображаю, какую бы тварь новую для зверинца Инквизитора притащить? Есть у нас на базе такой зоопарк из представителей местной живности. Вот бы туда контролёра посадить! Только, боюсь, даже если словить, он из нас всех там зомбей понаделает.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Недавно в «Долг» вступил, никак не нарадуюсь. Ребята тут настоящие! И дисциплина на высоте - всегда знаешь, что делать и кто командует.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Я тут человек новый, пытаюсь в ситуацию въехать. До этого сам по Зоне бродил, а теперь учусь думать о тех, чью спину прикрывать буду и с кем против Зоны стоять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Делаю то, что прикажут. У нас, как у военных - старший командир, младшие командиры, рядовые. Всё четко, всё понятно. Дали приказ - не думай, делай. Тогда, может, жить останешься.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Бьюсь с этими гадами, монстрами. Утомили их ночные атаки, конечно. Но это ерунда! Скоро мы их одолеем, и конец Зоне. Найдем её сердце и уничтожим к чёртовой бабушке!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>У меня тут в «Долге» друзей много. Вот и я вступил. Долго решался - несколько месяцев, наверное. А сейчас вспоминаю те свои переживания, думаю - ну и дурак же я был! Тут здорово и намного надёжнее, чем самому по Зоне шариться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ничего хорошего. С каждым днем всё хуже и хуже. Особенно после Большого выброса. Забудоражило Зону, она стала беспощадней к людям. Особенно это по монстрам заметно: их теперь больше, и все злее, что ли... Да ещё группировки сталкерів начали войну с друг с другом. Что ещё... А, вот. Несколько наших отрядов уже двинули в глубь Зоны: говорят, в том направлении открылись проходы к новым территориям. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Зона - она всегда разная. Всё время что-то новое, только порядка никакого нет. Давно пора «Долгу» этим заняться. А то ведь как как выбросом карту Зоны перекроило, так сразу начались эти тёрки и стычки, кому и что должно принадлежать. А мы бы взяли под контроль новые территории и организовали к ним равный доступ для всех... ну, может кроме «Свободы». </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Говорят, новых тварей видели - болотных. На кровососов смахивают, только ещё хуже. Всё по зарослям шастает, высматривает, а потом - бац! - и всё, в когтях у неё уже чей-то труп... жуть. Хуже всего, что раньше их только на болотах видели, а сейчас вроде и к нам зачастили. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Слышал, что многие аномалии и артефакты перестали быть видимыми. Наверное, это из-за выбросов - уж больно сильно они накачивают Зону энергией. Так что будь осторожен: теперь так просто не побегаешь, детектор сейчас - вопрос жизни и смерти. А толковые артефакты можно найти только с продвинутыми детекторами, так что мотай на ус. Удачи. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_79">
		<text>Здоров був, дядько!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_80">
		<text>Здоров був, братан!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_81">
		<text>Гутен таг! Ніхт шиссен, чувак - навколо свої.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_82">
		<text>Що спитати хочеш, сталкере?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_83">
		<text>Підказати що?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_84">
		<text>Привіт поважній особі!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_85">
		<text>Чим можу допомогти?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_86">
		<text>Уперше в Темній Долині? Тоді давай на базу «Волі»! Там весело - узяти хоча б гризню Механіка з Ашотом.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_87">
		<text>Привіт, братишка!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_88">
		<text>Ласкаво просимо!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_89">
		<text>Ласкаво просимо до вільних сталкерів!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_93">
		<text>Це найкраще місце в Зоні! Тут база «Волі» і цим усе сказано. І плювати на мутантів та аномалії: п'яному й «Воронка» не страшніша за горобця. А вже наливають тут від душі - одне слово, душевний клан!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_94">
		<text>Темна Долина - місце для вільних сталкерів Зони. Тут тобі ніхто не буде промивати мозки казками про долг та статутні відносини. На території кинутого заводу база найкращого в Зоні клану і в тебе є реальний шанс влитися до нього, чувак! У нас тут одна із ключових позицій. На заході Смітник, на півдні Кордон, на півночі - військові склади.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_95">
		<text>Головна визначна пам'ятка Темної Долини - база «Волі». Знайдеш її легко: примітний такий заводський комплекс. Ніхто тобі так не полагодить ствол або броню, як дядько Яр. В Ашота в магазині за цілком нормальні гроші зможеш прибарахлитися як слід. А вже якщо зайдеш до «Ковтка волі», то наковтаєшся  по вінця, я тобі обіцяю. Там тебе і пригріють, і нагодують, а то ще й роботу яку підкинуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_96">
		<text>Та в нас тут останнім часом суцільне лихо: хтось наших хлопців кладе пачками. Чув, напевно? То всіх, хто не має зараз серйозних справ, у терміновому порядку до Долини і скликали. Намагаємося обчислити тих пацюків, які наших валять і заразом усі проходи під контроль взяли. Доводиться весь час бути напоготові. Отаке.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_97">
		<text>У Долині повно старих кинутих заводів... кажуть, під землею навіть якісь лабораторії наукові є. Закинуті теж, звісно. Ну, про підземелля не знаю, а нагорі на одному з заводів маємо свою базу. Заходь якось до нашого бара, не пошкодуєш.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_98">
		<text>Про Темну Долину? А шо про неї розказувати? Та й не вмію я. Краще спитайся в Ашота або Ганжі, вони тобі все детально намалюють. Це торговця та бармена в нас на базі так кличуть, якщо ти не в курсі.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_99">
		<text>Сама Темна Долина нічим особливо не примітна. Є монстри, є й аномалії, і артефакти зрідка трапляються, якщо шукати вмієш. А так - звичайне місце. Зате закинуті індустріальні будівлі нам виявилися дуже до речі під час закладання нашої бази. Суперова позиція!..</text>
	</string>
	<string id="dm_about_100">
		<text>Для починаючого сталкера гарне місце: поруч із Кордоном, аномалій небагато, монстрів теж не надлишок. Зате можна за достатнього везіння розжитися хабаром і отримати притулок у нас на базі. Й одразу, до речі, збути з рук знайдені арти. Головне - пробратися сюди через пости вояків, Смітник і при тому радіацією собі яйця не присмажити.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_101">
		<text>У Темній Долині новачки можуть освоїтися із професією сталкера і знайти свої перші артефакти, а серйозні ветерани - відпочити від глибокої Зони і набратися сил перед черговим ривком. І ті, й інші зависають у барі «Ковток волі». Крім того, на нашій базі можна підремонтувати своє спорядження та зайти до крамниці Ашота.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_102">
		<text>Для мене тут найголовніше місце - «Ковток волі». Кльовий бар! Ім'я в бармена теж підходяще - Ганжа. Січеш, до чого я? Там відтягнутися можна не гірше, ніж на Великій землі. Не знаю, шо тобі ще розказати: інше мене не дуже цікавить.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_103">
		<text>Технік на базі «Волі» дуже класний: з автомата тобі зенітку зробить! У нього руки - найцінніші артефакти на всі околиці, серйозно. Механік та ще торговець - просто золоті люди.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_104">
		<text>Та останнім часом негарне щось коїться. Хтось валить наших хлопців, по-чорному валить. Причому втиху. Прикинь: ми блокпостами усі стежки до Долини перекрили, а ні в біса не допомагає. Нападуть на якусь із наших груп, перестріляють і зникнуть до того, як ми встигнемо на допомогу вийти. Й усі без руля, хто ж то може бути. Уже на своїх починаємо думати через цю петрушку.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_105">
		<text>У Долині зараз неспокійно. Усі на нервах, кожна нова особа підозру викликає. Тут наші пости хтось із дивною нахабністю виносить. І поки не вдалося навіть довідатися, хто ж то взагалі. От і не довіряємо нікому, навіть своїм. Хлопці злі ходять: майже в кожного друг чи добрий приятель загинув.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_106">
		<text>А ти з якою метою випитуєш? А то нам якісь суки от уже котрий тиждень поспіль життя псують. Нападають на наші блокпости й патрулі, а як підмога прибуває, так їй самі трупи залишається ховати. І жодних зачіпок. Тепер от шукаємо, де в нас пацюк завівся.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_174">
		<text>Нічого доброго тут зараз не діється. Вбивають хлопців із «Волі», а хто - незрозуміло. Причому дуже грамотно діють, падлюки: наче знають, де зараз найслабкіше місце. Скільки ми людей уже втратили - страшно рахувати. А вдіяти нічого не можемо. Сидимо вже і чекаємо - коли? А тільки розслабимося - так по рації з якого-небудь поста сигнали «Допоможіть, нас атакують!». Прибігаємо на місце - самі трупи. Й усі до одного - наші.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_175">
		<text>Здається мені, «кріт» серед нас завівся. Хтось зливає ворогам інформацію, а ті вже знають, як нею скористатися. Нападуть нишком, покладуть наших - і все, шукай вітру... Ані слідів, ані якихось інших зачіпок. Клан уже серйозно порвали. Ми б уже давно військові склади під себе підтягли... хоча це тобі не важливо... Ох, і відірвуся ж я над тією падлою, коли вона нам до рук трапить! За всіх загиблих друзів душу свою заспокою! Лише б довідатися, хто то є!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_176">
		<text>Якщо ти про «взагалі», то тут - як і скрізь у Зоні. Хабар шукаємо, воюємо, гинемо, однак при тому плани на майбутнє якісь маємо... А якщо ти про конкретні події, то, знаєш, у нас не все слава Богу. Ми тому із чужинцями типу тебе зараз не дуже хочемо бесіди вести.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Усе, що може робити справжній сталкер: хабар шукаю, мутантів стріляю, із хлопцями можу гульнути на базі, коли є пеньонзи. Іще товаришів ховаю... коли лишається, що ховати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Чекаю тут на одного виродка. Знайшли хабар із ним разом, а як пішли назад, трафили на зграю псевдособак. Я відстрілюватися почав і навіть не помітив, як той виродок із моїм рюкзаком чухнув. Самого мене залишив, ще й хабар прихопив, прикинь? Я насилу відбився. От хочу тепер борг повернути. Він по-любому тут має пройти...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Давно хотів до «Волі» вступити, та ноги до Темної Долини оце вперше принесли. Але зараз ти бачиш перед собою повноправного члена клану. От тільки підколок щодо члена не треба, еге? Ні, це в мене не болюче місце: просто дістали вже масні жарти, їх тут якось із перебором.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>На цей момент - із тобою розмовляю. Чи ти про що запитуєш?.. Я - сталкер. Якщо тобі відомо, що роблять сталкери, - значить, знаєш, що я роблю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Розумієш, яке діло... Живу я тут! І працюю за сумісництвом. Сталкером. У нас тут база, чувак. Якщо чув, «Воля» наш клан називається. Темна Долина - наша територія. Як думаєш, що людина з «Волі» робить на території «Волі»? </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Є така робота - артефакти з аномалій тягати. Ото нею і займаюся, як уже можу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Намагаюся з одним собакою зустрітися. І нема чого сміятися! Знаєш, яка це сволота хитра? Ночами підкрадається до табору і виє, сволота. Пальнеш - вона відбіжить, обійде з іншоого боку і знову за своє. Місяць уже не дає спати, с-сволота! Знайду її лігвище - голими руками задушу!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Із хлопцями охороняємо територію на випадок раптового нападу. Знаєш, мабуть, уже, що тут на наші патрулі та блокпости хтось нападає? Ех, шкода мужиків: справжні були сталкери, земля пухом...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Ну, направду в Зоні не так уже й багато занять. Шукати хабар, воювати, досліджувати тутешні таємниці, а потім забезпечити для всіх рівний доступ до них. Оцим мені й доводиться займатися постійно. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Чув про такий артефакт, як «Медуза»? Є в мене задача знайти це чудо. Мені Ашот за нього відвалить добрячий шмаи грошей, якщо принесу. Тож не заважай: я поки мізкую, куди б рвонути на його пошуки.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>А «Воля» теж Зону досліджує - ти в курсі? Ми, звісно, не вчені, але теж намагаємося зрозуміти, звідки, як то кажуть, ноги ростуть. Це ж який дарунок людству - усі ці аномалії, артефакти, викиди... До чого то я? Ти ж запитував, що я тут роблю. Так от, дані я для досліджень збираю. Виміри радіаційного тла, температура, вологість, наявність монстрів та аномалій... Добре, якщо в тебе немає більше питань - тоді, із твого дозволу, продовжу працювати.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Узагалі тут наша база розташована, якщо ти не помітив. І вся моя діяльність прямо пов'язана із цим фактом. Тобто якщо навіть я шарюся без діла, насправді я роблю як мінімум дві корисних справи: створюю ефект масовості і відновлюю сили одного з бійців клану, тобто відпочиваю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Як би пафосно воно не звучало, у Зоні я шукав сталкерської романтики. У Темній Долині я цю романтику знайшов. А дала мені її «Воля».</text>
	</string>
	<string id="dm_about_107">
		<text>У Долині основна влада - «Воля». Щоправда, останнім часом хтось їх серйозно дрючить. Нападуть на блокпост, переб'ють усіх бійців і так само швидко звалять, суки. І ніхто не знає, що то за сволота і як їм вдається крізь патрулі «Волі» непомітно шустати. Я от думав вступити до клану, але із такими справами вирішив перечекати поки, а то ще подохнеш нізащо.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_108">
		<text>Таке ж місце, як і будь-яке інше - ані гірше, ані краще. Аномалії, монстри, радіація, напівзруйновані будівлі: ферми там, заводи всякі... Єдина відмінність від інших місць - база «Волі». Хлопці там нормальні, спілкуватися можна. Правда, останнім часом трохи на взводі: проблеми в них досить серйозні.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_109">
		<text>Донедавна Темна Долина була одним із найприємніших місць у Зоні, якщо тут взагалі можна застосувати слово «приємний». Небезпек було не більше, ніж деінде, зате артефактів середньої паршивості на всіх вистачало, а головне, ані бандитів, ані вояків, ані Випалювачів Мізків та іншого лайна не було. Однак зараз тут хтось почав добряче псувати настрій «волівцям», тому усе стало не так тихо, як зазвичай. Можна випадково нарватися на кулю, призначену для когось з емблемою «Волі».</text>
	</string>
	<string id="dm_about_110">
		<text>Темна Долина знаходиться осторонь від основних шляхів углиб Зони: звідси можна потрапити хіба на Кордон або Смітник. Тут нема такого нездорового движняка, як в інших місцях, от «Воля» собі й облюбувала затишне містечко під базу. Думаю, про цей клан тобі розповідати не треба.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_111">
		<text>Для нейтрала це одне з кращих місць у Зоні: тут ані армії, ані бандитів, ані серйозних мутантів. Збирай собі хабар та огинай аномалії. Так би мовити, спокійна чоловіча робота.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_112">
		<text>Бував я й не в таких лагідних місцях, як Темна Долина. Що тут може бути? Псевдособаки та аномалії - ото й усі жахи. Ти от по Зоні побурлакуй з моє, сам побачиш, що тут іще все мирно! От коли тобі до мозку контролер залізе або з нізвідки кровосос вискочить - оце так, одразу відчуєш смак до життя та в памперс накладеш зі страху! Хоча й це теж не найстрашніше. Чував я про Випалювач Мізків, так оце справді серйозно: ані тобі побачити його, ані пощупати, ані пристрілити. А він свою мерзенну справу у голові твоїй провертає...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_113">
		<text>«Волівці» хоч і контролюють тут усе, але не наводять таких порядків, як бандюгани на Смітнику. По Темній Долині можеш вільно ходити, артефакти збирати, а данину нікому платити не треба. Як на мене, то це взагалі найкраще місце в Зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_114">
		<text>Тобі про нього краще народ із «Волі» розкаже. Чеши до них на базу і розпитай. Я сам тут недавно і ходжу в основному тими самими маршрутами. Знаю лише дорогу від Смітника до бази «Волі», а звідтіля - до ферми на півдні.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_115">
		<text>Перші кілька тижнів видається, що кращого місця в Зоні немає. Відносно безпечно, нормальні хлопці з «Волі», з якими і покорішатися можна, і поторгувати по-чесному. А проходить якийсь час - нудьга заїдає. Темна Долина обік основних шляхів, тому й не відбувається тут нічого цікавого. Так, добре відпочивати, рани зализувати та перед черговим виходом сил набиратися, а постійне життя тут... розслаблює, чи що? Краще вже на захід махнути, через Смітник. Чи, може, на Кордон - військовим нерви порозчісувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_116">
		<text>Тут, якщо в тебе все нормально зі здоров'ям та сірою речовиною, можна завжди непогано заробити на завданнях від «Волі» або просто на зборі хабара. У «волівців» немає ані общака, як у бандюків, ані каси взаємодопомоги, як у «Долгє». В нас кожному за здібностями: що знайшов, те й твоє. Лише добровільні внески - на свята всякі, на день народження командира.... А як щось не сподобалося, завжди можна злиняти на південь, до Кордону або якщо раптом вирішиш кишені перед бандюками вивернути - то на захід. Там Смітник.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_117">
		<text>Якщо в тебе нема бажання справу із контролерами та кровососами мати, то Темна Долина - саме те місце. З монстрів - кабани, плоті, собаки, та й усе. Аномалії? А що аномалії, де їх немає в Зоні? Їх обійти можна - головне, очі вчасно роззути!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Я сюди прийшов арти збирати, а тут, виявляється, база «Волі». Ну, я давно цим хлопцям симпатизував. От, хочу вступити до угруповання. Тільки вони через напади на їхні пости зараз нікого не приймають. Сидять злющі, кожного чи не через рентген проглядають. Коротше, серйозно стурбовані. Тож поки із вступом доведеться почекати...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Прийшов вливатися до лав «Волі»: їм зараз люди потрібні. Але до кожної кандидатури вони дуже уважно підходять - кажуть, зрадництва побоюються.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Хабар шукаю. Місце тут одне із найбезпечніших: ані тобі грабіжницьких поборів, як на Смітнику, ані юрб мутантів, як на Агропромі, ані продажних військових. А вже аномалії та рідкі монстри - це явище терпиме. Порівняно з іншими місцями, звісно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Полюю на мутантів. За органи деяких з них торговці та вчені грубі гроші платять. Не віриш? Сходи сам, поспитайся в тих та в інших.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Я тут як удома. Ми з хлопцями щось на кшталт свого табору зорганізували, тепер відпочиваємо між ходками. А що? Місце більш-менш пристойне, жити можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Утік сюди від напряга інших місць Зони. На складах та Кордоні військові щемлять нашого брата сталкера, на Смітнику бандити хазяйнують, на Агропромі «Долг» мізки полоще щодо війни проти всіх, хто не з ними. А тутай повна воля, рівність та братерство! Це якраз для мене.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_87">
		<text>Від своєї компанії відбився. На Смітнику із бандитами зустрівся - не хотіли ми їм башляти, - то така стрілянина почалася! Ми бандюків здорово порвали, однак потім їм підкріплення підійшло і довелося швиденько давати ногам моці. Я ломанувся на схід. Врешті опинився тут, у Темній Долині. Назад повертатися через Смітник не ризикую. Добре, як ще хто із моїх сюди добереться - тоді й обмізкуємо, як діяти далі.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_88">
		<text>Я в Зоні недавно. Був лише на Кордоні та Смітнику, тепер от до Долини потрапив. Вивчаю, що тут і як. Одночасно, може, хабар який цінний знайду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_89">
		<text>Мені сказали, що в Темній Долині можна багато гарного хабара знайти і відразу ж збути його торговцеві на базі «Волі». Уже скільки я тут, а путнього поки мало знайшов. Може, не там шукаю, може - талану немає, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_90">
		<text>Бачив у магазині Ашота гарний бронежилет, і зовсім трохи грошей на нього не вистачає! Вирішив позбирати тут поблизу хабар - я вважаю, людина із головою на плечах його завжди знайти зможе. Однак хоч трохи, однак постійно не вистачає. То за патрони та медикаменти віддам, то в «Ковтку волі» надто сильно погуляю.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Після викиду що не візьми - усе новина. Майже зовсім не залишилося звичних і безпечних стежок, от і доводитися заново з'ясовувати, куди і як можна дістатися. Зате відкрився доступ до нових територій... хтозна, які там можна знайти таємниці? Балакають, у глибині Зони відкрився доступ до якогось містечка, про яке багато років нічого чутно не було. Наш головний як отримав цю звістку, одразу великий загін спорядив. А коли почув, що й «Долг» у той самий бік вийшов, і взагалі наказав без зупинок іти. Якщо в нас усе вийде як задумано, отоді буде що нового розказати. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Кажуть, що викиди, котрі останнім часом трясуть Зону, спровокувала група сталкерів. Уявляєш, вони начебто б змогли через Випалювач Мізків пройти прямо до центру Зони! Через Випалювач! І не лише туди пройшли, але й назад якось вибралися! Цікаво, чому відразу після цього викиди один за іншим почали бити? Може, це їм Зона помщається, а в нас друзки летять? </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Аномалії стали ще більш смертоносні. Тепер це не просто невеликі утворення, а великі такі шматки території шкідливого впливу. Із болтом нині ніяк не пройти - щоб вижити серед радіації та тих отруйних випарів, доводиться некислий захист натягувати. Будь обережний, зрозумів? </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_90">
		<text>Бійся зомбі з боку заводу - їх там неміряно!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_91">
		<text>Мужик, ну ти реально на зомбака схожий. Ледве не стрельнув по тобі!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_92">
		<text>Вітаю на Янтарі, ласкаво просимо до нашого Дзинтарс! Це ми так між собою його називаємо. Гумор, еге.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_93">
		<text>Янтарний привіт побратимові по зброї!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_94">
		<text>Правильною дорогою йдеш, сталкере! Нам тут допомога придасться.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_95">
		<text>Здоров був, мужик!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_118">
		<text>Головне, хлопче, не лізь на завод: звідти ніхто ще сам не повертався. Дурне це місце. Як підходиш до нього, уже голова погано працювати починає. А вже що там всередині коїться, лише Зоні відомо.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_119">
		<text>О, чувак! Це страшне місце. Із заводу зомбі юрбами лізуть, а ми їх відстрілюємо. Усі, хто намагався на сам завод проникнути і довідатися, у чому ж річ, там і лишалися. Я сам якось пробував підійти ближче: сунувся трохи далі, ніж зазвичай, і відчуваю - мізки потекли. Якісь шуми в голові, качає, тіло терпне... Ледь не всрався, точно тобі кажу! Ломанувся назад, але ці шуми у вухах ще півдня було чути. Так і уявляю трупи тих, хто далі мене зайти наважився...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_120">
		<text>Раніш озеро було, Янтар називалося. Тепер тут лише калюжа смердючої гидоти і табір учених на березі. Вони там у своїх бункерах усякі дослідження проводять, в експедиції, бувають, ходять. І нам іноді таку-сяку роботу підкинуть. Ще, як повезе, артефакт можна знайти в околицях або із зомбі якийсь ствол зняти. Цих мазунчиків кругом до біса й усі зі старого заводу лізуть. У чому паскудство: вони сюди можуть підійти, а нам туди - дуля з маком, не сунешся. Мозок так дрочитися починає, що й дивитися на цей завод страшно. Усі, хто сміливий, давно пропали з кінцями. Лишилися ті, хто обережний та нецікавий.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_121">
		<text>Незрозуміло тут усе. Ми із приятелем якось на завод сунулися: це одне з небагатьох місць у Зоні, де ніхто ще не длубався. Думали, притягнемо щось цінне. Тільки підійшли до воріт, а в мене перед очима все й попливло. У вухах гул, якийсь шепіт, потім галюни пішли. Друзяка мій мене врятував - він другим йшов. Як побачив, що зі мною не все в порядку - мене за комір і бігом звідти. Як поверталися, то наші ледве не пристрелили: думали, зомбі йдуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_122">
		<text>На березі висохлого озера - табір учених. Сталкери на постах із зомбі воюють, а тих там - як бруду! На старому заводі взагалі снорк знає що таке коїться. Підходиш близько - макітра дурна стає: голоси всередині черепа, шум, руки-ноги ватяні. Навіть яйцеголові не знають, що воно таке і до чого.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_123">
		<text>Ми це місце як жарт Дзинтарсом називаємо - це ж у перекладі якраз Янтар. Тільки тут не балтійський берег і не парфумерія, тут, навпаки, багато чого шкідливого для здоров'я та неприємного для носа: брудна калюжа на місці озера, радіація, зомбі... таке. А на старому заводі ще й голову загубиш, якщо спробуєш сунутися.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_124">
		<text>Найнебезпечніше місце тут - завод. Якесь незрозуміле випромінювання на його території діє. Усі, хто туди намагалися проникнути, потім дивовижні речі розповідали про гул та шепіт у голові. Реально з глузду багато хто з'їхав, а ті, хто наважився всередину залізти, взагалі більше не поверталися.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_125">
		<text>Ми тут корішуєм з ученими. Охороняємо їх від зомбі, котрі із закинутого заводу пруть, а вчені нам медикаментами допомагають та устаткуванням, а іноді й завдання підкинуть. На сам завод рідко хто заходить: там довго не втримаєш, якась хвиля в мізки б'є сильніш за горілку. Але ті, кому вдалося у тихі періоди пробратися і повернутися живим, такі ласі шматки притягали, що йой.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_126">
		<text>На заводі напевно щось вартісне є, за що вчені на чолі із Сахаровим купу бабла відвалять. Тільки б дістатися туди! Щоправда, поки це майже нікому не вдавалося. Або зомбі завалять на підступах, або... Там щось незрозуміле із головою діятися починає. Галюни ковбасять, зір пропадає і все таке. Якщо вчасно не вибратися - вважай, усе, пропав. У мене так уже кілька приятелів загинуло. Хотіли таємницю заводу розгадати, ну й розгадали на свою голову...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_127">
		<text>Давно? Ще до першої аварії тут озеро було. Так і називалося - Янтар. Коли завод будували, щось там порушили під землею, майже уся вода і пішла, лишилася тільки смердюча калюжа. Тепер на її березі табір учених, а трохи вище - той самий завод. Зараз від нього нічого гарного теж чекати не доводиться: тільки підійдеш, голову починає клинити страшно, думки плутаються - повний пипоть! Зараз туди хіба самогубці сунуться, а іншим залишається на далеких підходах зомбованих сталкерів відстрелювати та вченим допомагати.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_128">
		<text>На Янтарі вчені проводять свої дослідження Зони. Тут є місцева визначна пам'ятка - завод. Багато людей на ньому пропало, ніхто не зміг випромінюванню протистояти. Піде туди людина, а повернутися не повертається. Що воно таке, чому - ніхто відповісти не може.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_129">
		<text>Тут у нас база вчених та укріплені пости сталкерів. Від зомбі не продихнути, от і стріляємо. На південь звідси - Агропром, там «Долг» свою війну з мутантами веде. На півночі - Рудий ліс. Що в ньому, ніхто не знає: поки ніхто звідтіль не повертався.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_91">
		<text>Ученим допомагаю дослідження проводити. Не прямо, звісно. Ми з товаришами від зомбі їх охороняємо, експедиції супроводжуємо, за завданням Сахарова артефакти різні приносимо - органи мутантів там, іншу лабуду. А вони досліджують випромінювання, що на заводі діє та людям мізки плавить. Як тільки знайдуть спосіб його проходити, та нам скажуть, усі на завод і кинуться хабар шукати. От побачиш.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_92">
		<text>Чекаю, коли яйцеголові знайдуть спосіб боротьби із випромінюванням, щоб на завод пройти. А то не пускає. Як не пускає? Ну, спробуєш запертися трохи ближче, довідаєшся. У голові така каша починається, що не згадаєш, як тебе звуть і за яку сторону ствол хапати. Багато хто так і пішов з кінцями.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_93">
		<text>Підрядився вченим допомагати. В основному доводиться атаки зомбі стримувати. А вчені матеріально підтримують: бинтами забезпечують, ліками, патронами, вряди-годи спорядженням. У принципі тут непогано. Головне - не перти на рожен.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Мені один старий сталкер карту схронів у цій місцевості продав. Я всі координати запам'ятав, а карту спалив - це я тобі так кажу, про всяк випадок, якщо раптом коцнути мене захочеш. Еге, тож усе зійшлося. Ті схованки, що зовні заводу були, я вже усі підчистив. Однак самий сок на заводі знаходиться. Як тільки Сахаров зі своєю бригадою випромінювання поборкають, одразу ж туди ломанусь. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>У мене завдання Сахарова. Потрібно зняти деякі показання, а асистентів не вистачає. От і залучає сталкерів за окрему плату.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Тут десь мій гарний армійський приятель тусує, я від знайомого торгаша довідався. От і прийшов його розшукати. Як знайдемося, будемо далі удвох сталкерити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Ех, стомився я із Зони хабар тягати, із тваринами та бандюганами за місце під сонцем битися. Ось перепочинок невеликий собі влаштував. Валю зомбаків, а вчені башляють за охорону! Іще десь із місяць так полінькую, а потім, гляди, знову рвону тудт, де не так безпечно, зате хабара більше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Після викиду вирішив Зоною пройтися, озирнутися, що нового. Носило мене від Боліт майже до самого Випалювача. Багато побачив. А потім сюди зайшов, потрібно було хабар скинути. Із хлопцями нормальними познайомився, здружився. Тепер разом воюємо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Рани зализую після останнього бою. Тут недавно така хвиля зомбі ломанулася на нас - ледве відбилися. Були б вони живими людьми, хріново б нам велося. А так ідуть як ляльки, жодної тактики, хоча багато - до біса багато! Насилу всіх перестріляли, а мене дурною кулею таки зачепило. Та так, нічого страшного. Кістки цілі, а м'ясо - воно наросте.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Хочу на завод забратися, але поки стрімаюся. З одного боку, страшно, а з іншого - надто вже охота довідатися, що там таке. Рано чи пізно хтось же має таємницю розгадати і банк зірвати. То чому не я?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>На добрий ствол бабло збираю. Для цього працюю на вчених, зомбі близько до їхнього табору не підпускаю. А як мантусів підніму, волину візьму, та й відправлюся далі Зоною.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Я сюди з Агропрома потрапив. Там якийсь час у клані Ореста воював. А потім потягнуло на пригоди. Хочу от до Рудого лісу рушити, але шляху туди немає - усе цей Мізковипалювач на заводі. Підійти близько не можна - одразу «вести» починає.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Я «Долгу» допомагав на Агропромі мутантів бити. А тут з Янтарю зомбаки почали валити. Організували ударну групу, я теж напросився. Дійшли сюди, дорогою зачистили місцевість, і «долговці» назад повернулися. А я тут залишився: вподобав у вчених непоганий захисний костюм, вирішив заробити та купити собі. Річ у господарстві така вже корисна...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Не хочу, не хочу більше вас чути!.. А?! Що?! Уф-ф-ф... Ні, хлопче, це я не тобі. Вибач. Це в мене дах трохи «протікає». Недавно з дурної голови ломанувся на завод - перевірити, чи все там так, як розповідають. От, м-мать, перевірив... Ледь не здурів. Добре, хлопці знайомі витягли. Зараз із тобою розмовляю, а в голові й далі якісь голоси шепочуть... Та заткніть ви вже пельку!.. Вибач, це я знову не тобі.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Нещодавно група якихось сталкерів, кажуть, до центру Зони намагалася пробитися. Хто впевнений, що дійшли, хто думає, що загинули. Однак усі цей похід із викидом останнім пов'язують. А що, як ті сталкери Виконавець Бажань знайшли і загадали щось таке?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Чув? Ціле угруповання у Зоні пропало. Ну, про «Моноліт» знаєш? Отож, ці диваки раніше Зону від інших охороняли, а перед викидом до центру кинулися всім кланом. І пропали. А днями з боку Випалювача якісь дуже агресивні сталкери поперли, на всіх нападали, і в переговори зовсім не вступали. Сам знаю, бачив краєм ока біля військових складів. І от що думаю - може, це ті самі «монолитівці»? Надто вже в них форма схожа...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Усе змінилося після Великого викиду. Іншою Зона стала. Клани воюють, монстри з усіх щілин лізуть, нові території відкривають, а до старих проходи аномаліями закрито. Артефакти, знову ж таки, нові з'явилися... Що тобі сказати? Я, бувалий сталкер, зараз себе зеленим новачком відчуваю!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Чував я недавно, що вояків на складах викидом добряче порвало, тож вони тепер туляться до бази і носа назовні не витикають. Хлопці з «Волі» тепер дуже хочуть їх звідтіля турнути. Сил у військових малувато, а місце - одне з ключових. Ще теревенять, ніби «монолітівці» назад із центру Зони почали повертатися. А їх же ж вважали загиблими! От би зустрітися із ними та й розпитати, що так як там, у глибині.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Чував я, ніби за Янтарем з'явився прохід до Рудого лісу. Дивні легенди про нього ходять. Кажуть, цей ліс за один день став цілком рудим. Іще туманом його заволокло, причому не розсіюється цей туман ні вдень, ні вночі. Місце нібито дуже згубне, багато людей там пропало, а потім і стежки до нього пропали. Навіть не знаю, чи варто туди потикатися - як би не опинитися у повній дупі...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Стільки усього сталося! Я думав, Янтар на краю розвіданої сталкерами частини Зони. Але ні: як викид ударив, відкрилися стежки до Рудого лісу та загубленого міста Лиманська. Кілька наших рушили у той бік через завод, от тільки не знаю, чи вдалося їм пройти? Ще чув, що за Лиманськ воюють «Долг» та «Воля» - наймогутніші угруповання в Зоні. </text>
	</string>
	<string id="dm_intro_96">
		<text>А, знову Ви? У якій справі?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_97">
		<text>Я вас категорично вітаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_98">
		<text>Здрастуйте, молодий чоловіче!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_99">
		<text>Вітаю! Що хочете?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Хочете торгувати чи взяти завдання?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Напевно, Вас цікавить якась інформація? Що ж, я дам відповідь на усі Ваші питання, якщо зможу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Як твої справи, друзяко?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Вільним сталкерам від «Волі» - салют!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Здоров був, перекотиполе!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Цікався! По очах бачу - питання є.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_130">
		<text>Звідси йдуть шляхи до Випалювача, Рудого лісу, Лиманська і далі - що б там за ними не лежало. Отже, це ключове місце у Зоні. Ще тут є стара військова база, на ній до Великого викиду конкретно сиділи вояки, тільки зараз там щонайбільше осіб із двадцять залишилося. Якщо базу захопити, можна отримати контроль над навколишніми територіями. Треба тільки мальо-мальо допомогти військовим евакуюватися звідси. Ну, ти розумієш, про що я веду.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_131">
		<text>На північ, вважай, ходу немає: там Випалювач Мізків. Зате звідтіль останнім часом «монолітівці» пруть мов скажені. У розмови не вступають, просто намагаються тупо завалити всіх, кого зустрінуть. На південь повернеш - будеш у Темній Долині. Ну, а на захід - Рудий ліс, теж не найкраще місце у Зоні, хоча стріляють там не так багато, як тут. За ним недавно знайшли дорогу до Лиманська: це таке містечко маленьке, але стратегічно важливе. Там зараз іде справжня війна між «Долгом» та нашими хлопцями.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_132">
		<text>Тут раніше база військова була та армійські склади. Як викид вдарив, вояків сильно порвало. Ті, хто живий лишився, одразу весь свій гонор розгубили і від сталкерів на базі поховалися. Увесь час евакуаційний загін із викликають, тільки ніхто до них на допомогу так поки і не прилетів: чи сигнал глухне, чи ще щось. Аж шкода вояків цих: хоч і пацюки, але коли свої ж тебе полишають напризволяще... </text>
	</string>
	<string id="dm_about_133">
		<text>Довгий час на складах господарювали військові, але останній викид усе поміняв. Штормило так, що деяким вдалося вижити - в основному тим, хто на базі відсиджувався на той час. А хто на відкритій місцевості під його дію потрапив, загинули усі до одного. Звідки знаю? Добра розвідка, брат, й у «Волі» є! Тепер ми тут ситуацією кермуємо, та ще сталкери-одинаки зорганізувалися трохи, щоб стримувати напір тварин з боку Випалювача Мізків.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_134">
		<text>Ми коли сюди прийшли, тут хаос був! Військові кинули захищати Бар'єр і забарикадувалися у себе в таборі. Нічого не робили, лише сиділи мов та кістка в горлі. А Бар'єр не можна залишати без охорони. З того боку, брате, стільки погані пре, що, як не стримувати, за тиждень усе змете. От ми і намагаємося самостійно Бар'єр захищати. Добре б іще, якби сталкери нам допомогли: не для себе ж воюємо - заради всіх.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_135">
		<text>На пагорбі знаходиться колишня база військових. Сподіваюся, незабаром вона нашим табором стане. Поруч хутірець невеликий - так, два будиночки плюс хатинка на радіоактивному болоті. Ще в околицях є пара покинутих селищ і наші блокпости на шляху до Рудого лісу і Темної Долини. Іще? Іще сталкери взялися захищати Бар'єр і тепер разом стримують хвилі «монолітівців» та мутантів. Перший раз таке, щоб сталкери поєднувалися не через гроші, а от так, за ідею. Взагалі-то воно й правильно: інакше зараз ніяк не вижити. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_136">
		<text>Підеш на північ - потрапиш до Бар'єра. Там сталкери атаки тварюк відбивають - тих, що з боку Випалювача лізуть. Правіше Бар'єра є болото із такою характерною хатинкою на палях. Туди краще не лізти: рівень радіації зашкалює. Далі за болотом - військова база. Наш західний блокпост контролює підходи до Рудого лісу та Лиманська, а південний - до Темної Долини.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_137">
		<text>Зараз тут усе міняється. Оно скоро військові склади вже не військовими, а «волівськими» будуть. Наші блокпости та позиції сталкерів-одинаків контролюють ключові проходи. Узяти хоча б Бар'єр на півночі: він перекриває дорогу з центру Зони всім мутантам і монстрам. Там сталкери усе на себе взяли, інакше нам би тут велося тяжко. На заході вже наш блокпост - контролює шлях до Лиманська через Рудий ліс. Ще один, на півдні, убезпечує прохід до Темної Долини, де поки що наша основна база. В околицях шустають сталкери різної масті: їм після того, як ми військових притисли, гуляй - не хочу. А тут на кинутих хуторах артефактів та іншого добра можна вдосталь зібрати, я так думаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_138">
		<text>Як військові руку з пульсу прибрали, так сюди підтяглося безліч сталкерів. Сподіваються пройти через Випалювач Мізків... просто нереальні ідіоти! Я точно можу сказати, що пройти через нього неможливо. Усі, хто туди сунувся, більше не поверталися. Та ми з такими все одно цяцькатися не будемо. Мета «Волі» - винести військових та зорганізувати тут базу. Ми стримуємо Бар'єр, а інших і немає. Як не ми, то хто? І якщо база в нас буде під боком, буде простіше це робити. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_139">
		<text>Зараз можна побачити справжнє сталкерське братерство. Аж дивно. Найдосвідченіші прийшли до військових складів, усі шукають спосіб пройти Випалювач. У всіх настрій таке піднесений, у всіх бажання заповітне є, а то й не одне. Адже думають, що цього разу вони точно до центру Зони потраплять, до Виконавця Бажань дістануться! Недоумки, одне слово: розуму стачило живими до складів дістатися, а зрозуміти, що за Випалювачем одна смерть, мізків нема. Краще б реальними справами допомогли зайнятися - Бар'єр тримати, наприклад. Якщо він упаде, то всім пипоть... хіба лише Виконавець Бажань і зможе допомогти. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_140">
		<text>Ситуація міняється щохвилини. Із Випалювача хвилями йдуть то фанатики-«монолітівці», то мутанти. Іще ці дивні уривки радіопереговорів - аж дрижаки спиною. Зважаючи на все, під час викиду в цих місцях багато народу пропало, та тільки не загинули вони, а наче на рівному місці загубилися і вибратися не можуть. Аномалія, може, нова якась з'явилася, з якої вибратися неможливо? Ет, шкода мужиків, пропадуть же ж... але чим їм зарадити, не знаю. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Задачі в нас такі - тримати Бар'єр і видавити вояків з їхньої бази. Лідер у нас голова, сам би я не допер, що захищати Бар'єр простіше з бази під боком. Тому він і є головний у «Волі», а я пересічний сталкер. З іншого боку, ні через що голова не болить, та й чарку-другу хильнути завжди маю право.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Бар'єр тримаємо. Аби ж сил вистачило! Як після викиду військові його залишили, так за кілька днів стільки погані звідти наперло, що ми навіть у Темній Долині напряглися. Одразу після цього наш бос експедицію й організував. Так, і ще: через Бар'єр уперше прийшов «Моноліт». Ну, це угруповання, що зникло було. А я раніше думав, брешуть люде про нього. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Намагаюся знайти розвідувальний загін наших. Вони до викиду пішли у цьому напрямку, і з того часу їх більше не бачили. Ми періодично отримуємо від них по радіо уривки фраз, усе просять їх врятувати: продукти в них уже майже все... Дивна ситуація виходить: загін десь зовсім поруч, навіть вишку на базі військових бачать, але куди б не пішли, вперед ніяк не просуваються. Містика якась. Кільце, чорт забирай, Мебіуса! Усе мізкую, що ж тут можна зробити.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Ми з військовими вирішили помінятися втемну. Ми їм куль із гранатами за пазуху насиплемо, вони нам місце під базу. Вважаю, обмін чесний, рівноцінний. У міру можливостей, як то кажуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Коли воювати ні з ким не потрібно, хоча це рідко буває, зазвичай розслаблююся. Люблю, розумієш, байки та анекдоти біля багаття порозказувати, накотити чарку... таке. От закінчимо всі справи тут - і до Лиманська. Це ж нові території, сталкерами не виходжені. Там, може, і прохід до центру Зони є. «Моноліт» же звідтіль якось проходить?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Гуляю! Прєдаюсь ізлішествам! Хочу - вип'ю, хочу - над приятелями постібаюся. А то хто знає, що на мене чекає за хвилину, за годину, за день? Може, до аномалії втраплю або кулю зловлю. Поки живий, слід веселитися!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Та вирішив ото трохи погероїти. Зараз такий час у житті «Волі», що із бойовими заслугами запросто можна піднятися і заслужити місце в історії. Головне, героїти з головою, щоб не посмертно то все. За чужими спинами не ховатися, але й під кулі особливо не підставлятися.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Пішов добровольцем із Темної Долини сюди, щоб військових попресувати. І повоювати хоця, і на нові місця подивитися. А то вже скільки часу на одному місці сидів... остогидло там усе.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Виконую задачі, поставлені командиром. А ти думав, тільки в «Долгу» накази вміють виконувати? У нас теж дисципліна, коли  йдеться про серйозні речі. Це самі тільки дурні думають, що у «Волі» суціль наркомани та алкоголіки. Якщо б так насправді було, од нас би зараз і назви не лишилося.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>А що, всі пішли воювати, а я мов лох чи пацюк який?! Загальну справу робимо усе ж таки! Іноді й дурня поклеїти можна, але ж не на постій фигнею маятися. Зараз така ситуйовина у Зоні, що розслаблятися особливо не слід.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Воюю я. Проти кого? Проти всіх, хто нас скривдити намагається. Ми ж не збіговисько анархістів, як деякі вважають, у нас теж своя організація є, і досить серйозна. Тільки ми кирпу не гнемо, як військові чи «Долг». Хоч і живемо за принципом загальної волі та рівності, але, коли треба, із силами зберемося та яа-ак вломимо! Тож зараз ти бачиш справжню «Волю» в дії.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>У «Волі» зараз жарка пора. Тільки встигли прочухатися після нападів бандосів, тільки-но знайшли пацюка у своїх лавах, а тут Лиманськ за Рудим лісом нарисувався і військові свої позиції на складах почали здавати. От і вплуталися ми одразу в кілька справ одночасно... ну, поки що б'ємо ворога по всіх фронтах, тьху-тьху-тьху. Отак би й далі.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Після викиду Зону наче спучило. Десь у цьому квадраті до біса народу пропало. Таке відчуття, що вони знаходяться у просторовій клітці, з якої немає виходу: куди б вони не пішли, ніяк не можуть зрушити з місця. Взагалі багато хлопців трапило до таких кліток - оно, вилізь на горб, там у радіо добре чутно уривки прохань про допомогу. І обережний будь, сам до такої клітки не трапляй. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Через склади після викиду йде багато важливих шляхів до центру Зони: так уже склалося. Днями наші передові загони пройшли до Лиманська, про який раніше ніхто й не чув. Можливо, звідти теж можна буде трапити до інших місць, що до цього були не відомі. Я не втрачаю надії, що рано чи пізно хтось усе-таки розгадає таємницю Випалювача, і тоді відкриється шлях на північ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Нещодавно ми у своїх лавах стукача зловили. Він інформацію бандитам зливав, а ті наших пацанів штабелями холодними вкладали. І хто, ти думаєш, ним виявився? Комендант наш!.. А ти звідки знаєш? Уже розповідали? Ну от погодься, яка ж сука був: своїх під кулі підставляв! Шкода, не до моїх рук він трапив...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Чувак, незабаром уся Зона стане вільною! Ім'я нашого клану гримітиме скрізь! Ми й у Лиманську жару «долговцям» дамо, і тутешню базу до рук приберемо. А там, диви, і крізь Випалювач на північ підемо - «Моноліту» ж то якось вдалося. Не знаю, що вони там знайшли, але раз так усім у глотку тепер чіпляються - значить, є за що воювати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Брате, ми стоїмо на порозі великих змін! Незабаром військові склади та вся околиця будуть наші. Уже зараз наші блокпости контролять усі основні напрямки, а дай нам ще трошки часу, ми й базу військових освоїмо. Звідси ж пряма дорога на північ, до центру Зони! Розберемося із проблемою Випалювача Мізків і першими довідаємося, чи є насправді Виконавець Бажань, або то все так, туфта, вигадки казкарів.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Здоров, чужинцю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Здоров був, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Привіт, боєць!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_141">
		<text>Це остання обжита територія перед Випалювачем Мізків. Далі лізуть лише ті, кому карк зламати не страшно - і не повертаються. Навіть тут, на складах, повно кровожерливих тварюк та смертельних небезпек, а вже далі взагалі суціль непізнане починається. А ще недавно в Рудому лісі знайшли стежку до якихось нових територій. Містечко якесь невелике, чи що... Я брехати не буду, сам не ходив, але мужики так розповідали.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_142">
		<text>Якщо за порядком значимості, то справи такі: найбільший об'єкт в околицях - військова база. Її зараз «волівці» намагаються відбити у вояків, тих мало лишилося з часу останнього викиду. Ще є тут пара маленьких селищ. Нічого примітного, але хабар там можна знайти. Від тварин, які з боку Випалювача Мізків лізуть, сталкери оборону організували. Бар'єр називається - це на північ звідси. А якщо ти чухнути звідси бажаєш, то йди на південь, до Темної Долини. Або на захід, через Рудий ліс, тільки там якраз «Долг» з основними силами «Волі» собачаться за нові території.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_143">
		<text>Тут в основному невеликі загони сталкерів тиняються: в основному щоб стримувати монстрів та зомбі, котрі пруть від Випалювача. Основні сили «Волі» та «Долгу» воюють десь за Рудим лісом. Знайшли-бо там шлях до Лиманська - це таке собі містечко до появи Зони було.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_144">
		<text>Тут тепер спекотніше, ніж зазвичай. Після Великого викиду сталкери знайшли стежинку до Лиманська через Рудий ліс. Зараз туди рушили загони «Долгу» та «Волі», а дорога йде саме через військові склади. Та й на Бар'єрі останнім часом невесело: до хвиль монстрів додалися ще й «монолітівці». А я був думав, «Моноліт» - то просто казки.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_145">
		<text>Зона так змінилася останнім часом, що розповідати навіть про знайомі місця важко. А я тут узагалі недавно, всього і не знаю. Подейкують, десь на півночі Випалювач Мізків. На заході - Рудий ліс та Лиманськ, де зараз «Воля» та «Борг» одне одному горлянки гризуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_146">
		<text>Ми коли сюди прибули, «Воля» уже щосили за військових взялася і грунтовно так порядки стала наводити. Одразу було видко, що база армійська їм як коту валеріанка. Ми в цих розборках поки нейтралітета дотримуємося: з одними відносини псувати нема бажання, а інші нам за участь забашляти не можуть: грошей катма. Та й задачі в нас інші.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_147">
		<text>Усе навколо армійської бази крутиться: вона тут як ключовий об'єкт, хутірці й села погоди не роблять. А база - відмінний плацдарм для будь-якої сили і можливість контролювати всю округу. От «Воля» і підминає її під себе. А одночасно й усі ключові шляхи своїми постами перекрила - до Темної Долини та Рудого лісу. Грамотно роблять хлопці. Хіба північний блокпост ще одинаки контролюють, стримують натиск породжень Зони. Але, думаю, «Воля» і цей район освоїть, як тільки з іншими справами завершить.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_148">
		<text>Як бачиш, усі ці місця тепер стануть угіддями «Волі». Всерйоз вони взялися за війну після того, як зі своїми внутрішніми проблемами розібралися. Тепер і в Лиманську мають свій інтерес, і тут, і Темну Долину поки тримають. Чому поки? Надто сили розпорошили: одночасно воюють за Лиманськ, базу військових, та ще й стару базу в Темній Долині якось треба охороняти... Ет, відчуваю, що бандюки таки виживуть «волівців» звідтіль! Як є серед гопоти грамотна людина - скористається ситуацією, обламає кайф цим «фріменам». Я, наприклад, так і зробив би.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_149">
		<text>Зачакловане місце! Ходимо тут колами, шукаємо зниклих друзів - а нікого, крім монстрів, знайти не можемо. Іноді ж на височині чуються якісь уривки їхніх радіопередач, тільки розібрати ніц не можна. І це далеко не всі чудеса. Як пояснити, що «монолітівці» раптом з'явилися з того боку Бар'єра? Бачив одного їхнього пораненого - очі скляні, і бурмоче лише одне: «Захистити Моноліт!». Зважаючи на все, болю не відчував, а все намагався хоч комусь у глотку вчепитися... тож хлопці озвіріли, пару ріжків у нього вкотили. То що ж у тих «монолітівців» у голові коїться? Чому вони з'явилися саме після Великого викиду? Тьху, самі питання без відповідей...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Разом зі своїми хлопцями шукаю групу, котра перед викидом останній раз у цьому районі засвітилася. Поки жодних слідів не знайшли. Наче вони випарувалися! Із пагорба іноді вдається зловити шматки щось такого, що схоже на їхні передачі. Однак нічого довідатися не виходить: зв'язок заслабкий, не розібрати, про що вони там.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Маємо щось на кшталт рятувальної місії. Тут група наша була, а як жахнув викид, зв'язок із ними увірвався. От нас і направили сюди, щоб знайти хлопців... або що там від них залишилося.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Усі зараз до центру Зони поспішають - таємниці розгадувати. Я б теж хотів отримати відповіді на багато питань. От думаю, як можна пройти Випалювач Мізків. Останнім часом дедалі більше нових шляхів знаходять... а раптом один із них веде до самого серця Зони? Ні, першим я не полізу, не дурень, але хочу бути ближчий до свіжих новин. Хочу одним із перших довідатися, якщо комусь вдасться пробити доріжку до істини.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Спостерігаю за розвитком подій навколо. Це, звісно, друге заняття після основної нашої задачі - пошуку зниклої групи. Їх як викидом накрило, вони немов у воду пішли. Сигналять до ефіру іноді, але нормальний зв'язок встановити не вдається. Ми тут уже вже виходили, а слідів жодних. Містика!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Як і всі ми, чекаю, коли хтось знайде шлях через Випалювач Мізків. Тоді й ми розвіданою доріжкою рушимо до центру Зони, до найрідкісніших артефактів. Це нічого, що ми не перші там будемо: головне, так більше шансів вижити. Ти не думай, це не боягузтво - це передбачливість. Із досвідом приходить, отак...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>За фантомами ганяюся. Не віриш? Я б і сам не повірив, хто б таке розповів. А тут чуємо уривки розмов зниклої групи, чітко впізнаємо голоси, але зустріти або хоча б міцний зв'язок установити - ніяк. Навіть не розуміємо, звідки точно сигнал іде. От і виходить, що за примарами ганяємося. Усе цей викид проклятий!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Чекаю, коли старший віддасть наказ, що робити далі. Субординація, розумієш... А якщо взяти питання ширше, то рятуємо групу Лісовика. Рятуємо, рятуємо, тільки ніяк не врятуємо! Як врятувати того, кого знайти не можеш? Ще й радиста втратили у селі біля водонапірної вежі. Ми туди полізли радіосигнал ловити, а там гніздо якогось восьминога-невидимки. Він нашого радиста і кінчив, гнида така. А ми що? Ми з такими боротися не навчені. Якось більше проти звичайних людей воюємо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Група Лісовика перед Великим викидом вдало виконала одне важливе завдання - дуже рідкий артефакт знайшла. Ми вже і замовникові відрапортували, що скоро замовлення буде доставлено. А Лісовик не повернувся. Ми найманці, у нас свій кодекс є, на ньому усе тримається. Будь-який контракт має бути виконаний! Як провалимо замовлення, хто ж із нами справу мати буде? Жоден серйозний замовник більше не звернеться. І що, знову сталкерами до Зони хоботити? Ото вже ні-і...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Якби я знав, що в ній старого!.. Ми найманці, хлопче. Ми до Зони ходимо на конкретне завдання. Чітко спланована операція і відмінна підготовка - оце і є запорука нашого успіху. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Кажуть, з'явився один клан сталкерський, котрий давно зниклим вважали. «Моноліт» називається. Вони якось зібралися, закінчили свої дурні байки іншим втирати й усією купою рушили до центру, шукати Виконавець Бажань. Скільки про них чутно нічого не було, а тут драсті, з'явилися... Одначе ніхто їхній появі не радий. Лізуть крізь Бар'єр, кричать якісь тупі гасла і намагаються кінчати будь-кого, хто дорогою трапиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>«Воля» пішла через Рудий ліс на Лиманськ - до нього зовсім недавно шлях знайшли. Туди ж «Долг» попер. Думаю, там зараз серйозна м'ясорубка пішла: кожен хоче собі місцинку вичепити і не дати іншому угрупованню те саме зробити. У «Волі» взагалі апетити звірячі: тут оно теж намагаються у вояків базу відібрати. Я хоч із військовими і не дружу, але по-людськи шкода хлопців. Їх і так викидом порвало сильно, а тут іще сталкери напосіли так, що як у мишоловці...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Чув я, що на Агропромі «Долг» ніяк не міг із мутантами проблеми вирішити. Вони самі там щось у підземці нахімічили і від монстрів не продихнути стало. Торговці на патронах нажилися - ти що! А потім з'явився сталкер, який затопив ті підземелля. Сам-один!.. Не знаю, правда чи брешуть, але якщо так, то сталкер той реально крутий. Таких хіба кілька є, які поодинці можуть показати болт Зоні. Я б такому висловив свій великий респект - якщо б, звісно, зустрівся особисто.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Жму твою мозолисту лапу!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Фізкульт-привіт!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Ласкаво просимо на склади!</text>
	</string>
	<string id="dm_about_150">
		<text>Тут знаходяться старі військові склади, а далі все, нерозвідані місця - і серед них Випалювач Мізків. Моторошна штука... кажуть, усі, хто трапляє в ті краї, геть-чисто втрачає розум. Навіть якщо про це брешуть, то точно правда те, що ніхто звідти не повертався. Перехід із військових складів у бік Випалювача Мізків ми називаємо Бар'єром. Саме з того боку, через Випалювач, хвилями накочуються потвори Зони. А після Великого викиду ще й «монолітівці» приперлися. І що їм у цій частині Зони потрібно? Може, прийшли по душу того, хто загрожує їхньому курвиному Моноліту?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_151">
		<text>Як викид торохнув, військові показали своє справжнє обличчя: залишили колишні рубежі та закопалися на своїй базі, як пацюки в норі. І іншого боку, їх можна зрозуміти: не більше двох десятків живими залишилося, бо вони ближче за всіх до центру Зони знаходилися. Як вони контроль над складами втратили, всі сюди потягнулися - сталкери, найманці, «долговці», «волівці»... Добре, що в сталкерів вистачило глузду об'єднатися для захисту Бар'єра. Якщо не стримувати хвилі мутантів і «Моноліту», усім того лайна вистачить, навіть тим воякам, котрі на Кордоні. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_152">
		<text>Тобі, напевно, в основному про військову базу та Бар'єр розповідають усі? А тут крім них навколо ще пара селищ та хутірець наявні. Не такі уже й визначні пам'ятки, але все-таки їх з рахунку скидати не варто. В якомусь кинутому будинку і переховатися можна, як щось сталося, і схованку організувати, і оборону. Звісно, якщо такий будиночок хтось із мутантів уже не облюбував. Їх у цих місцях чимало шустає.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_153">
		<text>Кілька хвилин Великого викиду, і замість військових біля складів господарюємо ми, сталкери! А наші браві солдати переховуються від «Волі» на своїй базі й носа бояться висунути. Є тут, щоправда, і ті, хто не боїться нічого: це «Моноліт». Ми вже думали, вони всі накрилися давно, а вони - драстуйте! - повилазили, мазунчики. Чапають з боку Випалювача і намагаються всіх інших порішити. Доводиться їх стримувати, а то ж вони і справді всіх перестріляють.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_154">
		<text>Тут зараз казна-що коїться. Після того як військових Викидом порвало, різних сталкерІв зібралося - чорно! Усі мріють до центру Зони пробратися. Хто за рідкими артефактами, хто до Виконавця Бажань, хто про Моноліт інопланетний якийсь марить... коротше, з глузду всі з'їхали. Може, навіть у цих місцях Випалювач непомітно на мізки тисне? </text>
	</string>
	<string id="dm_about_155">
		<text>Я тобі зараз усе детально опишу. Я тут усе облазив, поки шукав хабар. Головний орієнтир - військова база: вона на пагорбі стоїть, її здалеку видко. Бар'єр на північ від неї, Темна Долина - на південь, а якщо на захід податися, через село, то можна до Рудого лісу вийти. Ще є пара хутірців і хатинка на болоті, але там така радіація, що я б туди пертися не радив.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_156">
		<text>Після військових тут багато добра всякого лишилося. Тільки, боюся, усе до «Волі» відійде. Вони на базу армійську конкретно націлилися. Нам дісталися хіба барикади у напрямку Випалювача і артефакти, котрі де-не-де на місцевості зустрічаються. Га? Ще є пара кинутих селищ, можна собі будиночок із садочком уподобати. А от із сусідами чи без - то вже як пощастить.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_157">
		<text>Військові вже не контролюють цю територію. «Волівці» із ними питання незабаром жорстко вирішать і тоді буде тут приблизно так само, як і в Темній Долині. У нас тут зараз теж задача важлива є: Бар'єр охороняти. Як я побачив, що саме звідтам, через Бар'єр, сурганиться, так уже і перехотів іти до центру Зони. Рано нам, сталкерам, туди лізти! Думаю, недарма за Випалювач пройти не можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_158">
		<text>Ми про Бар'єр на базі «Волі» у Темній долині довідалися. Вчули, що звідси військових викинули, а звичайні сталкери скооперувалися і тримають оборону від «Моноліту». Цілою групою сюди рвонули. Думали, прийдемо, допоможемо нашим! Тільки врешті один я дійшов. Хто раніше убік відійшов, хто далі почухав, а кого вже і на світі нема...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_159">
		<text>Влада військових тут незабаром скінчиться! Певний час тому склади стали сталкерською територією. «Воля» та прості сталкери утримують більшу частину ключових об'єктів навколо. Ось ми зорганізувалися та влаштували чергування на Бар'єрі, відбиваємо атаки мутантів і цих пришелепнутих «монолітівцІв» - а ті просто цілими юрбами сунуть. «Воля» контролює західний та південний напрямки й дедалі краще освоює базу військових. Ще зустрів тут неподалік найманців якихось. Наче шукають свою зниклу групу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Та як же? Хабар збираю. Військові ж тепер відстали від ешелона, можна спокійно промислом займатися. Що іще? Іще готуюся до центру Зони рушити. Іноді, звичайно, на Бар'єрі повоювати доводиться, але ж то для власної безпеки. Та й патронами і стволом при цьому розжитися можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Узагалі на Бар'єр ішов боротися. У барі в «Долга» розповідав знайомий, що тут хлопці оборону від мутантів організували. І завжди є із ким повоювати. От і рвонув за новими враженнями.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Нові території мене завжди до себе вабили. Я ж і до Зони пішов, бо повсякденність сіра набридла. А тут завжди є місце таємниці. Ну, і з меркантильних розумінь теж. Щось їсти і чимось стріляти треба, а гроші лише в обмін на хабар одержати можна. А тут, може, знайде хто спосіб пройти Випалювач, я тоді миттю махну до центру Зони. Є в мене одне бажання заповітне...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Та все ніяк «Волю» не дожену. Хотів із ними на Лиманськ піти, але спізнився до Темної Долини, коли вони рушали. Ашот сказав, вони тут пройдуть. Поки дістався сюди, загони вже за Рудий ліс пішли. Тепер уже точно не наздожену. Через ті місця самому йти якось стрьомно, а масових переміщень у тім напрямку наче більше вже не буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Збираюся на силі, щоб до Рудого лісу махнути. Цікаво, що там, за ним, в інший бік від Лиманська?.. Ну і що, ніби решта не поверталися? Може, тому і не поверталися, що виявили щось. Про «Моноліт» теж геть нічого чутно не було оно скільки місяців. А тут разом мов виринули всі - і ото спробуй вгадай, до чого там вони докопалися!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Із Рудого лісу нещодавно порожнімповернувся. Сунувся туди із друзями, але такий безпричинний страх на нас напав, що драпали ми звідтіль до самого Бар'єра без перепочинку. Чудом ніхто до аномалій не втрапив. А чого саме ми там злякалися, я й дотепер зрозуміти не можу...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Хочу всю Зону обійти, побувати скрізь, де тільки можна. Зараз оно до складів дістався. До того де я лише не був: і на Кордоні, і на Болотах, і на Агропромі, і Темну Долину проходив. Довелося і в бандюків у полоні на Смітнику побувати. Як тут усе подивлюся, далі піду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>Територій, що не були б зайняті іншими угрупованнями, мало, тому простому одинакові особливо нема чого ловити на Агропромі чи, скажімо, на Смітнику. Оно Лиманськ - ледве знайшли, а вже така війна за контроль над ним іде! А зі складами поки незрозуміло: вони вже начебто і не військові, але ще й до «Волі» не відійшли. І до територій, котрі тільки-но відкрилися, недалеко. Для тих, хто на нові території потрапив, золота доба настала: там цінних артефактів до біса. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>На завдання Сидоровича шукаю один коштовний артефакт. На Кордоні та у Темній Долині таких нема, я там уже скрізь пополазив, а на Смітнику зараз особливо не посталкериш. На Агропромі одразу два сталкерських угруповання все до останньої крихти збирають, особливо після того, як якийсь герой там підземку затопив і «долговців» основної роботи позбавив - мутантів відстрелювати. А тут іще є шанс знайти те, що мені потрібно, поки цей бардак навколо коїться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Як кур'єр доставив сюди із Темної Долини цінне повідомлення командирові місцевого загону «Волі». А як завдання виконав і нагороду одержав, вирішив тут залишитися. А що? Хлопці тут підібралися гарні, порядків своїх ніхто ще не встиг установити - таке мене влаштовує. А те, що стріляють багато, аномалії та «Моноліт» спати не дає... ну так а де у Зоні спокійно?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Збираюся на північ піти. Через Випалювач. «Моноліт» же пройшов якось? Ще якісь сталкери, я чув, теж дійшли майже до самого Виконавця Бажань і назад повернулися. Чому повернулися? А хто їх знає! Може, патрони усі вийшли або радіацією їм дупи присмажило. Але раз інші змогли, то й мені жижки не труситимуться! Я ще всім доведу!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Ти, по всьому видно, давно у Зоні. То що ж ти, дотепер не навчений, що такі питання задавати не комільфо? Це особиста справа кожного. Хто захоче, той сам розповість - і тому, кому вважатиме за потрібне. Запитай що інше, відповім.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Як через Бар'єр «монолітівці» повалили, думка в нас така з'явилася: заловити одного живцем і вивідати, як пройти Випалювач і потім до центру Зони. Патронів ми попалили чимало та кількох хлопців поклали, щоб такого недоумка роздобути. Автомат у нього відняли, а він, розумієш, хрипить, жили рве та до чиєїсь горлянки дотягтися намагається. Уже ми його по-всякому запитували - по-хорошому, по-поганому, однак усе надаремно. Лише кричить собі: «Захистити Моноліт, захистити Моноліт!..». Уже не знаю, що там із ними всіма зробили за Бар'єром. Коротше кажучи, не довідалися ми від «монолітівця» нічого. Але ж якщо вони приходять через Бар'єр, значить, є якийсь шлях? Як думаєш? </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Останні вісті - це те, що за Рудим лісом знайшли шлях до міста Лиманська. Тепер за право його контролювати «волевці» та «долговці» вбивають одне одного по-дорослому. Да-а, якщо такі справи, видко, містечко не просте, а теє… вартісне, одним словом!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Чув я, один найманець недавно дуже сильно допоміг хлопцям на Кордоні у вирішенні однієї ситуації із вояками. Тепер військові не турбують сталкерів у тих місцях - бояться дій у відповідь. І, судячи з описів того найманця, ти дуже на нього скидаєшся... Та ти не будь скромнягою, чувак! Дай потисну твою мужню лапу! Поважаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Викиди почастішали так, що просто трясця твоїй мамі! Давно такого не було, щоб отак підряд шпарило. А Зона міняється після кожного викиду: то нові аномалії з'являться, то в лабіринті старих прохід знайдуть. Так і на Лиманськ вийшли, але ж раніше про нього і не чувало понад половину сталкерів. Через ці викиди стільки народу гине! І не лише від самих викидів безпосередньо: як почалися війни за переділ впливу, так народу в них полягло - жах!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>А що тут нового бути може? Це ж, вважай, дитячий садок, ясельки. Щоправда, як не побігаєш тут трохи, так потім за п'ять хвилин у Зоні накриєшся, отак. Розумний завжди обітреться там, де легше, а потім уже лізе хапачти чорта за хвіст. Тим більше, що спорядженням чи зброєю тут розжитися можна без питань. Усі розживаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Нічого. Вижити намагаюся, ото й усе.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_160">
		<text>Це ж треба - годину тому ледь не влип! Я тут півроку тому був - тиша та спокій, а тепер бритоголові у своїх трениках під кожним кущем! Очманіти можна...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>А що? Що почути хочеш? Я тобі от що скажу: «долговці», звісно, поліцаї, але порядок навести вміють, хоч що вже там про них думай. А так узагалі не люблю я їх. Скрізь вони типу хазяї: те не бери, це із Зони не винось... Мало того, уже придумали, що можна на Великій землі казати, а що - ані-ні! Подейкують, вони взагалі хочуть Зону потроху знищити. Ну, воякам, хоч і колишнім, я не дивуюся... мрійники. Гірше те, що в них нібито підтримка із самого верху йде.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_161">
		<text>Эта территория теперь контролируется «Долгом», и закон здесь - правила «Долга». Мы контролируем границы Зоны и остужаем горячие головы: подорванные сюда целыми составами приезжают, любители романтики... а потом гибнут пачками в первый же день.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_162">
		<text>Давай до табору, там усі чутки й довідаєшся. Усі, хто по першому разу, - новачки от на кшталт тебе - до нас зазвичай заходять: досвіду піднабратися або відпочити троха. Під боком у нас вояки стоять, їх сильно не бійся, але й не лізь на очі особливо - можуть пальнути, це їм як два пальці... Тут неподалік від крамара - ну, перекупника тутешнього, - є місце, де можна спокійно собі привал організувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Чув, «Долг» набір до своїх лав оголосив? Я так хвилинку помізкував, а потім вирішив: на біса воно мені треба, знову через день на ремєнь? Дисципліна, те-се... Я свої два і так відслужив, із головою вистачило...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Та от на Янтар думав сходити, а потім обламався. Чув, там в яйцеголових натуральний форпост науки в Зоні? Копирсаються - біс його зна, у чому копирсаються, - а навколо комплексу мертвяки туди-сюди чалапають. Ідилія, їй-богу.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Недавно зачищали зону «Янтар». Так, чимало накрошили сучого племені! Там дослідницькі лабораторії, але мертвяків навколо увесь час багато. Регулярно на підмогу вченим доводиться мотатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Знаєш, що? От нехай «долговці» із «волівцями» та мародерами вирішують, чий це шматок, але то справа не моя! Най котиться воно все...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Работаем здесь сейчас, сталкер. И так дряни всякой развелось, а тут ещё эти сволочи-наёмники да придурки из «Свободы» жить мешают...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>А нічого. Ані біса я не знаю. От, шматки малі на хліб насущний збираю. До самої Зони йти мені стрьомно, ну його до дідька. А вдоме роботи нема, дружина пиляє... Жити якось треба? Тут, на Смітнику, якщо походити день, можна помалу артефактів різних назбирати. Врешті, на поїсти-попити нормально вистачає.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Та так якось усе... Хто на Смітнику прикормився, дріб'язки збирає, хто глибше у Зону забурився. Там, звісно, шматки значно жирніші трапляються, однак не кожний туди сунеться. Новачкам без досвіду там робити нема чого, а як іще й снаряги путньої немає, то взагалі без шансів.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>А тобі яке до того діло? Не чіпляйся із дурними запитаннями, тоді й до тебе не придовбаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Я пруся з нашої веселої науки! Я просто фигію з неї, дядьку!.. Вона зазвичай із бункера носа не висовує. Ну а якщо висовує, як ото недавно було, то таке починається - ма-мо-мо-я! Вояків повно, вертушки, бронетехніка! Ще класно було б, щоб аби вони сюди лінкор приперли, або хоча б бронепоїзд...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Нового? На біса нам нове, коли старого лайна - черпай, не вичерпаєш? Бандюки вкрай оборзіли! Як за артефактами між аномаліями лазити, то це ми, а як чужий хабар відбирати... Ух, гади! На Смітник, дивися, не забрідай - то якраз їхнє царство.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Застряг я отут, застряг, розумієш? Додому хочу, а ці не пускають, оце й усі новини... Люде, щоправда, які до глибокої Зону ходять, то вони усяке розповідають. Ну й хабар, буває, приносять - такий, що аж завидно. Кажуть, там взагалі є місця, як ото золоті розсипи: бери не хочу. Будь-хто, правда, туди не дійде, а ще менше із прибутком повернуться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Так я якось і не в курсі останніх подій.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Чув, кажуть, нібито Зона росте? Я думаю, правда: сам майже біля самого периметра таку страхолюдну звірину бачив, яку раніше хіба ближче до центру можна було зустріти. Паскуднуваті справи, е?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Можливо, про кровососів біля кордонів Зони не брешуть. Та тільки при чому тут збільшення розмірів Зони? Ну, заблукала зграя... ну, прогавили, так. Ми ж іноді по кілька діб безперервно працюємо! І нормально працюємо. За периметром ж іще поки не кричать: «Рятуйте, нас мутанти оточують!».</text>
	</string>
	<string id="dm_about_167">
		<text>Будьте обережні, а то ці ходячі трупи наводнили всю округу. Дуже тупі та агресивні об'єкти. Ми весь час знаходимося в обороні - і вночі, і вдень. Тож тут досить небезпечно, молодий чоловіче.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_168">
		<text>Навіть не знаю, що Вам сказати... Тут завжди щось відбувається, але це нормальний перебіг речей. На Великій землі, звісно, так не вважають, але ми ж із Вами зараз, як-не-як, в аномальній зоні.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Які чутки є? Я без усяких чуток тобі кажу: скоро порядку більше буде. Від тварюк Зону почистимо, і від певних козлів теж...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>А ти чув, що «долговці» із нами зробити похваляються? Зтерти на порох - це ще по мінімуму. Якщо чесно, переймаюся я цим ділом...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Нового...  Мало там що кажуть! Усьому вірити - жодної довірялки не стачить. От, кажуть, прийшов якийсь сталкерюга колишній, такий, що пусти - вирвуся, приніс із внутрішніх районів щось взагалі небачене, купу бабок отримав... Та я тобі сам сто подібних історій придумати можу!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Спасибі тобі велике.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_169">
		<text>Ти чого це порожній, без захисту ходиш? Жити набридло, чи що? Тут за кожним кустиком аномалія - раз, і в дамки! Без захисту люде навіть пі-пі робити не рипаються, бо вмить дозу хапонеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_170">
		<text>Я так бачу, ти тут не дуже й орієнтуєшся, тому відразу попереджаю як сусід сусіду: із вояками не зв'язуйся. Як побачив, то чухай кудись, хоч до чортової бабці, а то мізків у них - нуль. Спочатку чергою прошиють, а потім уже по документах подивляться, як тебе звали.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Доброго дня.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Добрий день.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Міцного здоров'я.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Привіт, чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>О, здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Здрастуйте.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Вітаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Драстуй, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Вітаю, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Гей, ти, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Драсті.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>Оба-на! Які люди!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>І хто ж то в нас є?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>гелоу, мен.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_165">
		<text>Усе одно що мінним полем іти, хіба ще гірше. Тут казна-що останнім часом коїться, ані на секунду розслаблятися не можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_171">
		<text>Раджу підвищити увагу, а як підвищив - не розслаблятися. Розслабився - пропав, кранти тобі одразу настануть.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_172">
		<text>Тут вуха увесь час нашорошеними тримати треба! Спати упівока! У будь-який момент якась чухня може статися.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_173">
		<text>Обережніше із відморозками! Їх тут як тарганів - кишма!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Братуха, допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Допоможіть, хто-небудь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Охорона, я поранений! До мене!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>На допомогу! Я вмираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Хлопці, аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Аптечку сюди!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Протишокового, хлопці! Скоріше!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Аптечку, мужики!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Хто-небудь!.. Аптечку дайте!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Друже, аптечку... аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Допоможи, чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Поділися аптекою, приятелю, га?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Сишал, шо баклани з Кордону вертухаям по помідорах надавали. Главного краснопьорого, як лошка, підловили і в клєткє замкнули. Хотів би я на етот цирк пасматрєть. Блін, в натурє позорняк!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Ща такая ботва із цими викидами, шо ну єго нафіг! Якшо не поджарисся, то іщо сто варіантов у ящик сиграть буде. Там, де по ходу всьо в ажурє било, тепер какіє-то грьобание аномалії. Ходиш на ізмєнє, очко двома руками тримаєш: усе ждоьш, када ж тібя трахне.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>У нас тут ета, золота язва... чи як там її? А, ліхорадка, тіпа. Сталкерня лопатить гори радіоактивной ботви, інода знаходять яку-то ценну шнягу, а ми слідимо, шоб усьо чікі-пукі було.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Недавно Колян з корєшами під викид попав, так тепер Чіча його кольоса тягає. А потому шо нєфіг чухать далеко од бази! Сиди собі в лагєрє і не вийожуйся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Тут сталкерня борзая на Агропроме в банду збилася. Кілька наших виманили, волчіни хитрожопі, і повязалі, суки! Тока мочіть поки не мочать, живими держать: тіпа очко іграє, шо ми їм вломим в отвєтку. </text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_enemy">
		<text>Що таке? Тут ворог недалеко, а ти мені мізки париш!</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_friend">
		<text>Шо нада? Ми до пацанов наших ідьом. Вони тут недалеко обоснувались.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_none">
		<text>Тут оно, поруч, містечко нічийне є, так ми туди прямуємо.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_enemy_near">
		<text>Ну, що тобі? Ми, розумієш, табір охороняємо: ворог же ж недалеко! А ти тут зі своїми питаннями.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_none_near">
		<text>Чого тобі? Хвилину назад краса, нікого не видко, і тут - овва! - ти сурганишся. Дуже мене, розумієш, цей факт тішить!</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_1">
		<text>Є якісь новини?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_2">
		<text>Що нового?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_3">
		<text>Що нового чути?</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_1">
		<text>Новини по телеку, а в нас робочі будні. Ех, нудота-а...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_2">
		<text>Та йди ти! Новини йому... збігай оно до кіоска за газеткою, почитаєш!</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_3">
		<text>Нового тут навіть салагам лише на перший тиждень вистачає. Далі сама нудота зелена.</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_4">
		<text>Ну ти й кадр! Та що тут може бути нового? Давай краще махнемося, як щось цікаве є.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_1">
		<text>Та що тут нового? Та сама шняга на постій!</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_2">
		<text>Ну ти дав! Звідки у цій дупі новини заведуться?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_3">
		<text>Життя херове, от шо... та тільки це типу ні в біса не новина.</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_4">
		<text>Які, на хєр, новості... Сишиш, у тя на обмін шо-то є?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_1">
		<text>Ну, які новини... Працюємо. Може, незабаром зможемо як люди Зоною ходити, а не межи аномалії шарахатися.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_2">
		<text>Не чув ні про що нове. Тим самим кожного дня переймаємося: туди піти, там поспостерігати... Одна радість, що недарма все.</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_3">
		<text>Новина тут завжди одна: Зона жартувати не любить. Ми її вивчаємо, а вона нас в один хап з'їсти може... Слухай, у тебе часом нічого із корисних артефактів немає?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_4">
		<text>Не знаю... не пригадаю ніяких таких новин. Приятелю, а що ти думаєш щодо трохи поторгувати?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_1">
		<text>Не до новин мені! Як щось станеться, вони тебе самі знайдуть. А тут скачеш увесь день, мов та вивірка...</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_2">
		<text>Не чув я за новини, ну і слава Богу. Нове тут тільки погане буває, тому тьху-тьху-тьху, ну його лісом.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_3">
		<text>Користі в тих новинах... оно вуха краще тримай нашорошені, ціліший будеш!.. До речі, в тебе на обмін знайдеться щось?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_4">
		<text>А я знаю? Чуєш, мужик, давай краще махнемося не глядя - в кого чим мішок багатий.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_1">
		<text>Ото як ми тут усіх зачистимо - це і буде головна новина. Тільки працювати ще до того і працювати.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_2">
		<text>Ти зараз тут - осьо тобі новина. І що ці сталкери із Зоною так носяться? Не набридло навіть коника прив'язувати з оглядкою?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_3">
		<text>Із новинами тут кепсько, приятелю. За ними хіба на Велику землю. Краще скажи, що в тебе у наплечнику знайдеться нормальне на обмін.</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_4">
		<text>А що тут нового? Знову із півдюжини дурнів до аномалій вляпалися або звірі їх порвали... Слухай, що в тебе із хабаром? Є щось на продаж?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_1">
		<text>Здалися тобі ці новини? Релакс, чувак! Від новин завжди сама морока.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_2">
		<text>Сонечко світить, травичка зеленіє... мен, ну нашо ти паришся? Розслабся!</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_3">
		<text>А користі із тих новин... Не стежу я за ними, та й усе. Краще розкажи, що в тебе є: може, чим поміняємося.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_4">
		<text>Слухай, друзяко, я навіть не знаю... Та немає ніяких новин. Давай мислити конструктивно: от, скажімо, я б у тебе щось купив.</text>
	</string>
</string_table>
