<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11">
		<text>Здравия желаю, наёмник. Что здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12">
		<text>Наёмник, тебя ждут возле норы.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Давно не видел никого, кто добровольно хотел бы спуститься вниз. Ты хоть знаешь, что тебя там ждёт?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111">
		<text>«Не должно быть особо опасно»... мда. Всё здорово изменилось после того, как мы решили обвалить один боковой туннель. Видимо, переборщили со взрывчаткой: от взрыва рухнула часть стен и открылись проходы в какие-то новые пещеры. Мы и моргнуть не успели, как из этих нор хлынул поток тварей. Там наших ребят много осталось - не успели выбраться на поверхность.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>Я отдал приказ завалить все выходы. На какое-то время это помогло, но мутанты начали рыть новые норы и вылезать наружу. Не успеваем заделать одну, как они проделывают другую и снова прут. Такое впечатление, что у них есть конкретная цель: одолеть нас вот что бы то ни стало.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Я помогу тебе проникнуть вниз, но взамен попрошу помочь нам. На плане подземелья есть насосная станция, она откачивает грунтовые воды. Если отключить насос и открыть шлюз резервуара, вода быстро затопит подземелья. Это должно остановить мутантов.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1">
		<text>Наша группировка называется «Долг». Почему так? Да всё просто. Если не мы, то кто? Наша обязанность - бороться с Зоной во всех её проявлениях. Много наших ребят пришло в Зону обычными сталкерами, чтобы нажиться - только, поглядев на здешние ужасы, поняли, что с этим нужно что-то делать. Теперь они лучше жизнь отдадут, если придётся, только бы не пустить мутантов в свой родной город. Жаль только очень, что не все так думают. И совсем хреново то, что нам приходится бороться с кучей идиотов, чтобы не допустить распространения Зоны.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_111">
		<text>У НИИ «Агропром» хорошее стратегическое расположение, да и его подземный комплекс - это, скажу я, нечто особенное. В тех местах у нас развёрнута научно-исследовательская программа по изучению Зоны. Сначала наблюдали анатомию и физиологию мутантов: попросту говоря, искали более лёгкие способы их устранения. Долго искали, медленно. А потом случайно обнаружили в подземельях «Агропрома» кое-какие материалы. И, понимаешь, очень интересные материалы...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11111">
		<text>О секретных экспериментах по управлению сознанием. Ещё в советское время, представляешь? Они, эти ребята, довольно далеко продвинулись в своих разработках: даже научились массово внушать простые команды животным. Вот тогда мы и предположили, что что-то или кто-то может управлять мутантами. К сожалению, всё подтверждает эту теорию. Стоит нам только выжечь логово каких-нибудь тварей, так сразу идёт ответное нападение то кровососа, то стаи псевдособак. И чем больше мы мутантов кладём, тем больше их становится. И это точно не простое совпадение. Не верю я в такие совпадения.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0">
		<text>Та-ак... і куди це ми зібралися?</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_011">
		<text>Проходь-проходь.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_012">
		<text>Нічого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_13">
		<text>Вітаю! Як ти сюди?..</text>
	</string>
	<string id="agr_barman_join_duty_11">
		<text>Это ты к Крылову обращайся, его на втором этаже центрального здания найдёшь. Просто так, сам понимаешь, в свой дом чужака никто не пустит и душу перед ним не раскроет. Лидер тебя проверит, присмотрится, а там и решит, стоит ли тебе доверять.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_01">
		<text>Мені необхідно зустрітися із лідером.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0111">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0122">
		<text>Я зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_0">
		<text>Які останні чутки?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_1">
		<text>Чутки? А, слухи. Да группировка целая пропала, говорят. Не то, что их вынес кто-то, или монстры всех порвали. А просто пропали, и всё. Эти ребята странные были, на всю голову Зоной контуженные. Верили, что Зона живая, а в центре находится Монолит, который желания исполняет. Объявиили себя защитниками Монолита.. А потом в один день снялись всей группировкой с базы и к центру Зоны двинули. Ага, прямо к Исполнителю Желаний своему. Как через Барьер к Выжигателю прошли, так их больше никто и не видел.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_0">
		<text>А що ти думаєш про Виконавець Бажань?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_1">
		<text>Ну, то, что он есть - это однозначно. Раз так, то хорошо бы к нему дорогу расчистить, только силами одного клана это очень вряд ли можно сделать. Если бы все кланы объединились, так нашли бы способ пройти через Выжигатель, а так каждая группировка знает что-то, только из-за вражды сдохнут, но информацией не поделятся. Каждый за свой секрет держится. А если ещё такой дебил с большой буквы «Д», как наш Митяй, попадётся, так вообще глухой номер. Один только Сидорович потихоньку собирает сведения. Упёртый мужик, ничего не скажешь. Но, опять же, это ведь Сидорович, он за так ничего не отдаст.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_0">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_1">
		<text>Сам я из небольшого городка. После школы - в армию. Институтов дома у меня нету, с работой тоже напряг... Короче, после учебки я сразу сюда. То есть сперва на Кордоне служил, а потом одному полкану захотелось подлечиться редким артефактом. И чтоб сталкерам не платить, наше отделение отправили. Карту дали аж тридцатилетней давности, с-суки. Наших половина полегла в первые два часа на аномалиях. Потом собаки, потом кровососы. К вечеру только я и сержант остались. На одних аптечках до базы «Долга» и доползли. У меня нога вся искромсанная была; хорошо хоть, гангрена не началась. В общем, ребята из «Долга» нас выходили и потом назад провели. Я за это время с ними сильно сдружился. Настоящие мужики! И жизнь у них правильная и простая. Словом, когда срок моей службы вышел, я рюкзак собрал и обратно в Зону. Нашёл базу «Долга», так и так, говорю, примите в ряды. И приняли.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_0">
		<text>Що ти можеш розказати про Зону?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_1">
		<text>Да немного, в принципе, я ведь не старожил. Как-то я с мужиком одним бывалым разговаривал, вот он мне много интересного порассказал. О самых первых временах в Зоне. Про первые выходы, как люди собой аномалии находили. Одному - смерть страшная, другим наука. Уже тогда учёные стали первые защитные костюмы мастерить, детекторы аномалий какие-то... А за каждым новым прибором чья-то жизнь или здоровье. Бывало, приволокут к учёным еле живого сталкера, они его на ноги поставят, а потом расспрашивают: где такую рану получил, от кого или от чего. И сразу на заметку берут, и новую степень защиты добавляют в костюм или там новые датчики пихают. \nМетод проб и ошибок, как говорил тот мужик, самый сложный, но и самый эффективный. Нелегко, конечно, первым сталкерам было пути прокладывать, не то что теперь: гуляй в нормальном костюме, вовремя постреливай и будешь живой-здоровый.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_2">
		<text>Так это ты тот смельчак, который собрался в подземку спустится? Подумай ещё раз: там у нас уже не один классный боец сгинул. Твари просто кишат, а мы ничего не можем сделать с ними, потому Крылов и приказал заварить все входы-выходы.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_3">
		<text>Я спробую спуститься вниз і затопити підземелля. Ну й, звісно, спробую повернутися назад.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_4">
		<text>Ну что ж, если тебе это удастся, «Долг» будет благодарен тебе. Прямо здесь находится одна из нор, из которых твари продолжают лезть наружу. Через неё попадешь прямо в подземку. Будь осторожен - и вот, возьми ещё патронов. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_5">
		<text>Спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_0">
		<text>Ти завжди такий багатослівний?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_1">
		<text>А ты всегда такой любопытный? Смотри, от любопытства, говорят, кошка сдохла.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_0">
		<text>На яких модифікаціях зброї ти спеціалізуєшся?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_1">
		<text>На всяких. На всех почти. Лучше, чем техник «Долга», в Зоне никого нет. Уяснил? Пулемёты, как я, никто апгрейдить не может. От пуль броню, как я, никто не сделает. Короче, дело своё я знаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_0">
		<text>Які характеристики ствола порадиш поліпшувати?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_1">
		<text>Хозяин - барин! Что захочешь, то и улучшать будем. Хочешь, штурмовые, хочешь, снайперские, но тут меньше сделаю. А не хочешь, так так ходи.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1">
		<text>Чому б і ні. Які правила?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_100">
		<text>Здорово, наёмник. Хочешь узнать, насколько ты хороший стрелок?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11">
		<text>Предлагаю три варианта: тренировка, игра на очки и игра на меткость.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_111">
		<text>Розкажи про тренування.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1111">
		<text>Всё предельно просто. Сначала ты выбираешь ствол, потом расстояние до цели. У тебя будет фиксированное количество патронов, а твоя задача - набрать как можно больше очков. Как ты понимаешь, в тренировoчном режиме денег ты не заработаешь, но рекорд поставить вполне можно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11111">
		<text>Із цим усе ясно. Розкажи інші правила.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_112">
		<text>Розкажи про гру на очки.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1121">
		<text>Сначала выбираешь ствол, потом расстояние до цели. У тебя будет фиксированное количество патронов, на которые тебе нужно набрать не меньше опредленного количества очков. Здесь мы уже играем на деньги, делаем ставки. Если набрал сколько надо очков, я плачу тебе, если не набрал - ты платишь мне.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_113">
		<text>Розкажи про гру на влучність.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1131">
		<text>Сначала выбираешь ствол. Цели будут подыматься произвольно. У тебя определённое количество патронов, а попадать надо в десяту. Это самый сложный режим, так что смотри, не разорись. А с деньгами просто: сбил все цели - я тебе плачу, не сбил - я забираю деньги.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2">
		<text>Добре, досить розмов. Давай зіграємо.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_200">
		<text>Дострелял? Молодец!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21">
		<text>Ещё один момент. Когда пойдешь стрелять, оставишь всё свое добро у меня. Как понимаешь, чтоб всё было честно: у тебя должен быть только мой, проверенный ствол. Но не волнуйся: будешь уходить, всё до патрона получишь обратно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211">
		<text>Хочу потренируватися.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111">
		<text>Отличный выбор. Правила помнишь?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21110">
		<text>default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211101">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111011">
		<text>Ну, удачи тебе!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211102">
		<text>На жаль, у мене немає стільки грошей.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111021">
		<text>Нет проблем. Заходи, как будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211103">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21111">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112">
		<text>Так, давай почнемо.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121">
		<text>Выбирай оружие.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111211">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112111">
		<text>Выбирай расстояние до цели.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121111">
		<text>Тридцять метрів</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121112">
		<text>Сорок метрів</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121113">
		<text>П'ятдесят метрів</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121114">
		<text>Шістдесят метрів</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121115">
		<text>Сімдесят метрів</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111212">
		<text>«Марта»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111213">
		<text>АКМ-74/2У</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111214">
		<text>«Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111215">
		<text>«АКМ-74/2»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111216">
		<text>«ТРс-301»</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_212">
		<text>Хочу зіграти на очки.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_213">
		<text>Хочу зіграти на влучність.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3">
		<text>Не до розваг мені зараз. Може, пізніше спробую.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_300">
		<text>Не тяни резину. Отстреляешься - придёшь.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3000">
		<text>ОК.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_4">
		<text>І який у мене результат?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_41">
		<text>default2</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_0">
		<text>А якщо я тобі мармизу начищу, ти свою пельку не стулиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_1">
		<text>А если я сейчас парней свистну, ты не обделаешься, а?.. Нет, ты меня сейчас таки доведешь, я сейчас свистну ребят, они тебе популярно объяснят что почём! Ты тут никто и звать тебя никак, и нарвешься сейчас - так отделают, что дорогу сюда забудешь, вобще всё забудешь, станешь, как зомби, понял?! Блин, да что ж мне так везет на всяких уродов, а?! Ну ни дня же нет, чтоб какая-то сволочь помоями не окатила! А я, блин, работаю тут! Я, блин, делом занимаюсь, только триста лет мне такая торговля нужна, если каждый день с козлами всякими разговаривать!..</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_0">
		<text>Чим тут займаються у вільний час?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_1">
		<text>Вольный час, ишь ты... Я тут, между прочим, при деле, так что свободного времени у меня нет ни на что, а особенно на разговоры с лопухами вроде тебя. На работе я, на службе, понял? И все наши тоже. А если тебе особая культурная программа нужна, так вали на базу «Свободы» или ещё куда подальше. А тут девочек и дискотек по вечерам не бывает!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_0">
		<text>Є щось особливе на продаж?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_1">
		<text>Ты совсем слепой, да? Для особо одаренных поясняю: что видишь, то и есть в продаже. Тут тебе не ЦУМ, не ГУМ и не супермаркет, чтобы товаром перебирать. Надо что-то - заплатил, взял и тихо свалил. Не надо - вообще стороной проходи, нечего попусту моё время тратить. Блин, приходят козлы зажравшиеся: то им покажи, это им поднеси, про всё объясни... Будто я им должен! Проще надо быть, понял?!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_0">
		<text>Чи є іще щось цікаве?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_1">
		<text>Могу продать информацию о одной хорошей нычке. Стоимость информации - пять тысяч.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_22">
		<text>Мені не потрібно.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_3">
		<text>Данные нычки в твоём КПК.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_0">
		<text>Що то у вас за мурло в магазині сидить?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_1">
		<text>Да забей ты на этого мудака Митяя. Как сказал бы один профессор из книжки: «Хам и свинья!». В семье, как водится, не без урода, и у нас «Долге» на этой должности как раз Митяй числится. Посадить бы его к Инквизитору в зоопарк, было бы достойное украшение коллекции: всем уродам урод. Чтоб его псевдособака усыновила.... Но пусть лучше торговцем будет. Ведь сиди он в баре, так прилетало бы ему в табло ежедневно, и от меня тоже, а удовольствие за рукоприкладство на «губе» сидеть маленькое.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_0">
		<text>Слухай, а це правда, що ви із військовими міцно дружите?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_1">
		<text>Не могу особо делится на этот счет, всё-таки у нас тут что? Правильно, дис-ци-пли-на. Крылов наш точно бывший военный, и с немаленькими звёздами. Я слышал пару историй, что как только Зона образовалась, организовали большую военную операцию. Военных отправили к центру Зоны с приказом подорвать всё, что можно, к чёртовой матери. Представляешь, что это значит? Людей отправили сюда без специальной защиты, без декторов, почти без информации о том, что их в Зоне ждёт!.. В общем, кто сразу в аномалиях не сгорел, тех зверьём накрыло. А выживших просто бросили, никакой эвакуации. Вот наш Крылов - как раз один из таких, которые выжили. Уж не знаю, с кем он дружит, только бывших коллег он ненавидит конкретно, хотя со спецназом у него какие-то контакты остались. Бывает, у нас с ними пути пересекаются, так мы друг друга не трогаем. Вот такая ситуация.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_0">
		<text>Є якісь байки цікаві?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_1">
		<text>Есть, даже с чертовщиной слегка! Ты про Доктора слышал? Вроде как он в самих глухих топях живет. Неужто не слышал? Ну-у, брат, сейчас я тебе одну из самых-самых легенд Зоны расскажу! Словом, есть такой Доктор. Может мёртвого с того света вернуть, даже по кускам разделанного. Как он это делает, никто не знает, но главное ведь в том, что делает! Сам я таких воскресших не видел, но знакомые встречали. А теперь самое интересное. Говорят, что Доктор этот - один из самых первых сталкеров. И что он сумел добраться до Исполнителя Желаний и попросил умение помочь всякой живой твари. Дар такой он реально получил, только с тех пор разницы между людьми и мутантами не видит. Если я, скажем, раню кровососа, Доктор кинется его лечить, и наоборот - это если меня кровосос достанет. Доктор, кстати, чаще всего сам появляется, а специально его искать - дохлый номер. С ним всегда собака местная, по ней легко узнать. Кто встречал, говорят, зрелище ещё то.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_0">
		<text>Ти як до Зони потрапив?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_1">
		<text>По приказу, как же ещё! Командовал отдельным батальоном особого назначения. Нет, не спецназ. Задание у нас было... ну, тебе знать незачем. Батальон мой весь лёг, в один момент - это когда Зона первую волну ласково выбросом встретила. Мы ведь не на технике шли: нас с воздуха забросили в самую глубь почти. Выжил я один. Как? Хрен его знает. Видно, время моё ещё не пришло. Жутко было. Аномалии, твари со всех сторон, а патронов - ну разве застрелиться. Когда паёк кончился, пришлось жрать такое... до сих пор блевать тянет, как вспомню. Почти месяц бродил, от кочки до пенька перебегал, а потом к людям вышел - к таким, как сам. Вот так «Долг» и начинался.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_12">
		<text>Що то за мурло у вас в магазині сидить?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_122">
		<text>Да забей ты на этого мудака Митяя. Как сказал бы один профессор из книжки: «Хам и свинья!». В семье, как водится, не без урода, и у нас «Долге» на этой должности как раз Митяй числится. Посадить бы его к Инквизитору в зоопарк, было бы достойное украшение коллекции: всем уродам урод. Чтоб его псевдособака усыновила.... Но пусть лучше торговцем будет. Ведь сиди он в баре, так прилетало бы ему в табло ежедневно, и от меня тоже, а удовольствие за рукоприкладство на «губе» сидеть маленькое.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_133">
		<text>Правда то, что большая часть Долга - это бывшие военные. Думаю, историю нашу ты вкратце знаешь: выжившие остатки первой волны, котрая почти вся погибла в Зоне. Клан мы свой организовали, остались по эту сторону периметра, но знакомые среди ныне служащих, как ни крути, остались. Естественно, что отношения со знакомыми не такие хреновые, как с остальными кланами. Вот поэтому и думают все, что мы с армией сотрудничаем. Такая ситуация, если вкратце.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_0">
		<text>Хто ловить звірів для тебе?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_1">
		<text>Раньше самому приходилось добывать. Мороки-то было, мороки! Пару раз чуть в ящик не сыграл. А потом ребята потихоньку подключились. Это ж опыт какой, да и интересно многим. И в баре потом можно козырять: мол, ты такую и такую тварь завалил, а я их живьём взял! У меня тут недавно пара тушканов окочурилась. Ну, вызвались добытчиками двое молодых. Они, представляешь, привязали на шнурке кусок мертвечины, подобрались к тушканам, ну и давай подманивать. Почти всё грамотно сработали: один подманивал, другой очередями лишних отсекал. Словить-то словили, стали уходить, только стая за нами ломанулась! До базы парни добежали, как олимпийцы, а тут уж наши огнем помогли. Каждый герой в себя потом не меньше бутылки влил.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_0">
		<text>Навіщо потрібен цей звіринець?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_1">
		<text>Как говорилось в одном старом кино: «Прежде чем убить насекомое, изучи его!». Не помнишь? Там ещё такие тараканы-переростки были, что ли... Вот так и здесь: новичку, прежде чем он в чистом поле хотя бы со слепой собакой встретится, надо эту собаку в клетке показать. Чтоб штаны стирать не пришлось. А так он к ней присмотрится, повадки малость изучит и потом при реальной встрече завалит без особой дрожи в руках. С другими тварями так же. Ну и, по большому счёту, с развлечениями в Зоне не густо. А тут - бесплатный цирк уродов.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_0">
		<text>Є якась робота?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_1">
		<text>Конечно. Нужно найти карту миграции.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_11">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_0">
		<text>Я з приводу завдання.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_1">
		<text>Ну и как?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_2">
		<text>На.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_22">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_3">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_0">
		<text>Розкажи мені про ваше угруповання.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11">
		<text>Що ви тут робите?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1111">
		<text>Про що ви говорите?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_0">
		<text>Розкажи мені про Зону.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1">
		<text>Зона - она вроде язвы на теле Земли. Есть идиоты, которые считают её просто подарком: дескать, Зона даёт нам массу забавных хреновин... А ты только посмотри вокруг: разве тот мутант, что на тебя ночью нападает, на подарок похож? Неужто аномалия, что тебя на куски рвёт, - тоже подарок?.. Не-ет, Зона - это как болезнь, с которой либо всем подыхать, либо бороться прямо сейчас!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11">
		<text>Але ж ви самі використовуєте артефакти?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_111">
		<text>Как говорится, в борьбе все средства хороши. Не вижу ничего плохого в том, что мы используем резервы врага против его самого. В конце концов, мы же собираем их не ради личной наживы! Средний артефакт - это, знаешь, два, а то и три новеньких автомата и патроны к ним. А три автомата - это десяток мертвых мутантов в день...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1111">
		<text>Але як можна перемогти Зону?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11111">
		<text>Вот это загадка, честно скажу. Но если прекратить борьбу, то Зона сожрёт всё. Мы просто не имеем права прекратить бороться! Я так мыслю, это как раз та самая война за право жить на Земле. Мы уже несколько месяцев изучаем Зону... что тебе сказать. Она - как живой организм. А если так, то где-то у неё наверняка есть уязвимое место. Нужно только его найти.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_0">
		<text>Я хотів би вступити до угруповання.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_1">
		<text>Человек ты новый для нас, мы пока принять тебя не готовы. Если поможешь нам, тогда серьезно поговорим.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_2">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111">
		<text>Мені потрібно знайти вхід до підземелля НДІ «Агропром».</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111">
		<text>Подземка как подземка... слышал, что там не должно быть особо опасно.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>І що тепер?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>І як мені тепер потрапити до підземелля?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111111">
		<text>Я згодний.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_122222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_14">
		<text>Наёмник, ты достойно выполнил свой долг. Вот, возьми, это от меня. В Зоне пригодится.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_144">
		<text>Спасибі за нагороду. Служу «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_145">
		<text>Мені це не потрібно.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_15">
		<text>Здорово! За чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_0">
		<text>Я хотів би стати солдатом «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_33">
		<text>Никаких новых рекрутов до уничтожения опасности со стороны монстров, ясно? Я не хочу сразу записывать новых бойцов в список боевых потерь. Если действительно хочешь стать солдатом «Долга», покажи себя в деле: стань в первые ряды борьбы с мутантами.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44">
		<text>Ты - вольный сталкер, так? Что, почувствовал всё-таки, что Зона - опухоль на теле Земли? Хорошо. «Долг» всегда готов принять в свои ряды человека, верного определённым идеалам. Один из наших идеалов - дисциплина, так что после вступления в «Долг» быть разгильдяем у тебя уже не получится. Не испугался? Готов стать одним из нас?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444">
		<text>Готовий. Чекаю на наказ.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444">
		<text>Вольно. Можно оправиться и никакого курения: «Долгу» нужны здоровые бойцы. Знаком с нашим уставом?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444">
		<text>Аж ніяк.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444">
		<text>Хорошо. Прежде всего у нас тут железная дисциплина и строгая субординация. Приказы не обсуждаются, а выполняются. Основная наша задача - борьба с порождениями Зоны и анархистами из «Свободы». Когда-нибудь мы очистим мир от монстров, аномалий и «свободовцев». Если этого не сделать, завтра Зона может прийти в наши дома и прибрать наших близких. Наш долг - освободить мир от этой язвы! Ясно, боец?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444444">
		<text>Так точно. Готовий служити «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444444">
		<text>Отлично. Солдат, поздравляю со вступлением в «Долг». Теперь в твоем КПК активен тактический раздел, где ты можешь видеть текущую ситуацию нашего противостояния со «Свободой». Кроме того, у тебя появился код, который даёт возможность прослушивать радиообмен между нашими отрядами и получать мои приказы. Так, вроде всё. Приступить к несению долга!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444444">
		<text>Слухаюсь!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44445">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_55">
		<text>Ты - бандит, так? Можешь ничего не говорить, в моих глазах вы - бандиты. Итак, ты решил перейти из отбросов общества в настоящие бойцы. Похвальное желание! Тем более, я слышал, что Йога держит вас в чёрном теле, и это очень хорошо: тебе легче будет привыкать к нашей дисциплине. Но каждый «долговец» выполняет приказы, исходящие исключительно от командного состава «Долга», а значит, с Йогой ты обязан будешь порвать. Готов это сделать?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66">
		<text>Вот теперь другой разговор! Ты показал себя настоящим бойцом, такие парни нам нужны. Ты готов вступить в «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66666666">
		<text>Так точно. Готовий служити «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_77">
		<text>Ты уже в «Долге».</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_join_duty_11">
		<text>С такими вопросами - к командиру.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_0">
		<text>Бачу, ви тут добре сіли... а для чого все це?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_1">
		<text>Найманцю, ми тут недарма сидимо: нам за це «Долг» мантуси платить. «Долговці» ж не в змозі тримати всю территорию, от останнім часом мутанти і почали їм заважати. Вони тоді нас про допомогу попрохали, то тепер ми їм допомагаємо контролювати цей завод. Як поможеш нам, не зобидимо!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_11">
		<text>Діло таке: на нашу базу постійно нападають. І якщо до мутантів ми звикли, то поява бандитів таки стала для нас несподіванкою. Раніш вони якось не наважувалися з'являтися на території «Долгу», а зараз засіли у заваленому залізничному тунелі, що неподалік шляху на Смітник, і дошкуляють нам постійними атаками. Ледве стачає сил, щоб стримувати ці напади!.. Якби ти зміг вибити бандитів из туннеля, це значно покращило б наші справи. Зможеш допомогти нам?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_111">
		<text>Звісно, я допоможу вам.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1111">
		<text>Спасибі. Я радий, що ти погодився.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_112">
		<text>Мені нема коли займатися цим.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1122">
		<text>Шкода.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_22">
		<text>Ну так что? Ребята ждут!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_222">
		<text>Уже біжу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_33">
		<text>Спасибо, что помог управиться с этими уродами. Думаю, теперь они надолго забудут сюда дорогу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_44">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_11">
		<text>Перш за все хочу сказати тобі спасибі, величезне сталкерське спасибі. Думаю, без тебе нам рано чи пізно настав би край. Зараз лишилося небагато: на захід звідси засів загін бандитів, прямо біля одного з люків, що ведуть до підземного лабіринту. Мої хлопці впевнені, що гопники знайшли якийсь таємний хід зі Звалища до нас через підземелля. Проблема у тім, що ми давно знали про цей люк, але драбини у ньому не було! Значить, ті бандити якось допомогають своїм вибиратися на поверхню. Твоя задача - позбутися їх. Зможеш нам допомогти?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_111">
		<text>Звісно, я допоможу вам.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1111">
		<text>Спасибі. Я радий, що ти погодився.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1112">
		<text>Шкода...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_112">
		<text>Мені нема коли займатися цим.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_22">
		<text>Ну то що? Хлопці чекають!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_222">
		<text>Уже біжу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_33">
		<text>Спасибі, що допоміг упоратися із цими виродками. Я так думаю, що тепер вони надовго забудуть шлях сюди.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_44">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_11">
		<text>Найманцю, тобі доводилося мати справу з мутантами? Справа в тім, що велика зграя мутантів з'явилася на північ від нашої бази. А ще до них постійно стікаються собаки та снорки з усіх околиць... неначе хтось командує ними. Не знаю, збіг обставин це чи ще що, але ми вже втомилися відбивати атаки цих тварин. Я думаю, потрібно самим завдати удару: якщо вдасться перебити досить багато тварин і відігнати їх подалі, це дасть нам необхідний перепочинок. Ти гарний боєць, а в більшості моїх хлопців коліна тремтять від одного вигляду снорка. Зможеш зробити нам послугу і влаштувати зачистку лігвища мутантів?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_111">
		<text>Звісно, я допоможу вам.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1111">
		<text>Спасибі, я радий, що ти погодився.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1112">
		<text>Шкода...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_112">
		<text>Мені нема коли займатися цим.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_22">
		<text>Ну то що? Хлопці чекають!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_222">
		<text>Уже біжу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_33">
		<text>Спасибі, що допоміг знищити лігвисько мутантів. Думаю, тепер вони надовго забудуть сюди дорогу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_44">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_0">
		<text>Виходить уживатися з іншими угрупованнями?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_1">
		<text>Ми поки ще нікого ані у святі, ані в чорти не записали. Крім бандитів, у нас із усіма більш-менш нормальні відносини. Цілі інших угруповань нам не близькі, та не вбивати ж лише за це? На те вона і Зона, щоб давати можливість жити так, як вважаєш за потрібне, і лишатися при своїй думці. А як воно далі буде, залежить від поведінки кланів. Звісно, стосовно нас у першу чергу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_0">
		<text>Чому дотепер до жодного угруповання не приєдналися?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_1">
		<text>Видно, шляхи в нас різні. «Долг» Зону намагається зовсім знищити, «Воля» намагається знищити «Долг», а бандюки у той час гребуть під себе, де тільки можуть. Я вже усього надивився по саме не хочу. Зону нормально виходив, один час навіть у «Волі» був... Але як почало йтися про те, що треба «долговців» мочити, пішов одразу. Хоча в «Долгу» ще гірше із цим ділом, там самі фанатики. Хм-м... от дивина: якщо взяти окремо, то люди собі й люди, а разом - череда скажених слонів... Так, то я що хотів сказати: сталкерам слід не вбивати одне одного через приналежність до угруповання, а просто жити своїм життям. Добувати хабар, виживати - коротше, як у Зоні водиться. От як я живу, та й більшість інших сталкерів теж.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_0">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_1">
		<text>Та такий, як усі, звичайний. От, правда, вдома мені не сиділося з дитинства. У десять років вирішив до Китаю рвонути, до Шаоліня, кунг-фу навчатися. Зняли з товарняка через троє діб. Батько мені тоді так по сідницях ременем витяг... Коли старший став, із походів у гори не вилазив. Автостопом майже всю Європу об'їхав, потім із чукчами зимував. А потім Зона з'явилася. А в той час була в мене одна подружка, теж екстремалка. Тобто, вона думала, що ми просто друзі, а я... Ну, запитую одного разу в друзів: а де Леська? А Леська до Зони рвонула. Я витяг рюкзак, за пояс пістолет із гумовими кулями - і сюди. Пробрався якось, стара туристська школа допомогла. Шукав Леську, довго шукав, фото усім показував. А потім мені один сталкер і каже: пару місяців тому на самій межі Зони патруль Леську з якимось красенем затримав, їх насварили та й додому відправили. Ну, думаю я, раз так, дай Боже тобі, Лесю, дай Боже... І не став повертатися - зло взяло. А тепер уже й прирос до Зони.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_0">
		<text>Що про Зону розказати можеш?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_1">
		<text>Знаєш, Зона ще до того, як Зоною в теперішньому розумінні стала, уже була дуже мутним місцем. Одразу після аварії у вісімдесят шостому. Тоді це все секретно було, але інформація стала просочуватися, чутки пішли одна за іншу страшніша. Хтось мутантів бачив неподалік від ЧАЕС, хтось примар у закинутих селах зустрічав. А потім - це вже рочків нормально минуло - взагалі кепська історія сталася. Приїхали іноземці, туристи недоумкуваті, Зону подивитися. Джентльменам та їхнім леді захтілося екстріму, екзотики апокаліптичної, щоб їх... Не знаю, кому вони там хабар дали, та тільки повний «Ікарус» поїхав, і не по краєчку кататися, а всередину. Поїхав і пропав. Разом із міліцейським супроводом. Такий скандал був, Зону остаточно закрили. І, кажуть, коли перші сталкери сюди прийшли, дуже дивних зомбі зустрічали. Нібито зомбі ті якось не по-нашому хрипіли. Отакі справи.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_0">
		<text>Розкажи, що знаєш про модифікації стволів або броні.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_1">
		<text>У броні я не особливо шарю. А от стволи - то інша річ, тут я на рівні. Так тобі скажу: якщо надумаєш звичайний ствол апгрейдити, краще не парся. Вони ж як китайські тапочки: сьогодні взяв, а завтра скотчем обмотуєш, щоб не розвалилися зовсім. Цього ширвжитку по всій Зоні валяється мов гною. А от якісні, рідкі стволи - інша пісня, із ними одне задоволення працювати. Їх по багатьох параметрах прокачати можна, і гарматка така служитиме довго і надійно. Тому раджу вкладати гроші у модифікації лише рідких, правильних стволів.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_0">
		<text>Є яка робота?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_1">
		<text>Хочеш робити нові апгрейди?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_11">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_2">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_22">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_3">
		<text>Тоді принеси мені КПК.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_4">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_44">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_0">
		<text>Я з приводу завдання.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_1">
		<text>Ну як успіхи? Приніс КПК?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_2">
		<text>Приніс КПК.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_22">
		<text>Іще ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_222">
		<text>Чекаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_3">
		<text>Відмінно. Тепер ти можеш робити нові апгрейди.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_0">
		<text>Що ти вмієш робити?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_1">
		<text>Ну, я поки не дуже й ас у цій справі. Однак працюю непогано: і сам це бачу, і хлопці нахвалюють... Найкраще пістолети тюнингую, непогано - дробовики та автомати. А загалом що: машинки стріляють, монстри дохнуть, хлопці спасибі кажуть.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_3">
		<text>Найманцю, чудова робота! Тепер ми без перешкод зможемо пробратися на Янтар! Візьми оце від нас бронежилет: у Зоні він завжди придасться.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_33">
		<text>Поки немає жодних результатів, найманцю.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_333">
		<text>Нам пора на Янтар, нема про що розмовляти.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_4">
		<text>Я радий, що зміг допомогти вашій групі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_5">
		<text>Ми зараз ідемо на Янтар. Щасливо вам лишатися.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_0">
		<text>Що ти думаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_1">
		<text>Зона - це іспит. І залежно від того, як ти її сприймаєш, такі випробування на тебе і чекають. Вважаєш її злом, суцільною волею чи суворою матір'ю-годувальницею? Добре, вона приготує тобі саме те, на що від неї чекаєш. Я особисто бачу кілька іпостасей Зони, але для мене вона насамперед є місцем Сили. Щоправда, я поки не до кінця зрозумів її сутність.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_0">
		<text>Є яка робота?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_1">
		<text>Знаєш, є дещо... Я тут потихеньку збираю інформацію про Зону. Навіть не зовсім про Зону, а про різні її таємниці, котрі сталкерам виживати допомагають. Ну, наприклад, як аномалію пройти без захисту. Прийшов до мене, значиться, сталкер один і каже - мовляв, знаю одну таємницю, тому можу скільки завгодно просидіти в хімічній аномалії без спеціального захисту. Натомість хотів, щоб я йому розповів, де легше дорогі артефакти шукати. Я йому й кажу: сходи на болото, там будиночок якраз посередині аномалії стоїть. Зможеш принести доказ, що там був, тоді обміняємося секретами. Він пішов, а за якийсь час став кликати на допомогу - щоб, значиться, витягли його з аномалії. Ну, тут у людей своїх проблем вистачає... ніхто йому не допоміг. То до чого то я: ясна річ, він помилявся, однак мені все одно цікаво, як він думав без захисту всередині хімічної аномалії вижити. На божевільного начебто не скидався... Одним словом, якщо зможеш дістати мені його КПК, я тобі дещо буду винен.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_11">
		<text>Вибач, але зараз мені нічого не потрібно.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_2">
		<text>Добре, я згодний.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_22">
		<text>Можливо, іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_3">
		<text>Ну й чудово! Чекатиму на тебе та на КПК. І цеє... якщо раптом відчуєш себе погано в аномалії, ти не поспішай про допомогу волати: все одно не допоможуть. Ти краще замість кола навколо будиночку настилом нарізати, одразу пірнай під поруччя - та у воду. У воді аномалія слабшає, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_0">
		<text>Я з приводу завдання.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_1">
		<text>Ну, як успіхи? Дістав КПК?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_2">
		<text>Так, осьде він.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_22">
		<text>Іще ні.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_3">
		<text>От молодець! Тримай нагороду за свою сміливість.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_0">
		<text>Що ти тут робиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_1">
		<text>Пізнаю. Пізнаю навколишній світ і себе. Кажуть, істина одна, та шляхів до неї безліч. Я пробую різні шляхи: вслухуюся в себе, у Зону, за тваринами місцевими спостерігаю. І знаєш, що цікаво? Мені вже давно ані автомат не потрібний, ані броня. Зона не бачить у мені ворога, тому й не намагається мене усунути. Монстри мене не чіпають, аномалії обходжу. Тому я думаю, що сталкери самі собі проблеми створюють: не потрібно до Зони лізти, узброївшись по вуха. Усе від максими «Людина - цар природи». Ну а якщо ні? Якщо ми - лише мала складова частина природи? Зупинитися б нам та спробувати усе осмислити. Та немає в людей часу на це: увесь час якоюсь тупою біганиною зайняті.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_0">
		<text>Ти хто?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_1">
		<text>Людина. Homo sapiens. Двоноге, позбавлене пір'я і наділене свободою волі. Той, хто обирає між споживанням та пізнанням. Знаєш, якщо увесь час лише споживати, рано чи пізно тебе знудить - у прямому чи переносному сенсі. От і зі мною таке сталося. Я ж раніше теж кілька років сталкерив. Дні рахував за порожніми магазинами та за добутим хабаром. А потім оглянувся назад, а там нічого: самі розстріляні магазини, проданий хабар і випита горілка. Так нудно стало, гірко! І тут мов осяяло мене. Немов завіса з очей упала і я став тим, хто я є і був завжди - пустельником. Щоправда, дехто мене не пустельником, а шаманом називає, але це теж у чомусь правда.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_1">
		<text>День добрый. Провериться на меткость не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_2">
		<text>Неплохо, неплохо! Ну, раз так, тебе награда.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_3">
		<text>Жизнь - такая штука... Не повезло сейчас, повезёт потом. Ты придходи ещё, не стесняйся.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_4">
		<text>Захочешь ещё пострелять, заходи.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_0">
		<text>Що можеш розказати про «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_1">
		<text>Знаю, до чого хилиш: мол, «Долг» з армією стакався, вірно? Од кожного другого таке чую. Тільки брехня все це. Ні, спочатку я й сам так думав, поки одного разу не побачив розборку між військовими та «долговцями». Ішов це я якось за невеличким хабаром, раптом чую - перестрілка. Я тихенько наблизився, оптику підняв. Так і є: військові та «Долг» один одного метрів із сорока намагаються дістати. Чим там закінчилося в них, не знаю: утік я звідти якнайшвидше, але те, що не браталися вони там - це точно. Заковика в іншому: наші хлопці бачили, як сталкери в чорному в одній обоймі зі спецназовцями ходять. А це на певні думки наводить...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_0">
		<text>А що за хлопці у вас у підвалі сидять?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_1">
		<text>Поверталися наші хлопці із хабаром. Ішли через Смітник, але скраю, звісно: сам знаєш, що там за місце. І тут раз - бандюки із купи мотлоху, метрах у п'ятдесяти! Кричать: усьо, лохі, пріплили, стволи на землю, хабар на огляд! А наш Ірокез, який вів групу, їм крикнув: «А ви самі взяти спробуйте!». Дав чергу від ноги і погнав до бази! Група за ним, а бандюки за групою. Так зигзагами до самого Агропрома і добігли, а вже тут хлопці бандюків прийняли без зайвого шуму. Сидять тепер ці джентльмени удачі під замком, але що із ними робити, поки не зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_0">
		<text>Чого вибір у тебе такий небагатий?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_1">
		<text>Це ж не база повноцінна. Тут збираються самі ті, хто прийшов «Долгу» за гроші допомагати відстрелюватися від мутантів. Я попит нюхом зачув, та й прийшов сюди зі своїм крамом. Що встиг із собою взяти та наміняти тут - дивися, усе в асортименті.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_0">
		<text>Як ти торговцем став?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_1">
		<text>Ну, хлопцям же ж патрони потрібні, та зброя, та аптечки всякі! От я їх і постачаю. «Долг» сталкерам за роботу нормальні гроші платить, тому справи йдуть непогано. Шкода лишень, зрідка щось унікальне хлопці приносять, усе в основному дріб'язок.</text>
	</string>
	<string id="agr_trader_join_duty_11">
		<text>Я тобі що - торговець чи приймальник до клану? Паняй оно до контори, де командир, там і запитаєш!</text>
	</string>
	<string id="agr_weaponmaster_join_duty_11">
		<text>Запросто. Идёшь вон в то здание, поднимаешься на третий этаж, подходишь к Крылову, проходишь проверку как в лучших домах Лубянки, и ты уже наш человек.</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_join_duty_11">
		<text>Идёшь в штаб на втором этаже к Крылову, рассказываешь о себе, проходишь собеседование и проверки на вшивость. Если все пучком срастётся - будешь одним из нас.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_0">
		<text>Чим я можу вам допомогти?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11">
		<text>Здорово, наёмник. Хочешь узнать, насколько хороший ты стрелок?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111">
		<text>Правила помнишь?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111">
		<text>Звісно. Давай почнемо.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111">
		<text>Ещё один момент. Когда пойдешь стрелять, оставишь всё своё добро у меня. Как понимаешь, чтобы всё было честно: у тебя должен быть стандартный ствол. Ты не волнуйся, будешь уходить, всё получишь обратно в целости.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111">
		<text>Выбирай, во что играем.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111">
		<text>Хочу потренуватися.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111">
		<text>Выбирай себе оружие.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111111">
		<text>Згоден.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111111">
		<text>Ну, щасти тобі!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111112">
		<text>На жаль, у мене немає стільки грошей.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111121">
		<text>Нет проблем! Выберешь другой режим?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111112">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111113">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111114">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111115">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111116">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111112">
		<text>Давай зіграємо на очки.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111113">
		<text>Давай зіграємо на влучність.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11112">
		<text>Ні, розкажи.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112">
		<text>А які правила?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121">
		<text>Предлагаю три варианта: тренировка, игра на очки и игра на меткость.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111">
		<text>Во всех трёх режимах ты выбираешь ствол, после чего у тебя есть 10 секунд на подготовку к стрельбе. Мишени будут подниматься в произвольном порядке.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111">
		<text>С тренировкой всё предельно просто: мишень ложится после трёх попаданий. Твоя задача - набрать как можно больше очков. Как ты понимаешь, в тренировoчном режиме денег ты не заработаешь, но это хороший способ проверить свой уровень.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111">
		<text>Следующий режим - игра на очки. Мишени поднимаются всего на две секунды, за это время ты должен выбить из неё как можно больше очков. Время у тебя ограниченное, поэтому долго целиться не стоит - не успеешь. Здесь мы уже играем на деньги. Если ты набрал нужное количество очков, я плачу тебе, если не набрал - ты платишь мне.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111111">
		<text>Последний режим - игра на меткость. Здесь засчитываются только попадания в «десятку». Твоя задача: за фиксированное время сбить как можно больше целей. С деньгами тут тоже просто: сбил нужное количество мишеней - я плачу тебе, не сбил - я забираю все ставки. Этот режим самый сложный, так что смотри не разорись.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111111">
		<text>Усе зрозуміло. Давай зіграємо.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_113">
		<text>Поки не до розваг. Може, пізніше спробую.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1131">
		<text>Ну, как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_21">
		<text>Достріляв? Молодця!</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211">
		<text>То який у мене результат?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211111">
		<text>Хочешь сыграть ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111111">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_31">
		<text>Не тяни резину! Отстреляешься - придёшь.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_311">
		<text>Окей.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_bad">
		<text>Ха, я опять не ошибся и выиграл! Да ты не расстраивайся, повезёт в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_good">
		<text>Недооценил я тебя!.. Ну, держи свои деньги: честно заработал.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_1">
		<text>Тебе нужно сбить за отведённое время мишеней не меньше, чем</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_2">
		<text>Моя ставка на то, что ты не справишься:</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_bad">
		<text>Попробуй ещё потренироваться: рановато тебе играть на деньги. Ты набрал меньше</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_good">
		<text>Можешь смело переходить к игре на деньги. Ты набил больше</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_phrase">
		<text>Удачной стрельбы! Тебе надо набрать очков не меньше, чем</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_1">
		<text>Тебе нужно набить за отведённое время очков не меньше, чем</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_2">
		<text>Моя ставка на то, что ты не справишься:</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_10">
		<text>Звісно, Орест. Якщо захочеш із ним поговорити, він на верхньому поверсі центральної будівлі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_2">
		<text>Вітаю, солдате.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_3">
		<text>Що у вас тут коїться?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_4">
		<text>Як і «долговці», намагаємося стримати атаки мутантів та усякої потолочі на кшталт бандитів.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_5">
		<text>Перший раз чую, щоб сталкери допомагали «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_6">
		<text>Так а ми не просто так допомагаємо! Як мутанти повалили на Агропром із нір, виявилося, що «Долг» не в змозі стримувати постійні напади. Довелося їм звернутися по допомогу до сталкерів, а нам зайвий карбованець ніколи не заважав. Так і працюємо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_7">
		<text>Усе стає на свої місця. Бачу, навіть власну базу маєте.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_8">
		<text>Так, усі, хто відгукнувся на заклик допомагати «Долгу», збираються тут. Воно безпечніше, та й Крилов почав нас сприймати всерйоз.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_9">
		<text>Хто у вас тут головний?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_0">
		<text>Чим я можу допомогти?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_2">
		<text>Добридень.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_3">
		<text>Що у вас тут коїться?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_4">
		<text>Поки не розібрався як слід. Я сюди недавно прийшов, вирішив трохи мантусів заробити. Мені все єдно, що робити, аби гроші вчасно платили.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_5">
		<text>Хто тут у вас головний?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_6">
		<text>Орест тут за головного. Шукай його на верхньому поверсі центральної будівлі. Там же знайдеш торговця та техніка: усе як у кращих домах...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_0">
		<text>Чим я можу вам допомогти?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_2">
		<text>Привіт, найманцю.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_3">
		<text>Що у вас тут коїться?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_4">
		<text>Не до розмов мені, найманцю. Якщо є якісь питання, звернися до Ореста - він на верхньому поверсі центральної будівлі.</text>
	</string>
</string_table>
