<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Артефакт гравітаційної природи, що має здатність поглинати радіоактивні частки, тим самим знижуючи ступінь опромінення організму. Широко поширений у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_name">
		<text>«Кам'яна квітка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_descr">
		<text>Артефакт являє собою камінь, що деформувався під впливом гравітації величезної сили. За характеристиками наближається до гранітів. Певною мірою здатний захищати розум власника від псі-впливу. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>«Нічна зірка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Артефакт, що випромінює видиме світло. Здатний генерувати локальне поле, котре частково компенсує дію гравітації (приклад: за розміщення неподалік рюкзака помітно знижує вагу останнього). Широко застосовується сталкерами нарівні зі схожим за дією артефактом «Граві». Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>«Виверт»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Артефакт дивної форми, що виникає у місцях підвищеної гравітаційної активності. Являє собою своєрідну губку, що поглинає радіоактивні елементи. Однаковою мірою успішно захищає свого носія від впливу як наведеної радіації, так і від радіоактивних часток, котрі вже потрапили до організму.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>«Граві»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Артефакт утворюється за тривалого гравітаційного впливу на предмети, що містять метали. Здатний підтримувати антигравітаційне поле. Багато хто зі сталкерів використовує його так само, як і артефакт «Нічна зірка» - щоб помітно зменшити вагу рюкзака. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>«Золота рибка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Артефакт «Золота рибка» є результатом надвзаємодії гравітаційних полів. Має яскраво виражене спрямоване гравітаційне поле. Здатний значно збільшувати вагу вантажу, що переноситься сталкером, і через це користується величезним попитом. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>«Кров каменю»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Являє собою червонувате утворення зі спресованих полімеризованих залишків рослин, грунту та кісток. Має здатність частково нейтралізувати шкідливі для людини хімічні речовини. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>«Шмат м'яса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Артефакт органічного походження: складається із деформованих тканин тварин-мутантів. Виділяє густу рідину, котра частково нейтралізує негативний вплив шкідливих хімічних речовин на шкіру людини. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Унікальний органічний артефакт із так само унікальними властивостями. У не відомий поки що спосіб збільшує загальну швидкість відновлення організму. Через особливості впливу на організм та приємний зовнішній вигляд становить особливий інтерес для колекціонерів. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Досить рідкий артефакт, що утворюється у хімічно активних зонах. Доволі високо цінується за здатність помітно поліпшувати загальний тонус організму носія. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>«Пузир»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Цей артефакт - кілька з'єднаних між собою порожніх утворень органічної природи. Виділяє газоподібну речовину, котра здатна нейтралізувати радіоактивні частки в організмі людини. Через високу ефективність користується величезним попитом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>«Світляк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>«Світляк» випромінює енергію невідомого типу, котра значно прискорює регенерацію тканин та органів живих істот, а також нормалізує процеси метаболізму. Здатний буквально за лічені секунди поставити на ноги смертельно пораненого. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>«Вогняна куля»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Попри назву, що цілком відбиває природу цього артефакту, останній можна легко тримати в руках, не боячись опіків. Цінується за здатність підтримувати в невеликому радіусі навколо себе постійну температуру близько +24 градусів за Цельсієм незалежно від навколишніх умов. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>«Кристал»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Артефакт кристалізується в аномальних зонах із високою термальною активністю. Активно поглинає надлишкове тепло, при цьому залишаючись прохолодним на дотик. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>«Мамине намисто»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Багато чого в цьому артефакті залишається повною загадкою для вчених. Утім, точно встановлено, що випромінювання, яке виникає під час його пульсації, прискорює протікання метаболічних процесів у організмі. Один із найпомітніших ефектів цього - прискорене загоєння ран. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>«Око»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Цей артефакт, що зовні справді нагадує орган зору людини, помітно прискорює метаболічні процеси в організмі, що сприяє швидкому загоєнню ран. Крім того, серед колишніх сталкерів є повір'я, наче власникові «Ока» значно частіше таланить. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>«Полум'я»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Утворюється у зонах підвищеної термальної активності. Сильно випромінює в інфрачервоному діапазоні, що прискорює процеси метаболізму в організмі власника: рани гояться буквально на очах. Через велику рідкість вартість цього артефакту вкрай висока. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Бенгальський вогонь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Яскравий (у буквальному розумінні слова) представник сімейства електростатичних артефактів. Має здатність згладжувати перепади напруженості електричного поля. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>«Спалах»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Артефакт електростатичної природи. Завдяки високій кристалізації молекул демонструє дивовижну здатність до поглинання електричних зарядів. Захищає людину від електричних ударів силою до 5 кВ. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>«Місячне світло»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Унікальний артефакт електростатичної природи. Демонструє здатність до резонансу під впливом псі-хвиль. Згодом сталкери навчилися налаштовувати артефакт таким чином, щоб той резонував у протифазі, тим самим повністю або значною мірою нейтралізуючи псі-випромінювання. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Відомо, що до складу цього артефакту входять діелектричні елементи, однак за яких фізичних умов він формується, науці поки не відомо. Цінується серед мешканців та гостей Зони за здатність чинити на організм людини тонізуючий вплив. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>«Порожнявка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Раніше цей артефакт вважався мотлохом Зони, позбавленим будь-яких помітних властивостей чи характеристик. Але нещодавно було відкрито, що за постійного контакту із тілом людини цей артефакт чинить позитивний стимулюючий вплив на нервову систему. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>«Сніжинка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Зовні артефакт схожий на «Колобок». Є версія, що це і є «Колобок», властивості якого посилилися після впливу потужного електричного поля. Завдяки своїм якостям здатний різко збільшувати м'язовий тонус носія. Радіоактивний.</text>
	</string>
</string_table>
