<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиційний одяг бандита - шкіряна куртка із підшитими броньовими елементами. Забезпечує певний, хоча й недостатній в жорстких умовах Зони захист.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Бандитська куртка</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Сучасна модель стандартного комбінезона «Долгу». На відміну від серії ПС3, забезпечує гарний захист від аномального впливу. Вбудований бронежилет здатний зупинити пістолетну кулю. Встановлення контейнерів для артефактів не передбачено.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Універсальний захист»</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Експериментальний зразок військового екзоскелета. У серійне виробництво так і не пішов через надзвичайно високу вартість і певні вади у проектуванні. Попри це випускається малими партіями на підпільних підприємствах за межами України. Ця модель належить до третього покоління, тому в ній усунуті конструктивні недоліки, через які знижувалася рухливість носія, а також посилено броню. Забезпечує чудовий захист від куль та осколків, але не гарантує резистивності до аномалій.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Армійське спорядження, створене для проведень штурмових операцій у зонах із високою аномальною активністю. У складі: важкий армійський бронекостюм, вбудований компенсаційний костюм, шолом «Сфера-12М». Внутрішній бронежилет здатний зупинити кулю, випущену з автомата. Встановлення контейнерів для артефактів не передбачено.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Булат»</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Екзоскелет чудово захищає власника від ураження кулями та осколками, однак помітно знижує ступінь рухливості. Пробиваємо бронебійною кулею.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армійський бронекостюм, створений для штурмових операцій. Забезпечує чудовий захист від оболонкових куль та осколків, при цьому не знижує рухливості власника. Пробиваємо бронебійною кулею.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армійський бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Призначений для проведення дослідницької діяльності у Зоні. Оснащений системою дихання замкнутого циклу, а також вбудованою системою заглушування аномальних полів, завдяки чому чудово захищає від аномалій. Через слабкий захист від механічних впливів робить свого носія дуже вразливим перед кулями та осколками. Оснащений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Науковий комбінезон</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Вироблений одним з оборонних київських НДІ, цей комбінезон забезпечує чудову альтернативу іншим сталкерівським комбінезонам, виготовленим у кустарних умовах. Являє собою відмінне сполучення броньованого комбінезона, системи дихання замкнутого циклу, а також вбудованої системи компенсації дії аномальних полів. Через вдало підібрані матеріали це дуже непоганий вибір. Єдиний недолік - вартість цього виробу.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбінезон «СЄВА»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифікований для роботи в умовах Зони армійський «Берилл-5М». У складі: бронежилет серії ПС5 із берилієвим напилюванням, шолом «Сфера-08». Призначений для проведення штурмових операцій у місцях із підвищеним радіаційним тлом, але малоефективний в умовах високої аномальної активності. Встановлення контейнерів для артефактів не передбачено.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Вироблений народними умільцями комбінезон сталкера являє собою ефективне сполучення легкого армійського бронежилета та комбінезона із прогумованої тканини. Попри те, що вбудований бронежилет пробивається навіть пістолетною кулею, костюм здобув собі популярність через дешевину та можливість подальших модифікацій. Містить вбудований контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Зоря»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Посилений комбінезон сталкера, вироблений ремісниками угруповання «Воля». Вбудований бронежилет здатний зупинити пістолетну кулю. Зовнішня оболонка складається із двох шарів: вичиненої особливим чином шкіри та азбестової тканини. Здатний захистити свого носія від багатьох аномальних впливів та радіації. Містить контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Страж волі»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Полегшений комбінезон сталкера, вироблений ремісниками угруповання «Воля». Тканину оброблено спеціальним складом, котрий підвищує опір носія аномальній активності. Містить вбудований контейнер для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Вітер волі»</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Штатне екіпірування штурмових загонів «Чистого неба». Бронежилет здатний зупинити пістолетну кулю, а вбудовані протигаз та брезентовий комбінезон, просякнутий особливим розчином, забезпечують доволі гарний захист від аномальних впливів. Оснащений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Цей бронежилет розроблявся для проведення пошукових операцій в областях із низькою аномальною активністю. Використання доволі якісних матеріалів підвищило стійкість до зношування. Оснащений контейнером для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Рання модель комбінезона «Долгу». Стала широко відома завдяки відмінному вбудованому бронежилету за майже повної відсутності захисту від аномальних впливів. Обладнання контейнерами для артефактів не передбачене.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Модернізація звичайного екзоскелета. Застосування легших матеріалів дозволило знизити масу самого костюма, а також підвищити його стійкість до зношування.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Екзоскелет «Воля»</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Звичайний одяг сталкера-початківця. Не убезпечує носія ані від кулі, ані від аномалій, але зручний у використанні. Оснащений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Шкіряна куртка</text>
	</string>
</string_table>
