<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Протирадіаційні препарати</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Набір таблеток з активними речовинами, що сприяють виведенню радіонуклідів з організму. Не здатні захистити організм від наведеної радіації, але знижують вже отриману людиною дозу.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хліб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Невідомо, хто примудрився пекти батони на території Зони, однак цей хліб не заражений і цілком їстівний. У всякому разі, ніхто зі сталкерів поки не скаржився.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>«Сніданок туриста»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Консерви із розібраного сталкерами армійського продовольчого складу. Термін придатності начебто ще не минув.</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Ковбаса «Дієтична»</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто через брак кращої їжі ця ковбаса - суміш курятини та соєвого замінника - сніданок, обід і вечеря сталкера.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Універсальний медичний набір. Дозволяє впоратися із травмами різного роду і ступеня важкості: пораненнями, опіками, отруєннями та іншим.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армійська аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Спеціалізований медичний набір для боротьби із фізичними ушкодженнями та кровотечею. До нього входять компоненти для прискорення згортання крові, знеболювальні, антибіотики та імунні стимулятори.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Наукова аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медичний набір, розроблений спеціально для роботи в умовах Зони. Склад набору підібраний як для боротьби із пораненнями, так і для виведення радіонуклідів з організму. Перешкоджає розвитку променевої хвороби, а також знижує дозу накопиченої радіації.</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Горілка «Козаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Горілка виробництва компанії «GSC». Добре п’ється, помітно знижує вплив радіації, однак зловживати нею не слід.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Матеріал для перев’язок. Допомагає зупинити кровотечу.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Енергетичний напій</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто використовується сталкерами в багатоденних походах, коли немає можливості зупинитися і відпочити. Напій містить легко засвоювані вуглеводи, а також препарати, що викликають викид адреналіну у кров.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Відгук»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Детектор аномальної активності із вбудованим лічильником Гейгера. За наближення до аномалій видає сигнал-попередження; крім того, може реєструвати присутність артефактів і вимірювати відстань до найближчого з них. У закритому стані реєструє лише випромінювання та аномалії. Режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени на лицевій панелі приладу.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Ведмідь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальної активності із вбудованим лічильником Гейгера. Оснащений «вузьким» локатором, причому здатний не лише виявляти артефакти, але й визначати відстань до них. У закритому стані реєструє лише наявність випромінювання та присутність аномалій; режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени на лицевій панелі приладу.</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового покоління. Розроблений спеціально для виявлення артефактів, розташування яких показується на спеціальному екрані. Окрім того, оснащений лічильником Гейгера і здатний виявляти аномалії. У закритому стані реєструє лише наявність випромінювання та присутність аномалій; режим пошуку артефактів включається підняттям табло на лицевій панелі приладу.</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case">
		<text>Срібляста валізка</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case_descr">
		<text>Невеличка валізка із кодовим замком. Містить досить цінну інформацію про перевірених постачальників, яким можна збувати артефакти.</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda">
		<text>КПК Клика</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda_descr">
		<text>Кишеньковий персональний комп'ютер. В умовах Зони застосовується як навігаційний пристрій, записна книжка, пристрій зв'язку та диктофон. Кожен КПК має унікальний код, знаючи який, можна відстежити пристрій.</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda">
		<text>КПК Коменданта</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda_descr">
		<text>Кишеньковий персональний комп'ютер. В умовах Зони застосовується як навігаційний пристрій, записна книжка, пристрій зв'язку та диктофон. Кожен КПК має унікальний код, знаючи який, можна відстежити пристрій.</text>
	</string>
	<string id="st_recorder">
		<text>Диктофон</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs">
		<text>Опис установки охолодження</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs_descr">
		<text>Папка містить докладний опис та інструкції щодо усунення несправностей стаціонарної установки охолодження, розташованої на території заводу.</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Дуже цінний артефакт: останній раз його знаходили кілька років тому. Має здатність показувати розриви в аномальних полях. Подейкують, за його допомогою можна пройти поле із найскладнішими аномаліями без жодного ризику, однак дуже мало хто знає, як із ним поводитись.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Пагаварі хоть ти са мной, гітара сєміструнная!</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гітара</text>
	</string>
</string_table>
