<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патрони 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Патрон з оболонковою кулею. Має гарну кінетичну дію, однак малоефективний проти броньованих цілей. Використовується у пістолетах ПМм, ПБ-1с, «Фора-12». </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрони 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон із кулею підвищеної кінетичної дії. Малоефективний проти броньованих цілей. Використовується у пістолетах ПМм, ПБ-1с, «Фора-12».</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патрони 9х19 мм ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Базовий патрон калібру 9х19 із цільною оболонкою. Малоефективний проти броньованих цілей. Використовується у пістолетах «Волкер-П9м», ХПСС-1м, «Марта», а також у пістолеті-кулеметі «Гадюка-5».</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрони 9x19 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Потужний патрон калібру 9x19 з експансивною кулею. Малоефективний проти броньованих цілей. Використовується у пістолетах «Волкер-П9м», ХПСС-1м, «Марта», а також у пістолеті-кулеметі «Гадюка-5».</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патрони .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Базовий патрон калібру .45 з оболонковою кулею. Використовується у пістолетах «Кора-919» та СИП-т М200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патрони .45 ACP Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Так званий «Гідрошок» - патрон з експансивною кулею із підвищеною кінетичною дією. Використовується у пістолетах «Кора-919» та СИП-т М200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патрони 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Стандартний патрон для автоматичних гвинтівок країн Варшавського договору. Використовується в автоматах АКМ-74/2У, АКМ-74/2, АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрони 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Патрон із бронебійною кулею для автоматичних гвинтівок країн Варшавського договору. Використовується в автоматах АКМ-74/2У, АКМ-74/2, АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патрони 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Стандартний натівський патрон, широко відомий під індексом SS109. Використовується у штурмових гвинтівках ІЛ86, ТРс-301, СГІ-5к, ГП37, ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрони 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Патрон із бронебійною кулею. Використовується у штурмових гвинтівках ІЛ86, ТРс-301, СГІ-5к, ГП37, ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрони 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дешевий патрон загальцільового призначення. Швидкість польоту кулі невисока, але завдяки калібру кінетична дія є досить значною. Використовується у штурмових гвинтівках «Грім-С14», СА «ЛАВИНА», а також у спеціалізованій снайперській гвинтівці «Гвинтар-ВС».</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патрони 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патрони 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Снайперський патрон калібру 7,62 мм. Має високу точність бою та пробивну здатність. Використовується у снайперських гвинтівках СВДм-2 та СВУмк-2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрони 7,62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Дешевий у виготовленні кулеметний патрон калібру 7,62 мм. Через конструктивні особливості не підходить для снайперських гвинтівок, використовується лише у кулеметі РП-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патрони 12х70 дріб</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 ін.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений дробом діаметром 6 мм. На близьких дистанціях відзначається величезною забійною дією. Використовується у мисливській рушниці, обрізі, а також у самозарядних дробовиках СПСА-14 та «Чейзер-13».</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрони 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон із безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але підходить і для інших цілей: його важка куля не пробиває, а фактично продавлює бронежилети. Використовується у мисливській рушниці, обрізі, а також у самозарядних дробовиках СПСА-14 та «Чейзер-13».</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патрони 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Куля-дротик. Оперення стабілізує кулю, що збільшує точність бою. Масивне сталеве тіло кулі здатне пробити будь-який бронежилет. Використовується у мисливській рушниці, обрізі, а також у самозарядних дробовиках СПСА-14 та «Чейзер-13».</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Акумулятори</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Енергетичні елементи підвищеної ємності. Використовуються як джерело живлення для прототипу електромагнітної рушниці ЕМ1.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната для підствольного гранатомета М203, а також для інтегрованого гранатомета у ФТ 200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Стандартна граната для підствольного гранатомета ГП-25 «Багаття». Використовується також у комплексі «Грім-С14» та револьверному гранатометі «Бульдог-6».</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколково-фугасна граната для РПГ-7у. Однаково ефективна як проти живої сили, так і проти легкоброньованої техніки.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручна оборонна граната. Осколки здатні пробивати бронежилети середнього ступеня захисту. Вибухова хвиля вражає на відстані до 10 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступальна ручна граната із невеликим радіусом ураження осколками. Вибухова хвиля вражає на відстані до 8 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Димова граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручна димова граната. Призначена для встановлення димової завіси. Час формування завіси - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Багаття»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Підствольний гранатомет для автоматичних гвинтівок країн Варшавського договору. Для спорядження використовуються боєприпаси ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Підствольний гранатомет для гвинтівок блоку НАТО. Для спорядження використовуються боєприпаси M209.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Приціл ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Широко поширений оптичний приціл радянського виробництва. Для встановлення на зброю використовується стандартне у країнах Варшавського договору кріплення типу «ластівчин хвіст».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Приціл SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптичний 4-кратний приціл, вироблений у країнах НАТО. Встановлюється на стандартне кріплення - так звану планку Пікатінні.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушник</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Ефективний глушник, зібраний у Зоні невідомим умільцем. У комплекті наявний набір перехідників під зброю будь-якого калібру.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Найпоширеніший у Зоні пістолет - спадщина радянської епохи. Доволі надійний та дешевий, але відзначається невисокою місткістю магазина за недостатньої потужності та незадовільної точності патрона. Основна зброя сталкера-новачка. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ-1с</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пістолет з інтегрованим глушником, що колись використовувався радянськими спецняками. Морально застарів, але у вмілих руках, як і раніше, доволі ефективний. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>«Фора-12»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пістолет поліцейського призначення українського виробництва. Відзначається кращими порівняно з ПМм точністю бою, ергономікою та більш містким магазином, однак не такий надійний. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>«Марта»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Складається на озброєнні армії та поліції США, багатьох воєнізованих і правоохоронних формувань в усьому світі. Не менш популярна й у злочинців завдяки могутньому патронові і місткому магазину. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>«Волкер-П9м»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Чудовий за якістю виконання пістолет німецького виробництва, котрий також відрізняється високою надійністю, містким магазином та гарною точністю бою, особливо у цьому варіанті. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>ХПСС-1м</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Надійний, потужний, із високою точністю бою, «Браунінг» заслужено вважається одним із кращих пістолетів XX століття. Місткість магазина - 13 патронів. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>«Кора-919»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Класичний автоматичний пістолет, котрий із честю витримав усі збройні конфлікти XX століття і впевнено увійшов до нового. Невисока місткість магазина певною мірою компенсується потужним патроном. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>СИП-т М200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Модель, розроблена ще 1975 року, але й дотепер популярна в усьому світі. Магазин недостатньо місткий, зате механізм надійний, наче швейцарський годинник; другим плюсом є використання потужного патрона. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>УДП «Компакт»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Висока якість та надійність - головні визначні риси цієї зброї. Користується особливою популярністю серед ветеранів Зони. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>«Чорний яструб»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Справжня «кишенькова гармата» - велика, важка та із надзвичайно високою забійною силою. Через ціну та габарити особливого поширення в Зоні не набув. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>«Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Одна з найкращих у класі пістолетів-кулеметів зброя. Протягом останніх десятиліть XX століття був прийнятий на озброєння спецпідрозділів армії та поліції у багатьох країнах світу. Із початком поступової його заміни на сучасніші моделі став масово з'являтися на чорному ринку, звідки потрапив і до Зони. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКМ-74/2У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>За розмірами та масою близький до пістолетів-кулеметів, однак принцип дії автоматики і застосовуваний патрон дозволяють віднести цю зброю лише до класу автоматичних гвинтівок. Плюси: компактність, вкрай важлива під час ведення бою в закритих приміщеннях, а також доволі висока пробивна здатність кулі. Головні недоліки: мала прицільна дальність і схильність до швидкого перегріву під час ведення вогню чергами. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКМ-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат зразка 1974 року під патрон 5,45x39 мм. Являє собою просту і надійну зброю, хоча дешевість виробництва дещо негативно позначилася на ергономіці та точності бою. У Зоні це основна зброя військових сталкерів та багатьох одинаків. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Розроблений на базі АКМ-74. Одна з основних відмінностей від базової зброї - здатність забезпечувати прицільний вогонь короткими чергами. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>ІЛ86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Після того як в армії З'єднаного Королівства цю гвинтівку було замінено на більш сучасну, вона у великій кількості потрапила на чорний ринон, а згодом і до Зони. Головними плюсами цієї зброї є штатний 4-кратний оптичний приціл та висока точність першого пострілу. Під час ведення вогню чергами точність бою різко знижується, а основні механізми демонструють недостатню надійність. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>ТРс-301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Нова ступінь у розвитку сімейства знаменитої М-16. Завдяки винятково рівному спуску та високій ергономіці ця зброя відзначається високою точністю бою, хоча висока чутливість до забруднення робить її малопридатною для використання у складних умовах. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>СГІ-5к</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Одна з відносно нових швейцарських штурмових гвинтівок під натівський патрон. Точність, м'яка віддача та висока надійність цієї зброї швидко завоювали їй широку популярність. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>ГП37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Штурмова гвинтівка німецького виробництва, що являє собою першокласний зразок сучасної зброї - легкої надійної та ергономічної. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>ФТ-200М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Автоматно-гранатометний комплекс із комп'ютеризованим прицілом-модулем керування вогнем та 40-міліметровим гранатометом. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45, а також гранати М209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>«Грім-С14»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Компактний, надійний і в той же час універсальний та потужний автоматно-гранатометний комплекс, який дуже поціновують військові сталкери. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9x39 мм, а також гранати ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>СА «ЛАВИНА»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Створений на базі безшумної снайперської гвинтівки «Гвинтар-ВС», від якої відрізняється складним прикладом, штатною можливістю вести вогонь чергами, а також більш містким магазином. Початково призначався для застосування спецпідрозділами в умовах, що вимагають безшумної та безпламенної стрільби. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>«Гвинтар-ВС»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Гвинтівка військова спеціальна» призначена для безшумної та безпламенної снайперської стрільби, для чого обладнана інтегрованим глушником. Попри магазин невеликої місткості, дуже цінується сталкерами. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВДм-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Широко використовувалася в усіх бойових операціях, що проводилися радянською армією з початку 1960-х. Зарекомендувала себе як винятково надійна та зручна у поводженні зброя. Для спорядження використовуються боєприпаси 7,62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУмк-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Більш сучасний варіант снайперської гвинтівки, виконаний за компактною схемою «бул-пап». Має більш високий темп прицільної стрільби, а також меншу масу, за що заслужено користується прихильністю сталкерів. Для спорядження використовуються боєприпаси 7,62 мм 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>РП-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ручний кулемет, попри свою високу масу та низьку точність бою, знайшов собі застосування й у Зоні. Використовується в основному для боротьби із супротивником, що переважає за чисельністю, або під час зачищення лігвищ мутантів. Для спорядження використовуються боєприпаси 7,62 мм ПП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обріз</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обріз мисливської рушниці із горизонтальним розташуванням стволів. Значно компактніший та легший за рушницю, але ефективний лише у ближньому бою. Один із найпоширеніших видів зброї в новачків. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Мисливська рушниця</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко поширена і нічим особливим не примітна мисливська рушниця-«вертикалка». Застосовується в основному новачками та на околицях Зони. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>СПСА-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольна самозарядна рушниця, розроблена наприкінці 1970-х як універсальна бойова збря для поліції та штурмових підрозділів армії. Відзначається високою надійністю та гнучкістю застосування; ймовірно, кращого стіола для ближнього бою в Зоні не знайти. З іншого боку, маса цієї зброї є досить великою, будова складна, а ціна висока. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>«Чейзер-13»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Гладкоствольна помпова рушниця американського виробництва, створена для застосування у дуже несприятливих умовах, тому відзначається високою надійністю. Усі деталі мають антикорозійне покриття. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7у</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомет зразка 1960-х, що у величезній кількості лишився на армійських складах, звідки й потрапив до Зони. Не поширена серед сталкерів зброя: значні габарити та велика маса роблять РПГ не надто популярним, хоча іноді він просто незамінний. Для спорядження використовуються гранати ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>«Бульдог-6»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомет револьверного типу. Трапляються ситуації, в яких без нього не обійтися - зокрема, під час зачищення великих площ від мутантів, за нападу на охоронювані стаціонарні об'єкти або в бою з особливо живучими тваринами. Для спорядження використовуються гранати ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Рушниця ЕМ1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Експериментальна електромагнітна рушниця. Застосовується в основному для виведення з ладу електронних приладів на відстані, оскільки для ведення вогню по живих цілях є абсолютно неефективним. Для живлення електричних схем використовуються акумулятори.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1">
		<text>«Гадюка-5м»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
		<text>Модифікований варіант пістолета-кулемета «Гадюка-5». Одна з особливостей - збільшена швидкість польоту кулі. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1">
		<text>ХПЧН-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
		<text>Являє собою модифікацію пістолета ХПСС-1м для використання у складних умовах. Знаменитий своєю надійністю. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1">
		<text>«Фора-14»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
		<text>Являє собою базову модель зі збільшеною місткістю магазина. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1">
		<text>АКВ-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
		<text>Являє собою модернізований варіант АКМ-74/2. Нова конструкція автоматики дозволила підвищити скорострільність на сотню пострілів на хвилину без зниження точності бою. Для полегшення ствола було знято певну частину деталей, що унеможливило застосування оптичних прицілів. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1">
		<text>«Великий Бен»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
		<text>І без того довгий ствол подовжено за допомогою особливої постійної насадки. Куля, випущена із цього пістолета, відзначається величезною кинетичною дією. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1">
		<text>СГІ-5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
		<text>Народні умільці переробили ствол СГІ-5к під більш поширений у Зоні патрон: тепер для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1">
		<text>АС-96бш</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
		<text>Безшумна модифікація АС-96/2. Зберігши всі переваги базової зброї, умільці подовжили її ствол за допомогою інтегрованого глушника, підвищивши точність та безшумність бою. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
		<text>Чейзер «Воля»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
		<text>Цей екземпляр, на відміну від більшості дробовиків, оснащений нарізним стволом. Це унеможливлює ведення вогню дробом та боєприпасами дротикового типу, однак точність бою жеканом значно зросла. Для спорядження використовуються винятково патрони типу 12x76 жекан.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>«Гвинтар-ЛАВИНА»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Гібридний екземпляр, що поєднує в собі переваги обох «батьків» - зокрема, магазин місткістю 20 патронів і можливість вести прицільний вогонь чергами. Зброя призначена для використання на близьких дистанціях, тому обладнана малократною оптикою. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>СПСА-АВТ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Самозарядний дробовик СПСА-АВТ виробляється тільки в майстерні угруповання «Долг». Ця зброя призначена для боротьби зі скупченнями монстрів. Допрацьований механізм подачі патрона забезпечує високу скорострільність, а місткість магазину збільшено до 10 патронів. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1">
		<text>ТПс «Лівша»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
		<text>Ствол допрацьовано умілими руками і точно підігнано під хазяїна. Скорострільність зменшено на користь точності, але якщо треба увігнати десять куль в одну точку, ця зброя - те що треба. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>ІЛ86с</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Снайперський варіант гвинтівки ІЛ86. Подовжений ствол дозволяє кулі досягти вищої початкової швидкості, що робить траєкторію польоту кулі прямішою і дозволяє вести прицільний вогонь по дажеких цілях. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1">
		<text>ФТ-202М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
		<text>Модернізований екземпляр штурмової гвинтівки, здатний забезпечувати ведення прицільного вогню чергами. Всередину підствольного гранатомета вбудовано граві-стабілізатор кулі: це дозволило значно збільшити точність бою. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1">
		<text>СВ-Ам</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
		<text>Автоматичний варіант снайперської гвинтівки. Значно зменшено віддачу, що дозволяє вести прицільний вогонь у більш високому темпі. Для спорядження використовуються боєприпаси 7,62 мм 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1">
		<text>«Грім-С14сн»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
		<text>Снайперський прототип штурмового автомата «Грім-С14», однаково підходящий як для прицільного вогню одиночними пострілами, так і для ведення автоматичного вогню. За необхідності можна задіяти підствольний гранатомет. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 9x39 мм, а також гранати ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Патрон із бронебійною кулею калібру 9x39. Куля має дозвукову швидкість польоту, але завдяки калібру відзначається високою кінетичною дією, а за рахунок особливої конструкції пробиває більшість бронежилетів. Використовується у комплексі «Грім-С14», а також у гвинтівках СА «ЛАВИНА» та «Гвинтар-ВС».</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Ніж</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Патрони із мітками - спеціально для тиру</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Патрони для тиру</text>
	</string>
</string_table>
