<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Дивне місце. Мовчазна будівля зберігає свої таємниці, але не вони притягують сюди сталкерів, а артефакти, котрі у цьому районі Зона родить дуже рясно. Тут можна розжитися непоганими зразками, але можна і попрощатися із життям. Нехай тіло твоє буде швидким, а око - вірним, тоді удача неодмінно посміхнеться тобі.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Дивне місце. Мовчазна будівля зберігає свої таємниці, але не вони притягують сюди сталкерів, а артефакти, котрі у цьому районі Зона родить дуже рясно.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у передбаннику Зони. Тут назавжди завмерли трактори, автобуси, вантажівки... Артефактів серед них помічено не було, однак це місце популярне серед мародерів, які займаються відстрілом новачків і грабують ще теплі тіла. Укриття можна знайти у будівлях та за технікою. Остерігайся ворогів на дахах!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у передбаннику Зони. Тут назавжди завмерли трактори, автобуси, вантажівки... </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Загадкове місце, що відзначається містичним тяжінням: дослідний басейн, не відомо ким і для чого саме побудований. Артефактів у околицях не знаходили, тому сталкери приходять сюди хіба за рештками дивних агрегатів і приладів. Уважно стеж за дахами і пам'ятай, що рівень радіації тут дуже високий.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Загадкове місце, що відзначається містичним тяжінням: дослідний басейн, невідомо ким і для чого саме збудований.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Похмурий закинутий завод. Скільки сталкерів тут загинуло - не злічити. Різноманітних аномалій тут дуже багато, однак це місце притягує сталкерів, мов магніт. А все через те, що цінних артефактів тут... Увага, радіація!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Похмурий закинутий завод. Скільки сталкерів тут загинуло - не злічити.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Це частина великого смітника, куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного мотлоху. Крім розбитих кранів, кістяків автомашин та різноманітної техніки тут можна знайти каркаси старих будівель і величезний ангар. Ця частина Зони розташована не так далеко від Кордону, але артефактів має достатньо. Багато хто зі сталкерів шукає тут легкої поживи.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Це частина великого смітника, куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного мотлоху й техніки.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Покинуте, забуте Богом село у глибині Зони. Мілке іржаве озерце, вщерть заповнене кістяками машин, навіває підсвідомий страх перед навколишньою дійсністю. Зона любить сміливих, однак остерігайся снайперів.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Покинуте, забуте Богом село у глибині Зони. Мілке іржаве озерце, вщерть заповнене кістяками машин, навіває підсвідомий страх перед навколишньою дійсністю.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Закинута армійська база: назавжди застиглі вантажівки та БТРи, зруйновані штаб і казарми. Однак ця занедбаність оманлива: розташоване тут багатюще родовище артефактів призвело до того, що ворог може чигати на тебе де завгодно.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Закинута армійська база: назавжди застиглі вантажівки та БТРи, зруйновані штаб і казарми.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Це старе сільце - місце згубне. І хоча ти зумів дістатися сюди, розслаблюватися рано: будь готовий у будь-який момент одержати кулю в лоба. Тут ніде не можна відчувати себе у безпеці, тож нехай не підведуть тебе оптика і глушник!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Це старе сільце - місце згубне. І хоча ти зумів дістатися сюди, розслаблюватися рано. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Місто Прип'ять, колишнє місто атомників - працівників ЧАЕС, а вірніше - те, що від нього залишилося. Примарні руїни приховують у собі цілком реальну небезпеку, тож тут доведеться по-справжньому поборотися за своє життя.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Місто Прип'ять, колишнє місто атомників - працівників ЧАЕС, спадщина катастрофи.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Невелика залізнична станція при заводі «Росток»</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Невелика залізнична станція при заводі «Росток». Заїржавлені вагони і локомотиви стоять на вічному приколі. Безліч артефактів приманює сюди запеклих сталкерів з усієї Зони.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Купи металу за бетонними стінами іржавіють без діла. У минулому столітті тут кипів робочий процес, трудящі поспішали на зміну, супроводжувані соціалістичними гаслами із гучномовців. Нині цей завод уже відробив своє.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Закинутий старий завод: мовчазні купи металу за глухими бетонними стінами.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу». Ці похмурі місця дуже багаті на артефакти. Порожні ангари та склади незмінно приховують у собі небезпеку. Будь гранично обережний і не випускай із поля зору білу вежу!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу». Ці похмурі місця дуже багаті на артефакти. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Покинута будівля автовокзалу і прилегла територія. Якщо як слід пошукати, можна знайти рештки устаткування та припасів. Тут слід побоюватися не лише потужних аномалій, але й снайперів на даху автовокзалу: звідти видко майже всі околиці.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Покинута будівля автовокзалу і прилегла територія. Слід побоюватися потужних аномалій та ворожих снайперів.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Пожежна станція, усі сили якої було кинуто на порятунок ЧАЕС у 1986 році. Вежа - чудова бойова позиція, з якої відкривається вид на всі околиці. Верхні поверхи будівель та підвали мало хто відвідує... але, може, це тільки на краще. Війна угруповань за контроль над цією стратегічною позицією не вщухає вже багато днів.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Пожежна станція, усі сили якої було кинуто на порятунок ЧАЕС у 1986 році. Це чудова бойова позиція.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Невеликий район таємничого міста Лиманська: покинуті житлові будинки і незавершений будинок між ними. Звістка про знайдені тут дорогі артефакти швидко стала відома надто великій кількості людей. Із того часу як до міста відкрилися проходи, стрілянина тут не вщухає ні на хвилину.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Невеликий район таємничого міста Лиманська: покинуті житлові будинки і незавершений будинок між ними.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Це не басейн, а кривава лазня. В облицьованих кахлем коридорах чути луну пострілів і вибухів, змішану із лементами смертельно поранених. Мало кому відомо, як знайти це місце, але ще меншій кількості вдалося вибратися звідти живими.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Це не басейн, а кривава лазня. В облицьованих кахлем коридорам чути луну пострілів і вибухів.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Ремонтна база неподалік від невеликого селища. Усю техніку, що була на ходу, погнали на ліквідацію наслідків, а ту, що лишалася, поступово розтягли на запчастини. Місцевість навколо є небезпечною для здоров'я - багнища та радіоактивні очерети, однак, як пощастить, тут можна знайти щось справді коштовне.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Ремонтна база неподалік від невеликого селища. Місцевість навколо є небезпечною для здоров'я: багнища та радіоактивні очерети.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Спортивний центр у Прип'яті розташований поруч із покинутою школою. Види змагань дуже сильно змінилися із 1986 року; змінилася і кількість тих, хто бажає взяти в них участь. Однак сталкери, як і раніше, тягнуться сюди за сумнівною славою, хабаром, артефактами - і часто-густо нікуди вже не зможуть звідси піти.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Спортивний центр у Прип'яті розташований поруч із покинутою школою.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Довга вулиця і закинутий інститут - от і всі визначні пам'ятки цього небезпечного місця у Темній Долині. Що досліджували в інституті, достеменно не відомо, але нині тут можна достіджувати хіба витривалість в екстремальних умовах. І ще - будь дуже уважний на дахах...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Довга вулиця та закинутий інститут - от і всі визначні пам'ятки цього небезпечного місця у Темній Долині...</text>
	</string>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Автостанція</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Дуже дивне місце. Гравітаційні аномалії так сильно скалічили землю, що ландшафт виглядає позаземним...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Дуже дивне місце. Багато хто глузує зі сталкерів, які нібито його бачили, але воно справді існує. Гравітаційні аномалії так сильно скалічили землю, що ландшафт виглядає позаземним. Три величезні вежі, рештки якогось устаткування та вирвані невидимою силою із землі шматки, котрі тепер дивним чином лишаються висіти у повітрі.</text>
	</string>
</string_table>
