<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Вибити військових із будівлі штабу</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Загін військових закріпився у будівлі штабу. Необхідно знищити їх.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Забрати вантаж військових біля вертольота</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>Неподалік знаходиться розбитий патрульний вертоліт військових. Цінні боєприпаси та зброя вціліли - і вони дуже придадуться під час захисту Бар'єра, де кожні ствол і патрон на рахунку. На превеликий жаль, пробратися туди дуже складно: цю місцевість контролюють «монолітівці», до того ж забезпечені протирадіаційними костюмами, котрих у нас немає.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Знайти КПК</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Загін сталкерів уночі зненацька був оточений зграєю голодних псів. Не вижив ніхто. Командир загону також загинув, а при ньому була вкрай важлива інформація. Потрібно знайти труп комадира і забрати КПК із цінною інформацією.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Знайти хабар зниклого сталкера</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Один із наших снайперів був убитий аномалією. Тепер десь там лежать патрони для снайперської гвинтівки, котрі для нас на вагу золота. Якщо зможеш повернути їх, одержиш чималу винагороду.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Забрати артефакт у мертвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Один із наших сталкерів зміг пробратися через болото з аномаліями, однак не зміг повернутися. Принесеш артефакт - одержиш винагороду.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>Забрати артефакт у селі</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Це прокляте село, в якому кровососи виринають немов з-під землі. Майже ніхто не вирішується заходити туди, однак це місце є дуже привабливим для екстремалів: кажуть, там живуть найжорстокіші та найбезжалісніші кровососи Зони. Легенда каже, якщо їх убити, то в одному із кинутих будинків можна буде забрати артефакт, рівного якому просто немає.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Зустрітися із Лебедєвим</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>Группа найманців змогла вибратися із просторового пузиря і рухається у бік мосту до Лиманська. Передовий загін «Чистого неба» уже там. Необхідно рухатися у бік Рудого лісу і зустрітися із Лебедєвим.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Захистити Бар'єр</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>Бар'єр знову атаковано. Необхідно допомогти сталкерам утримати його.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Знищити військових</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Знищити військових на базі</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Зустрітися із найманцями в селищі</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>У закинутому селищі знаходяться найманці: вони розшукують свій загін, що зник під час Великого викиду десь під Лиманськом. Найманці можуть дати більш детальну інформацию про місце, де умови для радіопередачі найбільш оптимальні. Необхідно зустрітися із цими людьми.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>Чортівня якась!.. Вибач, брате, я тут не спец. Якщо хто тобі й допоможе, то хіба Лісник. Кажуть, йому про Зону все відомо.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>Драстуй, найманцю!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Радий бачити тебе. Довідався, як можна витягти наших?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Так, база бандитів на Смітнику - міцний горішок. Одному тобі там не впоратися.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Гм-м... для цього потрібен гарний передавач! У військових був такий... Чекай, зараз щось придумаємо.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>Найманцю, паняй до Костюка!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Пару тижнів тому звалилося замовлення на рідкий артефакт. Замовник крутий неймовірно, з якихось найвищих верхів. Спочатку все було у нормі: артефакт знайшли, рушили назад, і тут біля Бар'єра їх накрило Великим викидом. Думали, все, капець нашим! Однак ні, вижили, хоча назад так і не повернулися, розчинилися десь в околицях. То нам наказали їх знайти: замовлення ж виконувати треба? Якщо лажати із замовленнями будемо, не буде довіри слову найманця.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>Ми ловимо уривки радіоповідомлень від них, але ніц не можна розібрати. Одне ясно: вони трапили до якоїсь пастки, бо майже серед чистого поля ходять і вийти куди слід не можуть. Чи то аномалія, чи то якась нова погань у Зоні з'явилася... Що робити, поки не зовсім зрозуміло. На краю хутора є висока водонапірна вежа; думали, там прийом буде чіткіший. Уже майже піднялися наверх, але тут тварюка якась знадилася. Одного нашого забрала, а ми самі ледве втекли.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>Ти що, у мене й дотепер отакенні мурахи по спині бігають! Хлопці оно теж... узагалі відмовляються до вежі підходити. А ти, я так бачу, в Зоні обжився вже? Слу-ухай, от якби в тебе вийшло завалити цю тварюку та прийняти повідомлення від наших... га?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Убити кровососа</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>У районі водонапірної вежі живе кровосос. Саме на вежі рівень радіосигналу найвищий. Необхідно вбити кровососа.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Зустрітися із загоном «Волі»</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Зустрітися із загоном «Волі»</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Прийняти радіоповідомлення</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>Водонапірна вежа - найвища точка в районі військових складів, тому рівень сигналу там максимальний. Необхідно піднятися на вежу і прийняти сигнал від зниклої групи найманців.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Поговорити із Лісником</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Радіоповідомлення від зниклої групи найманців отримано і його зміст через радіоканал КПК уже отримав Лісник. Необхідно повернутися до нього по подальші інструкції.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Зустрітися із загоном «Волі»</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>«Воля» готує атаку на базу військових для того, щоб вибити їх і зорганізувати на військових складах власну базу. Необхідно допомогти загону «Волі» атакувати військових.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Поговорити із найманцями</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>На базі достатньо військових, щоб надійно охороняти передавач. Без сторонньої допомоги їх навряд чи вийде вибити із позицій, а без цього не вийде передати координати загону, котрий застряг у просторовому пузирі. Потрібно ще раз поговорити із найманцями у покинутому селищі.</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Прийти на допомогу</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Передати координати</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>Шлях до передавача вільний. Необхідно піднятися на вишку і передати надані Лісником координати загону найманців, які застряли у просторовому пузирі.</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Скриня зі зброєю</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Скриня зі зброєю</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Поговорити із командиром блокпосту</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Поговорити із командиром блокпосту про ситуацію на військових складах</text>
	</string>
</string_table>
